<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by XMLSPY 2004 Professional Ed. Release 2, Installed Multi + SMP for 3 users (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - RFCE Units -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CATHOLIC_MISSIONARY</Tag>
		<English>Catholic Missionary</English>
		<French>
			<Text>Missionnaire Catholique</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Katholischer Missionar:Katholischen Missionars:Katholischen Missionar:Katholischen Missionar:Katholische Missionare:Katholischen Missionare:Katholischen Missionaren:Katholischen Missionare</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Missionario Cattolico</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>.</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Portuguese>
			<Text>Missionário Católico</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ORTHODOX_MISSIONARY</Tag>
		<English>Orthodox Missionary</English>
		<French>
			<Text>Missionnaire Orthodoxe</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Orthodoxer Missionar:Orthodoxen Missionars:Orthodoxen Missionar:Orthodoxen Missionar:Orthodoxe Missionare:Orthodoxen Missionare:Orthodoxen Missionaren:Orthodoxen Missionare</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Missionario Ortodosso</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>.</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Portuguese>
			<Text>Missionário Ortodoxo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PROTESTANT_MISSIONARY</Tag>
		<English>Protestant Missionary</English>
		<French>
			<Text>Missionnaire Protestant</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Protestantischer Missionar:Protestantischen Missionars:Protestantischen Missionar:Protestantischen Missionar:Protestantische Missionare:Protestantischen Missionare:Protestantischen Missionaren:Protestantischen Missionare</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Missionario Protestante</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>.</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Portuguese>
			<Text>Missionário Protestante</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ISLAMIC_MISSIONARY</Tag>
		<English>Islamic Missionary</English>
		<French>
			<Text>Missionnaire Islamique</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Islamischer Missionar:Islamischen Missionars:Islamischen Missionar:Islamischen Missionar:Islamische Missionare:Islamischen Missionare:Islamischen Missionaren:Islamischen Missionare</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Missionario Islamico:Missionari Islamici</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Misionero isl&#225;mico:Misioneros isl&#225;micos</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Portuguese>
			<Text>Missionário Islâmico:Missionários Islâmicos</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_RELIC</Tag>
		<English>Relic</English>
		<French>Relique</French>
		<German>Relikt</German>
		<Italian>Reliquia</Italian>
		<Spanish>Reliquia</Spanish>
		<Portuguese>Rel&#237;quia</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_RELIC_PEDIA</Tag>
		<English>Relics of the true faith. All true faiths.[NEWLINE][NEWLINE]Relics may be the physical remains of saints, such as bones, pieces of clothing, or some object associated with saints or other religious figures.[NEWLINE][NEWLINE]A relic is an object or a personal item of religious significance, carefully preserved with an air of veneration as a tangible memorial. Relics are an important aspect of some forms of Buddhism, Christianity, Hinduism, Shamanism, and many other religions.[PARAGRAPH:2]The word relic comes from the Latin reliquiae, meaning "remains". A reliquary is a shrine that houses one or more relics.</English>
		<French>Relic</French>
		<German>[TAB]Ein Relikt ist ein Objekt oder ein pers&#246;nlicher Gegenstand von religi&#246;ser Bedeutung, der aus tiefer Verehrung als ein greifbares Denkmal des Glaubens aufbewahrt wird. Relikte sind ein wichtiger Aspekt einiger Formen des Buddhismus, Hinduismus, Schamanismus, des Christentums und anderer Religionen.[PARAGRAPH:2]Das Word "Relikt" kommt vom lateinischen "reliquiae", was "&#252;berreste" bedeutet. Ein "Reliquiar" ist ein Schrein, der eines oder mehrere Relikte beherbergt.</German>
		<Italian>Relic</Italian>
		<Spanish>Relic</Spanish>
		<Portuguese>[TAB]Uma rel&#237;quia &#233; um objeto ou item pessoal de valor religioso, cuidadosamente guardado com uma ar de venera&#231;&#227;o como um memorial tang&#237;vel. Rel&#237;quias s&#227;o um importante aspecto de algumas formas de Budismo, Cristianismo, Hindu&#237;smo, Xamanismo e diversas outras religi&#245;es.[PARAGRAPH:2] A palavra rel&#237;quia vem do Latim reliquiae, significando &quot;restos&quot;. Um relic&#225;rio &#233; um santu&#225;rio que guarda uma ou mais rel&#237;quias.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_RELIC_HELP</Tag>
		<English>These special items can be obtained by participating in Crusades, or by capturing them from other civilizations!</English>
		<French>Relic</French>
		<German>Relic</German>
		<Italian>Relic</Italian>
		<Spanish>Relic</Spanish>
		<Portuguese>Relic</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SPEARMAN</Tag>
		<English>Spearman</English>
		<French>Lancier</French>
		<German>
			<Text>Speerkämpfer:Speerkämpfers:Speerkämpfer:Speerkämpfer:Speerkämpfer:Speerkämpfer:Speerkämpfern:Speerkämpfer</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Lanciere</Italian>
		<Spanish>Lancero</Spanish>
		<Portuguese>Lanceiro</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SPEARMAN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Since a Medieval spear required only a small amount of steel along the sharpened edges, it was an economical weapon. Quick to manufacture, and needing less smithing skill than a sword, it became the common weapon of the peasantry in many parts of the world. With the rise of heavy cavalry, spear shafts began to be planted against the ground to deter charging cavalry. Spears morphed into different pole-arms as mounted knights became more important on the battlefields of Europe and a means to counter them was needed.</English>
		<French>[TAB]Depuis le moyen-age, les lances exig&#233;es seulement une petite quantit&#233; d'acier le long des bords aiguis&#233;s, il s'agissait d'une arme &#233;conomique. Rapide &#224; fabriquer, et n&#233;cessitant moins d'habilet&#233; forge d'un sabre, il est devenu l'arme commune de la paysannerie dans de nombreuses r&#233;gions du monde. Avec la mont&#233;e de la cavalerie lourde, les lances ont commenc&#233; &#224; &#234;tre plant&#233;s sur le sol pour emp&#234;cher la cavalerie. Ces lances sont devenus de plus en plus important sur les champs de bataille d'Europe.</French>
		<German>[TAB]Obwohl ein mittelalterlicher Speer nur eine kleine Menge Stahl entlang der geschärften Kling benötigte, war er eine ökonomische Waffe. Quick to manufacture, and needing less smithing skill than a sword, it became the common weapon of the peasantry in many parts of the world. With the rise of heavy cavalry, spear shafts began to be planted against the ground to deter charging cavalry. Spears morphed into different pole-arms as mounted knights became more important on the battlefields of Europe and a means to counter them was needed.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_GUISARME</Tag>
		<English>Guisarmier</English>
		<French>Piquier pontifical</French>
		<German>
			<Text>Guisarmier:Guisarmiers:Guisarmier:Guisarmier:Guisarmiere:Guisarmiere:Guisarmieren:Guisarmiere</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Ronconiere</Italian>
		<Spanish>Piquero papal</Spanish>
		<Portuguese>Guisarmeiro</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_GUISARME_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A guisarme was a pole weapon used in Europe to dismount knights and horsemen, primarily between 1000-1400. Like most polearms it was developed by peasants by combining hand tools with long poles: in this case by putting a pruning hook onto a spear shaft. Later designs implemented a small reverse spike on the back of the blade, increasing the weapon's stopping power. Eventually hooks were incorporated into a variety of different polearms and guisarme became a catch-all for any weapon that included a hook on the blade.</English>
		<French>[TAB]Un Guisarme &#233;tait une arme utilis&#233;es en Europe pour mettre pied &#224; terre les chevaliers et les cavaliers, surtout entre 1000-1400. Comme la plupart des armes d'hast il a &#233;t&#233; d&#233;velopp&#233; par des paysans en combinant des outils &#224; main avec de longues perches: dans ce cas en mettant une serpette sur un axe de lance. Derniers mod&#232;les mis en oeuvre, un petit clou sur le dos de la lame qui permit l'augmentation du pouvoir d'arr&#234;t de l'arme. </French>
		<German>[TAB]Eine Guisarme war eine in Europa gebräuchliche Stangenwaffe, die aus dem bäuerlichen Werkzeug der Sense hervorging.Die ersten Exemplare der Guisarme werden bereits im 12. Jahrhundert in England beschrieben. Sie war im Mittelalter eine beliebte und verbreitete Waffe, wohl auch, weil sie einfach und billig herzustellen war. Die Guisarme - oder auch die Sturmsensen - wurde vom 11. Jahrhundert bis zum beginnenden 19. Jahrhundert benutzt.[PARAGRAPH:2]Die Guisarme besteht aus einer mehr oder weniger langen oder breiten Sensenklinge, die am Rücken verstärkt ist. Bei den meisten Versionen ist auf dem Klingenrücken eine weitere, schmale und spitze Klinge angebracht. Diese Klinge ist kurz und leicht nach oben gebogen oder lang und gerade. Bei anderen Ausführungen ist noch eine kleinere Stoßklinge an der Spitze des Sensenblattes angebracht. Bei manchen Versionen gleicht die Klinge nicht einem Sensenblatt, sondern eher der Klinge einer Knipp. Es gibt Guisarmen aus England, Deutschland, Italien und Frankreich</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PIKEMAN</Tag>
		<English>Pikeman</English>
		<French>Piquier</French>
		<German>
			<Text>Pikenier:Pikeniers:Pikenier:Pikenier:Pikeniere:Pikeniere:Pikenieren:Pikeniere</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Picchiere</Italian>
		<Spanish>Piquero</Spanish>
		<Portuguese>Piqueiro</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PIKEMAN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Early in the middle ages, the pike was only useful on defense; its length made it difficult for untrained soldiers to use in formation. The Swiss brought a renaissance to pike warfare in the 15th century, with strong training regimens and drummers to aid coordination. Now pike blocks could both rise to the attack and go into an impenetrable defensive formation when attacked by cavalry. The deep pike attack column remained an essential part of infantry combat for several hundred years.</English>
		<French>[TAB]Au d&#233;but du Moyen Age, le piquier a &#233;t&#233; utile que sur la d&#233;fense, et sa longueur, il &#233;tait difficile pour les soldats non entraîn&#233;s &#224; utiliser en formation. Les suisses ont lanc&#233; une renaissance du piquier avec la guerre au 15&#232;me si&#232;cle, avec des sch&#233;mas de formation solide et des batteurs de coordination de l'aide. Les piquiers pouvait &#224; la fois &#234;tre utiliser &#224; l'attaque et aller dans une formation d&#233;fensive imp&#233;n&#233;trable quand on est attaqu&#233; par la cavalerie. En definitive les piquiers sont rest&#233;es un &#233;l&#233;ment essentiel du combat d'infanterie pour plusieurs centaines d'ann&#233;es.</French>
		<German>[TAB]Die Pikeniere stellten vom 15. bis zum 17. Jahrhundert die schwere Infanterie in großen Teilen Europas dar und waren nach ihrer Hauptwaffe, der Pike (Spieß) benannt. Die Bezeichnung wurde zu Beginn des 16. Jahrhunderts von dem französischen Wort pique entlehnt, das sich von dem Verb piquer ("stechen") ableitet.[PARAGRAPH:2]Der Spieß erwies sich als effektive Waffe im Kampf gegen Kavallerieeinheiten. Dazu brauchten die in tief gestaffelten Formationen kämpfenden Pikeniere eine weniger intensive Ausbildung als Ritter bzw. Kürassiere und waren zudem äußerst billig auszurüsten. Als Abwehrwaffe gegen Reiterei sollte ihre Reichweite die Länge der ritterlichen Lanzen übertreffen. In der Technik der Riposte, am Boden aufgestützt eingesetzt, diente sie dazu, den angreifenden Gegner auflaufen zu lassen und anstürmende Kavallerie zu stoppen.[PARAGRAPH:2]Die französische Armee löste 1703 ihre letzten Pikeniereinheiten auf. 1704 folgte England, und 1708 verzichtete auch die niederländische Armee auf die Verwendung der Piken. Lediglich in Schweden, das u. a. in der Schlacht bei Poltawa viele Pikeniere einsetzte, und in Russland kamen, neben Berdishi tragenden Schützen, bis in die 1720er Jahre Pikeniere zum Einsatz, die sich als effektiv gegen die türkische Reiterei erwiesen. Das Bajonett kann als Nachfolger der Pike gelten, und es gab noch bis zum Anfang des 20. Jahrhunderts Generäle, die Bajonettangriffe für eine sinnvolle Taktik hielten - oft mit schrecklichen Resultaten für die eigenen Männer.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ARBALEST</Tag>
		<English>Arbalestier</English>
		<French>Arbal&#233;trier lourd</French>
		<German>
			<Text>Arabelestiere:Arabelestiere:Arabelestiere:Arabelestiere:Arabelestieren:Arabelestieren:Arabelestieren:Arabelestieren</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Arbalestiere</Italian>
		<Spanish>Ballestero pesado</Spanish>
		<Portuguese>Arbaleteiro</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ARBALEST_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The arbalest was a late variation of the medieval European crossbow. A larger weapon, the arbalest had a steel prod ("bow"). Since an arbalest was much larger than earlier crossbows, and because of the greater tensile strength of steel, it had a greater force and range. A skilled arbalestier could shoot two bolts per minute. Arbalests were sometimes considered inhumane or unfair weapons, since an inexperienced arbalestier could use one to kill a knight who had a lifetime of training.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Die Arbalest (auch Arbalst genannt) war ein im Spätmittelalter verwendetes Modell der Armbrust. Diese Armbrust war eine etwas größere Variante der schon im Frühmittelalter verwendeten Holzarmbrust, mit dem Unterschied, dass bei der Arbalest der eigentliche Bogen aus Stahl gefertigt wurde. Dadurch konnte sie beim Abschießen des Armbrustbolzens diesen mit einer Kraft von bis zu 5000 N beschleunigen. Aufgrund eines neu entwickelten Lademechanismus konnte sie auch schneller geladen werden als andere Armbrustmodelle, ein erfahrener Armbrustschütze konnte mit der Arbalest 2 Bolzen pro Minute abschießen. Oft wurde diese Waffe im Sicheren hinter einem Paveseschild geladen.[PARAGRAPH:2]Die Arbalest wurde im 12. Jahrhundert in Mitteleuropa entwickelt. Sie erwies sich bei der Verteidigung der Stadt Byzanz als sehr effizient. Verwendet wurde die Arbalest vor allem von den Truppen Italiens. Im 15. und 16. Jahrhundert erlitt sie das gleiche Schicksal wie viele andere Armbrüste auch, sie wurde von den aufkommenden Handfeuerwaffen (Handrohr, Arkebuse, Muskete) verdrängt.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HORSE_ARCHER</Tag>
		<English>Horse Archer</English>
		<French>Archer mont&#233;</French>
		<German>
			<Text>Berittener Bogenschütze:Berittenen Bogenschützen:Berittenen Bogenschützen:Berittenen Bogenschützen:Berittene Bogenschützen:Berittenen Bogenschützen:Berittenen Bogenschützen:Berittenen Bogenschützen</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Arciere a Cavallo</Italian>
		<Spanish>Arquero a caballo</Spanish>
		<Portuguese>Arqueiro Montado</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HORSE_ARCHER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A horse archer is a cavalryman armed with a bow. Because using a bow requires a horseman to let go of the reins with both hands, horse archers need superb equestrian skills and horse archery is typically associated with steppe nomads. The weapon of choice for horse archers was the recurve bow, which is compact enough to shoot from a horse yet retained sufficient range and penetrating power. Mounted archers needed little or no armor and could ride light, fast mounts.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Berittene Bogenschützen waren ein sehr wirkungsvolles Waffensystem, das viele Völker in verschiedenen Kontinenten unabhängig voneinander zu nutzen wussten. Zu den ältesten bekannten Reitervölkern gehören die Hyksos und die Skythen; am bekanntesten sind wohl die Hunnen, Mongolen, die nordamerikanischen Indianer und die Reitertruppen des osmanischen Reiches.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MOUNTED_SERGEANT</Tag>
		<English>Mounted Sergeant</English>
		<French>.</French>
		<German>
			<Text>Berittener Sergeant:Berittenen Sergeanten:Berittenen Sergeanten:Berittenen Sergeanten:Berittene Sergeanten:Berittenen Sergeanten:Berittenen Sergeanten:Berittenen Sergeanten</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Sergente a Cavallo</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>Sargento Montado</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MOUNTED_SERGEANT_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A sergeant, or rather serjeant in medieval Europe, was a man of lesser rank and wealth to a knight, but with comparable equipment and training. Serjeants could fight either as heavy or light cavalry, and here fulfill that secondary role. Serjeants ranked above the common man-at-arms on the social scale. Although the social structure of the Norman society of England was generally static, the easiest manner for a man to attain social rank and improve his standing was through military service, as the Norman states, unlike the Germanic ones, believed in knighting men of common birth who demonstrated nobility and courage on the field.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Einem Hauptmann im Kriegsheer unterstand meistens eine Kompanie. Um diese Kompanie zu führen erhielt er einen Sergeant sowie eine Anzahl Korporale mit bestimmten Aufgaben, die sich auch im späten Mittelalter auf die nicht kämpfenden Teile einer Kompanie erstrecken konnten, z.B. Pferdeknechte. Der Sergeant konnte durchaus auch von Adel sein. Er konnte auch durchaus, wenn er sich ausgezeichnet hatte, geadelt werden, blieb aber trotzdem Sergeant aufgrund seiner Funktion.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MOUNTED_INFANTRY</Tag>
		<English>Mounted Infantry</English>
		<French>Infanterie mont&#233;e</French>
		<German>
			<Text>Berittene Infanterie:Berittenen Infanterie:Berittenen Infanterie:Berittene Infanterie:Berittene Infanterien:Berittenen Infanterien:Berittenen Infanterien:Berittenen Infanterien</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Fanteria a Cavallo</Italian>
		<Spanish>Infanter&#237;a montada</Spanish>
		<Portuguese>Infantaria Montada</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MOUNTED_INFANTRY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Mounted Infantry soldiers use horses to get to the battlefield, but once there they dismount and fight on foot. They rarely take part in charges or other horseback maneuvers, and they tend to suffer badly when engaged in such against trained cavalry units. On the other hand, when fortified on a hill, Mounted Infantry can do serious damage to an attacking Horse Archer or Light Cavalry unit.</English>
		<French>[TAB]Les soldats d'infanterie mont&#233;e se servent de chevaux pour atteindre le champ de bataille mais une fois sur place, ils se battent &#224; pied. Ils ne prennent que rarement part aux charges ou aux manoeuvres &#224; cheval et ont tendance &#224; subir des pertes importantes face &#224; des unit&#233;s de cavalerie entra&#238;n&#233;es. Cependant, si elle est plac&#233;e dans des fortifications sur une colline, l'infanterie mont&#233;e peut infliger de s&#233;rieux dommages &#224; une unit&#233; d'archers mont&#233;s ou de cavalerie l&#233;g&#232;re.</French>
		<German>[TAB]Soldaten der Berittenen Infanterie nutzen Pferde, um aufs Schlachtfeld zu gelangen. Sobald sie es erreicht haben, satteln sie jedoch ab und kämpfen zu Fuß. Sie nehmen nur selten an Vorstößen oder anderen Manövern zu Pferd teil, und wenn sie gegen ausgebildete Einheiten der Kavallerie eingesetzt werden, stecken sie meist viel Schaden ein. Wenn sie gefestigt auf einem Hügel stationiert ist, kann die Berittene Infanterie anrückenden Berittenen Bogenschützen oder Einheiten der Leichten Kavallerie jedoch schweren Schaden zufügen.</German>
		<Italian>[TAB]I soldati della fanteria a cavallo usano i cavalli per arrivare al campo di battaglia ma poi smontano e combattono a piedi. Di rado prendono parte a cariche o altre manovre a cavallo, e tendono a subire malamente gli attacchi delle unit&#224; di cavalleria. D'altro canto quando sono fortificate in collina, i fanti a cavallo possono infliggere seri danni ad arcieri a cavallo o cavalleria leggera.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Los soldados de la infanter&#237;a montada usan sus caballos para llegar al campo de batalla, pero una vez all&#237; desmontan y luchan a pie. Solo en raras ocasiones toman parte en cargas u otras maniobras t&#237;picas de caballer&#237;a y, cuando se enfrentan con escuadrones de caballer&#237;a profesional, normalmente llevan las de perder. Por otro lado, cuando est&#225; atrincherada en una colina, la infanter&#237;a montada puede ser muy peligrosa para los arqueros a caballo o la caballer&#237;a ligera.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LANCER</Tag>
		<English>Lancer</English>
		<French>Cavalerie l&#233;g&#232;re</French>
		<German>
			<Text>Lanzenreiter:Lanzenreiters:Lanzenreiter:Lanzenreiter:Lanzenreiter:Lanzenreiter:Lanzenreitern:Lanzenreiter</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Cavalleria Leggera</Italian>
		<Spanish>Caballer&#237;a ligera</Spanish>
		<Portuguese>Lanceiro Montado</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LANCER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Carolingians of early medieval France relied heavily on mounted warriors in their conquests. Inventions such as the stirrup and high-backed saddle are sometimes identified as the key element driving the shift from infantry to cavalry. Although these technologies were certainly useful in fighting from horseback, strategic considerations are just as likely to have driven the shift; the extended Carolingian empire required a mobile army. These early cavalry were protected with a byrnie (probably long scale armor) and fought primarily with lance and sword.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Eine Lanze ist eine Stangenwaffe deren Schaft aus Holz (mitunter auch Stahlrohr) gefertigt ist und die wesentlich länger als ein Speer ist. Die Gesamtlänge beträgt 200cm ( Hoplitenlanze ) bis 500cm ( sarmatischer und spätrömischer Contus Schweizer Pike ). Es handelte sich um eine Stoßwaffe die bereits in der Antike von der Infanterie geführt wurde ( Hopliten ). Mit der Erfindung des Steigbügels im frühen Mittelalter wurde sie endgültig zur Hauptwaffe der Kavallerie im aufgesessenen Kampf. Sie wurde noch bis ins 20.Jahrhundert von Ulanen geführt. </German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HEAVY_LANCER</Tag>
		<English>Armored Lancer</English>
		<French>Cavalerie lourde</French>
		<German>
			<Text>Lanzierer:Lanzierers:Lanzierer:Lanzierer:Lanzierer:Lanzierer:Lanzierern:Lanzierer</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Cavalleria Corazzata</Italian>
		<Spanish>Caballer&#237;a pesada</Spanish>
		<Portuguese>Lanceiro Montado Pesado</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HEAVY_LANCER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Increasing armor weight required new breeds of heavier horses to carry mounted warriors. The most highly prized type of war-horse was the destrier, bred specifically for battles or jousts. In the wet climates of Europe, these new breeds required horseshoes to protect their hoofs. All of these developments required a fairly wealthy and advanced civilization, but the price was well worth it: few lighter units could hope to stand against the determined charge of a fully armored lancer.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Lanzierer gehören den europäischen Kavallerietruppen der Neuzeit an. Sie waren hauptsächlich mit einer Lanze bewaffnet, in der zweiten Hälfte des 16. Jahrhunderts führten sie aber auch vermehrt Radschlosspistolen mit sich. Sie schützten sich meist durch einen vollständigen Plattenpanzer oder durch einen Trabharnisch, der bis zu den Knien reichte. Auch die schweren Schlachtrösser der Lanziere waren oftmals durch einen Rossharnisch geschützt. Die Hauptaufgabe der Lanzierer bestand darin, die Linien der Feinde zu durchbrechen. Zum Beginn des 17. Jahrhunderts gingen die Lanzierer in der Truppengattung der Kürassiere auf.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_TREBUCHET</Tag>
		<English>Trebuchet</English>
		<French>
			<Text>Tr&#233;buchet</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Tribok</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Trabocco:Trabocchi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Trabuquete:Trabuquetes</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_TREBUCHET_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The trebuchet was a medieval siege weapon designed to throw a projectile a great distance through the air. The trebuchet originated in China sometime between the fifth and third centuries BC. From there it spread to the west, reaching Europe around 500 AD. [PARAGRAPH:2:1]Although it is usually thought of as a type of catapult, the trebuchet is in fact a gigantic sling attached to a lever. The shorter arm of the lever carries a counterweight, while the longer arm carries the sling that throws the projectile. In operation the sling end is pulled towards the ground (lifting the counterweight in the process) and held in place by a trigger while a projectile is loaded into the sling. When the trigger is released, the counterweight falls and the sling flies up and above the machine, releasing the projectile at the top of its arc. [PARAGRAPH:2:1]Constructed properly, trebuchets could fire very heavy loads. In modern reconstructions using trebuchets built with the original tools and materials, trebuchets have been able to throw projectiles weighing as much as 300 kilograms. Aiming the trebuchet was difficult and required some practice and knowledge of engineering - both of which were usually in short supply for medieval operators. Trebuchets were also extremely heavy and almost immobile; this, combined with their slow rate of their fire, made them impractical for anything except siege operations. [PARAGRAPH:2:1]Although the Chinese were the first to develop the trebuchet, by the time of the Mongol invasions the Chinese had fallen behind other parts of the world in siege technology. This was due to the fact that China had been politically united for long periods of time, preventing the formation of strong fortresses across the country, and the traditional enemies of the Chinese were nomadic warriors - not fortified city-dwellers. Nevertheless, the Chinese were still far more advanced in siege warfare than the Mongols, and it was not until the Mongols adopted Chinese practices that they began to have success capturing enemy fortifications. [PARAGRAPH:2:1]Late in the conquest of Song China, Mongol leader Kublai Khan brought in Arab engineers from the Mongol holdings in Persia to build hinged counterweight trebuchets, which were more advanced than anything yet seen in China. With the aid of these powerful weapons, Kublai was able to take the previously-impenetrable fortress of Xiangyang in 1273, and from there rapidly take the rest of Song China's cities, completing his conquest of the Song Empire in 1279. [PARAGRAPH:2:1]</English>
		<French>[TAB]Le tr&#233;buchet est une arme de si&#232;ge m&#233;di&#233;vale, servant &#224; lancer un projectile &#224; une longue distance. Il est cr&#233;&#233; en Chine entre le Ve et le IIIe si&#232;cle av. J.-C., et se r&#233;pand ensuite vers l'ouest, atteignant l'Europe vers 500 ap. J.-C. [PARAGRAPH:2:1]Bien qu'il soit g&#233;n&#233;ralement consid&#233;r&#233; comme une sorte de catapulte, le tr&#233;buchet est en fait une gigantesque fronde attach&#233;e &#224; un levier. Le bras le plus court du levier comporte un contrepoids tandis que le bras le plus long contient la fronde qui lance le projectile. Lors de son utilisation, l'extr&#233;mit&#233; de la fronde est tendue vers le sol, ce qui soul&#232;ve le contrepoids, et maintenue par une cheville pendant que le projectile est install&#233; dans la fronde. Lorsque la cheville est rel&#226;ch&#233;e, le contrepoids tombe, la fronde s'&#233;l&#232;ve au-dessus de l'appareil et &#233;jecte le projectile lorsqu'elle se trouve &#224; son apog&#233;e. [PARAGRAPH:2:1]Construits correctement, les tr&#233;buchets peuvent projeter de tr&#232;s lourdes charges. Dans des reconstitutions modernes utilisant des tr&#233;buchets fabriqu&#233;s avec les outils et mat&#233;riaux d'origine, les tr&#233;buchets sont capables de lancer des projectiles pesant 300 kg. Il est difficile de manoeuvrer le tr&#233;buchet, cela requiert pratique et connaissance de l'ing&#233;nierie qui &#233;taient toutes deux peu courantes pour les op&#233;rateurs m&#233;di&#233;vaux. Les tr&#233;buchets sont aussi extr&#234;mement lourds et presque immobiles. Combin&#233;s &#224; leur lente fr&#233;quence de tir, tous ces inconv&#233;nients le rendent inutilisable except&#233; pour les op&#233;rations de si&#232;ge. [PARAGRAPH:2:1]Si les Chinois sont les premiers &#224; avoir d&#233;velopp&#233; le tr&#233;buchet, &#224; l'&#233;poque des invasions mongoles, ils sont vite d&#233;pass&#233;s par d'autres r&#233;gions du monde en mati&#232;re de technologie de si&#232;ge. Cela s'explique par le fait que les Chinois ont &#233;t&#233; politiquement unifi&#233;s pendant tr&#232;s longtemps et n'ont donc pas eu besoin de construire de solides forteresses dans le pays. Par ailleurs, les ennemis traditionnels des Chinois sont des guerriers nomades qui ne vivent pas dans des cit&#233;s fortifi&#233;es. Toutefois, les Chinois sont bien plus avanc&#233;s que les Mongols pour la guerre de si&#232;ge et ce n'est que lorsque ces derniers adoptent les pratiques chinoises qu'ils commencent &#224; r&#233;ussir &#224; attaquer les fortifications ennemies. [PARAGRAPH:2:1]Tardivement, lors de la conqu&#234;te de la Chine des Song, le leader mongol Kubilai Khan fait appel &#224; des ing&#233;nieurs arabes, originaires de territoires perses d&#233;tenus par les Mongols, pour construire des tr&#233;buchets &#224; contrepoids articul&#233;, qui sont bien plus avanc&#233;s que tout ce qui existe alors en Chine. A l'aide de ces puissantes armes, Kubilai parvient &#224; s'emparer de la forteresse autrefois imprenable de Xiangyang en 1273 et, de l&#224;, &#224; s'approprier rapidement les autres villes de la Chine des Song, achevant sa conqu&#234;te de l'Empire Song en 1279. [PARAGRAPH:2:1]</French>
		<German>[TAB]Der Tribok war eine mittelalterliche Belagerungswaffe, mit der Geschosse &#252;ber gro&#223;e Entfernungen hinweg durch die Luft geschleudert wurden. Er wurde urspr&#252;nglich irgendwann zwischen dem 5. und 3. Jahrhundert vor Christus in China entwickelt. Von dort aus gelangte er immer weiter nach Westen und wurde um 500 nach Christus erstmals auch in Europa eingesetzt. [PARAGRAPH:2:1]Obwohl er in der Regel wie eine Art Katapult beschrieben wird, handelt es sich bei dem Tribok tats&#228;chlich um eine gigantische Schleuder mit einem Hebelmechanismus. An dem k&#252;rzeren Hebel ist ein Gegengewicht befestigt, w&#228;hrend der l&#228;ngere Hebel die Schlinge steuert, die das Geschoss abfeuert. Im Betrieb wird das Schlingenende zu Boden gezogen (wobei das Gegengewicht angehoben wird) und mit einem Abzugshebel fixiert, w&#228;hrend das Geschoss in die Schlinge geladen wird. Wird der Abzugshebel gel&#246;st, f&#228;llt das Gegengewicht herunter, die Schlinge fliegt nach oben - &#252;ber die Maschine hinweg - und das Geschoss wird dabei am h&#246;chsten Punkt der Schwungbogenbewegung herausgeschleudert. [PARAGRAPH:2:1]Wenn sie richtig konstruiert waren, konnten die Triboken mit sehr schweren Geschossen beladen werden. Moderne Nachbauten, f&#252;r die originale Werkzeuge und Materialien verwendet wurden, haben gezeigt, dass Triboken Geschosse von bis zu 300 Kilogramm Gewicht aufnehmen k&#246;nnen. Das Zielen war mit einem Tribok allerdings recht schwierig und erforderte einige &#220;bung sowie technische Kenntnisse - und beides war bei den mittelalterlichern Bedienern dieser Waffen eher selten vorhanden. Au&#223;erdem waren Triboken extrem schwer und nahezu unbeweglich. Bedenkt man dann noch ihre geringe Schussfrequenz, waren sie wirklich ausschlie&#223;lich f&#252;r Belagerungsangriffe geeignet. [PARAGRAPH:2:1]Obwohl die Chinesen den Tribok als Erste entwickelt hatten, hinkten sie zur Zeit des Einmarschs der Mongolen den Belagerungstechnologien anderer L&#228;nder der Welt bereits weit hinterher. Der Grund hierf&#252;r war, dass China &#252;ber lange Perioden hinweg politisch geeint war, wodurch die Errichtung starker Festungen im Land unn&#246;tig gewesen war. Zudem waren die traditionellen Feinde der Chinesen stets Nomadenkrieger gewesen und keine Bewohner befestigter St&#228;dte. Trotzdem waren die Chinesen den Mongolen in punkto Belagerungskriegsf&#252;hrung immer noch &#252;berlegen und erst nachdem die Mongolen Chinas Technologien &#252;bernommen hatten, waren sie auch in der Lage, feindliche Festungen einzunehmen. [PARAGRAPH:2:1]Gegen Ende der Belagerung des von der Song-Dynastie regierten China setzte der mongolische Herrscher Kublai Khan arabische Baumeister aus den mongolischen L&#228;ndereien in Persien ein, um klappbare Gegengewicht-Triboken zu bauen, die erheblich fortschrittlicher waren als die Triboken der Chinesen. Mithilfe dieser Waffen war Kublai Khan in der Lage, im Jahr 1273 die zuvor uneinnehmbare Festung Xiang-yang zu erobern und von dort aus innerhalb kurzer Zeit auch die &#252;brigen St&#228;dte der Song-Dynastie einzunehmen, so dass er seinen Eroberungsfeldzug des Song-Reiches im Jahr 1279 vollenden konnte. [PARAGRAPH:2:1]</German>
		<Italian>[TAB]Il trabocco era un'arma d'assedio medievale progettata per scagliare in aria proiettili a grandi distanze. Il trabocco nacque in Cina tra il quinto e il terzo secolo a.C.. Da l&#236; il suo uso si diffuse verso ovest, raggiungendo l'Europa intorno al 500 d.C.. [PARAGRAPH:2:1]Anche se di solito lo si pensa come una specie di catapulta, il trabocco &#232; in realt&#224; un'enorme fionda agganciata a una leva. Il braccio pi&#249; corto della leva porta un contrappeso, mentre quello pi&#249; lungo &#232; collegato alla fionda con il proiettile. Quando &#232; attivato, la fionda viene tirata verso il terreno (il contrappeso, per contro, si solleva) e tenuta in posizione da un grilletto mentre il proiettile viene caricato nella fionda. Quando il grilletto viene rilasciato, il contrappeso cade e la fionda vola sopra il trabocco, scagliando il proiettile nel punto pi&#249; alto del suo arco. [PARAGRAPH:2:1]Se costruito correttamente, il trabocco poteva scagliare oggetti molto pesanti. Nelle moderne ricostruzioni con i materiali e le tecniche dell'epoca, si sono potuti scagliare pesi anche di 300 chili. Prendere la mira col trabocco era difficile e occorreva pratica e qualche nozione di ingegneria, cose che spesso mancavano a chi li manovrava nel Medioevo. I trabocchi erano anche estremamente pesanti e praticamente immobili; questo e la bassa frequenza dei colpi li rendevano utili solo negli assedi. [PARAGRAPH:2:1]Anche se furono i Cinesi i primi a svilupparlo, al tempo delle invasioni dei Mongoli la tecnologia per assedi cinese era ormai arretrata rispetto al resto del mondo e questo per via dell'unione politica di lunga durata, che aveva reso inutile la costruzione di grandi fortezze in tutto il Paese, e per via della natura dei loro nemici, che erano trib&#249; nomadi e non cittadini residenti in centri fortificati. Ci&#242; nonostante la tecnologia d'assedio cinese era pi&#249; avanzata di quella dei Mongoli e fu solo quando questi ultimi adottarono le tecniche cinesi che riuscirono a dar loro del filo da torcere. [PARAGRAPH:2:1]In seguito, al momento di conquistare la Cina dei Song, il capo mongolo Kublai Khan port&#242; con s&#233; degli ingegneri arabi (provenienti dai possedimenti mongoli in Persia) affinch&#233; costruissero trabocchi muniti di cardini e contrappesi, molto pi&#249; avanzati di qualsiasi arma vista prima in Cina. Fu grazie all'aiuto di queste potenti armi che Kublai riusc&#236; a prendere l'altrimenti impenetrabile fortezza di Xiangyang nel 1273 e da l&#236; partire alla conquista del resto della Cina, completata nel 1279. [PARAGRAPH:2:1]</Italian>
		<Spanish>[TAB]El trabuquete era una m&#225;quina de asedio medieval dise&#241;ada para arrojar un proyectil a gran distancia. Se invent&#243; en China, en alg&#250;n momento entre los siglos V y III a. C. Desde all&#237; se extendi&#243; hacia el oeste y lleg&#243; a Europa alrededor del a&#241;o 500 d. C. [PARAGRAPH:2:1]Aunque suele pensarse que es un tipo de catapulta, el trabuquete es en realidad una gigantesca honda unida a una palanca. El brazo corto de la palanca lleva un contrapeso, mientras que el brazo largo propulsa la honda que lanza el proyectil. Para armarse, el brazo de la honda se baja hasta el suelo (levantando el contrapeso en el proceso) y se sujeta mediante un sistema de disparador mientras se carga el proyectil. Cuando se acciona el disparador, el contrapeso cae, la honda se eleva por encima de la maquinaria y, al llegar al cenit de su ascenso, suelta el proyectil. [PARAGRAPH:2:1]Si est&#225;n bien construidos, los trabuquetes pueden lanzar proyectiles muy pesados. En reconstrucciones modernas de trabuquetes realizadas con las herramientas y los materiales de la &#233;poca, se han llegado a lanzar proyectiles de hasta trescientos kilos. Apuntar con el trabuquete era dif&#237;cil y requer&#237;a pr&#225;ctica y conocimientos de ingenier&#237;a, habilidades que no abundaban demasiado en los artilleros medievales. Adem&#225;s, eran extremadamente pesados y casi inm&#243;viles. Esto, combinado con su lenta cadencia de fuego, hac&#237;a que fuesen muy poco pr&#225;cticos, salvo como m&#225;quinas de asedio. [PARAGRAPH:2:1]Aunque los chinos hab&#237;an inventado esta m&#225;quina, en tiempos de las invasiones mongolas su tecnolog&#237;a de asedios hab&#237;a quedado rezagada con respecto a la de otras partes del mundo. En parte, esto se deb&#237;a al hecho de que China llevaba mucho tiempo unificada pol&#237;ticamente, lo que hab&#237;a impedido la aparici&#243;n de importantes fortalezas en su territorio, ya que los enemigos tradicionales de los chinos eran guerreros n&#243;madas, no pueblos con ciudades fortificadas. No obstante, los chinos segu&#237;an estando muy por encima de los mongoles en cuanto a maquinaria de asedio y, hasta que los n&#243;madas no empezaron a adoptar sus t&#233;cnicas de poliorc&#233;tica, no tuvieron ning&#250;n &#233;xito en la captura de fortificaciones. [PARAGRAPH:2:1]En las fases finales de la conquista de la China Song, el l&#237;der mongol Kublai kan trajo ingenieros &#225;rabes de las posesiones mongolas en Arabia para que le construyeran grandes trabuquetes, m&#225;s avanzados que cualquiera que se hubiese visto en China hasta la fecha. Con la ayuda de estas poderosas armas, Kublai fue capaz de tomar la hasta entonces inexpugnable fortaleza de Xiangyang en 1273 y, a partir de all&#237;, el resto de la China Song, cuya conquista se culmin&#243; en 1279. [PARAGRAPH:2:1]</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BOMBARD</Tag>
		<English>Bombard</English>
		<French>Bombard</French>
		<German>
			<Text>Bombarde:Bombarde:Bombarde:Bombarde:Bombarden:Bombarden:Bombarden:Bombarden</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Bombarda</Italian>
		<Spanish>Bombarda</Spanish>
		<Portuguese>Bombardeiro</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BOMBARD_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A bombard is a large-caliber, muzzle-loading medieval cannon or mortar, used chiefly in sieges for shooting heavy, round stone projectiles. The name bombarde was first noted and sketched in a French historical text around 1380. The modern term bombardment derives from this.[PARAGRAPH:1]Bombards were mainly used during sieges to hurl various forms of missile into enemy fortifications, enabling troops to break in. Projectiles such as stone or metal balls, burning materials and weighted cloth soaked in quicklime or Greek fire are documented.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Bombarde ist eine Bezeichnung für Pulvergeschütze im Spätmittelalter. Sie ersetzten die bisher bei Belagerungen verwendeten mechanischen Wurfwaffen, wie das Trebuchet. Außer dass es sich um eine Steinbüchse (Geschütz zum Verschießen von Projektilen aus Stein) handelt, gibt es keine eindeutige technische Beschreibung. Vielfach wird von kurzen Geschützen mit verhältnismäßig großen Kalibern, also Mörsern, geschrieben. Teilweise wird die Mündung als trichterförmig beschrieben. Andere Quellen beschreiben die Bombarde als ein Geschütz mit längerem Rohr, also Kanone, in der Bauart als Kammergeschütz (also als frühen Hinterlader). Teilweise wird die Bauart als Stabringgeschütz beschrieben.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_FIELD_ARTILLERY</Tag>
		<English>Field Artillery</English>
		<French>Artillerie de Campagne</French>
		<German>
			<Text>Feldartillerie:Feldartillerie:Feldartillerie:Feldartillerie:Feldartillerien:Feldartillerien:Feldartillerien:Feldartillerien</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Artiglieria da Campo</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>Artilharia de Campo</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_FIELD_ARTILLERY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Field artillery is a type of mobile artillery used to suppport armies in the field, offering mobility, tactical proficiency and specializing in long or short range bombardment. Until the 19th century they were known as foot artillery, for while the guns were pulled by beasts of burden (often horses), their crews marched on foot providing fire support for the infantry, unlike the later horse artillery, with their emphasis on speed. who supported cavalry units with their lighter guns and their crews travelling on horseback. Early artillery were unsuited to the battlefield, as the extremely massive pieces could not be easily moved except in areas under friendly control. Thus their principal role was limited to functions like breaking seiges.[PARAGRAPH:2]The first field artillery were developed with advances in metallurgy which allowed thinner barrels able to withstand explosive forces without bursting, thus making them considerably lighter. But there was always the risk that constant changes on the battlefield would leave slow-moving artillery units behind. making them vulnerable to enemy cavalry who often specialized in seeking them out and destroying them. It was only with invention of the limber, pulled by horses hitched to a wheeled artillery piece, in the 18th century, that the concept of field artillery become truly established.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Ursprünglich bezeichnet Feldkanone ein kleines Geschütz, das der Infanterie auf dem Marsch folgen sollte und in der Schlacht beweglich genug war, um die Stellung schnell zu wechseln. Diese Eigenschaft unterscheidet die Feldkanone von den älteren Kanonen, die zu groß und zu schwerfällig waren und nur für Belagerungen eingesetzt wurden. Aus diesem Grund gehörten die Feldkanonen zur Feldartillerie, die schweren Geschütze dagegen zur Fuß- oder Festungsartillerie. Als Vorläufer der Feldkanonen gelten die Feldschlangen.[PARAGRAPH:2]Der wohl bekannteste Einsatz von Feldkanonen hinsichtlich moderner Schlachttaktiken war der von Gustav Adolf, der im Dreissigjährigen Krieg große Räder an die Feldkanonen montieren ließ, um sie schnell auf dem Schlachtfeld verlegen zu können. Durch diesen hochmobilen Einsatz der Kanonen während der Schlacht konnten geschlossene feindliche Streitkräfte aufgebrochen werden und somit ihre Einsatzstärke effektiv verringert werden.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HUSSAR</Tag>
		<English>Hussar</English>
		<French>Hussar</French>
		<German>
			<Text>Husar:Husaren:Husar:Husar:Husaren:Husaren:Husaren:Husaren</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Ussaro</Italian>
		<Spanish>Húsar</Spanish>
		<Portuguese>Hussardo</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HUSSAR_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Frederick the Great was instrumental in spreading the irregular light cavalry of Hungary (huszars) to the battlefields of Europe. By dropping metal body armor, these light hussars became ideal for reconnaissance and raiding. In battle, they were used in such light cavalry roles as harassing enemy skirmishers, overrunning artillery positions, and pursuing fleeing troops. Following the Prussian example, hussar regiments were introduced across Europe, often maintaining the colorful uniforms a reputation for recklessness in battle of Frederick's original hussars.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Husaren sind eine Truppengattung der leichten Reiterei, die erst ab dem späten 18. Jahrhundert auch als Kavallerie bezeichnet wurde. Ihre Ursprünge liegen vor allem in Ungarn und Kroatien. Erstmals schriftlich erwähnt sind die "hussarones" 1481 in einem auf Latein abgefassten Brief des Ungarnkönigs Matthias Corvinus. Unter seiner Regierung hatten sich die Husaren bereits zu schwer gepanzerten Reitern entwickelt. Sie trugen Helme im türkischen Stil (Zischäggen), Brust- und Armpanzer, mit Eisenblech beschlagene Schilde (bezeichnet als "Tartschen"), schwere Säbel (Sarrass genannt), Streitkolben und Lanzen. Am Sattel mitgeführt wurde außerdem ein Panzerstecher (hegyestor, "Pikenschwert"). Für den wahrscheinlichen Fall, dass die Lanze beim ersten Ansturm brach, wurde dieses etwa 150 Zentimeter lange (Klingenlänge!), drei- oder vierkantige Schwert auf den Oberschenkel gesetzt und als Stoßwaffe benutzt.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PISTOLIER</Tag>
		<English>Pistolier</English>
		<French>Pistolier</French>
		<German>
			<Text>Pistolier:Pistolieren:Pistolier:Pistolier:Pistoliere:Pistoliere:Pistolieren:Pistoliere</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Pistoliere</Italian>
		<Spanish>Pistolier</Spanish>
		<Portuguese>Pistoleiro</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PISTOLIER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Pistols were the first gunpowder weapons developed for cavalry, and the pistoliers was one of the new cavalry types to develop which signaled the end of the lance-charging heavy cavalry. Pistoliers were expected to be able to engage their opponents both with firearms and sword; they formed up in deep blocks and used their firearms in a caracole attack to disrupt enemy infantry formations before charging home and engaging in hand-to-hand combat. German mercenary cavalry called Reiters or "Black Riders" were some of the most prominent pistoliers.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Für eine regelrechte Revolution sorgte die Erfindung der Radschlosspistole (angeblich 1520 in Nürnberg), durch die es nicht nur möglich wurde feuerbereite Waffen mit sich zu führen, sondern diese auch während des Reitens zu laden und abzufeuern. Es dauerte zwar einige Zeit, bis sich die neue Bewaffnung durchgesetzt hatte, doch dann wurde sie vor allem in Deutschland zum Standard der Reiterei. Frankreich und Burgund - d.h. die habsburgischen Niederlande - setzten dagegen weiterhin auf ihre Gendarmes, Spanien auf seine Tercios und England mietete unter Heinrich VIII. ohnehin fremde Söldner, wenn es auf dem Kontinent Krieg führen wollte. Um 1540 waren die mit zwei Pistolen und einem Schwert bewaffneten deutschen Reiter auch für die Spießerhaufen zu einem gefürchteter Gegner geworden. Im Gegensatz zu den Gendarmes griffen sie nicht in einer breiten Linie sondern in einem tief gestaffelten Block an. Kurz vor dem Gegner feuerten sie dann ihre Pistolen ab, schwenkten zur Seite und gliederten sich wieder hinten in die Formation ein. Dieses Manöver nannte man Karakole oder karakolieren, und es sorgte dafür, dass um die Jahrhundertmitte die Reiterei wieder zur überlegenen Waffe wurde.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_DRAGOON</Tag>
		<English>Dragoon</English>
		<French>Dragon</French>
		<German>
			<Text>Dragoner:Dragoners:Dragoner:Dragoner:Dragoner:Dragonern:Dragonern:Dragoner</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Dragone</Italian>
		<Spanish>Dragón</Spanish>
		<Portuguese>Dragão</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_DRAGOON_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The word "dragoon" is derived from the French Army designation dragon which was originally the name of a type of firearm (whose name means dragon) carried by French dragoons. In French, Portuguese and Spanish there is no distinction between the words dragoon and dragon.[PARAGRAPH:2]Dragoons were originally infantrymen deployed by horse, but later became cavalry. They were therefore trained in horse riding as well as infantry fighting skills. Dragoon regiments were established in most European armies during the late 17th and early 18th centuries. Originally dragoons were considered as separate from regular cavalry, but during the 18th century they evolved into conventional mounted troops trained to fight from horseback.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Als Dragoner bezeichnete man ursprünglich berittene Infanterie, die ihre Pferde primär zum Transport, nicht aber für den Kampf verwendeten. Im Lauf der Zeit entwickelten sie sich fast überall zur Schlachtenkavallerie. Die Bezeichnung kam zu Beginn des 17. Jahrhunderts auf und leitet sich wahrscheinlich von einer als Dragon (im deutschen auch Karabiner genannt) bezeichneten Handfeuerwaffe ab. Ein anderer Erklärungsansatz besagt, dass jene Reiter, die bei den Prozessionen des Papstes auf ihrer Lanze einen Drachenschild als Sinnbild des Teufels trugen, "draconarii" (= Drachensoldaten) genannt worden seien. Davon soll sich das Wort Dragoner ableiten.[PARAGRAPPH:2]Dragoner trugen üblicherweise keine Rüstung, doch schützten sich manche von ihnen im 16. und 17. Jahrhundert mit einem schlichten Helm und einem Lederkoller. Bewaffnet waren sie mit einer Muskete oder auch einer Pike, für das Handgemenge besaßen sie Degen. Die Dragoner benötigten eine weniger intensive Ausbildung im Reiten als Kavalleristen, die mit ihren Pferden in Gefechtssituationen umgehen mussten. Darüber hinaus verwendeten Dragoner nur leichte Reitpferde, die deutlich weniger kostspielig als die Schlachtrösser der schweren Reiterei waren. Ihr Vorteil gegenüber der Infanterie bestand darin, dass sie sich schneller an einen bestimmten Ort des Schlachtfelds begeben konnten. Während des Englischen Bürgerkrieges gelang es dem Dragonerregiment der New Model Army in der Schlacht von Naseby 1645, ungehindert auf die rechte Flanke des gegnerischen Heeres zuzureiten. Danach stiegen die Dragoner von ihren Pferden und griffen ihre überraschten Gegner an. Als Mischform aus Infanterie und Kavallerie waren die Dragoner oftmals dem Spott der Soldaten anderer Truppengattungen ausgesetzt. Ein exemplarischer Spottvers über die Dragoner lautete:[NEWLINE]"Dragoner sind halb Mensch, halb Vieh, aufs Pferd gesetzte Infanterie!" </German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ARQUEBUSIER</Tag>
		<English>Arquebusier</English>
		<French>Arquebusier</French>
		<German>
			<Text>Arkebusier:Arkebusiers:Arkebusier:Arkebusier:Arkebusiere:Arkebusiere:Arkebusieren:Arkebusiere</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Archibugiere</Italian>
		<Spanish>Arquebusier</Spanish>
		<Portuguese>Arquebuseiro</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ARQUEBUSIER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The arquebus is an early muzzle-loaded firearm. They were used against enemies that were often protected by steel-plate armor, which a bullet could pierce only at close range. The arquebus was unable to match the accuracy of a bow in the hands of a highly-skilled archer. However, it had a faster rate of fire than the most powerful crossbow, and a much shorter learning curve than a longbow. Once the methods were developed, powder and shot were relatively easy to mass-produce, while arrow making was a genuine craft requiring highly skilled labor.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Mit Hakenbüchse und Arkebuse wird eine vielfältige Familie von Vorderladern des 15. und 16. Jahrhunderts bezeichnet. Die früheren und schweren Hakenbüchsen waren noch klobige Weiterentwicklungen der Faustrohre, die allerdings mittels Kolben und Luntenschloss entscheidend verbessert wurden. Sie eigneten sich aufgrund ihrer Schwerfälligkeit ausschließlich als Verteidigungswaffen, wobei sie vorwiegend von der Burgmauer herab eingesetzt wurden; einige frühe Modelle mögen sich nur durch Kolben und Haken von einem Handrohr unterschieden haben und wurden (wie gehabt) abgefeuert, indem die Lunte von Hand an das Zündloch geführt wurde. Aus den Hakenbüchsen wurden Anfang des 16. Jahrhunderts die deutlich handlicheren Arkebusen entwickelt. Sie waren die kürzeren und leichteren Zwillinge der Musketen - die so schwer waren, dass sie stets eine Stützgabel erforderten - und konnten auch von Reitern genutzt werden; somit ermöglichten sie erstmals berittene Schützen und stellen also die Vorläufer der Karabiner dar.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LINE_INFANTRY</Tag>
		<English>Line Infantry</English>
		<French>Infanterie de Ligne</French>
		<German>
			<Text>Linieninfanterie:Linieninfanterie:Linieninfanterie:Linieninfanterie:Linieninfanterien:Linieninfanterien:Linieninfanterien:Linieninfanterien</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Fanteria di Linea</Italian>
		<Spanish>Infantería de Línea</Spanish>
		<Portuguese>Infantaria de Linha</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LINE_INFANTRY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Line infantry refers to those regiments that historically fought in linear formations, unlike light troops who fought in loose order. Generally speaking, line infantry were so named because they made up the line of battle rather than because they necessarily fought in lines. The 17th.C saw the expansion of the roles of the infantry as the improvement of gunpowder weapons made the mixed pike and shot formations like the Spanish Tercios increasingly effective. Fighting in close order squares these disciplined combined arms units were feared on the battlefield throughout Europe.[PARAGRAPH:2]Increasingly in the 18th century line infantry units became wholly equiped with accurate long-range firearms and were deployed as integrated units. Typically, specialist companies were deployed on the flanks of the main body of musket-armed infantry with a company of light infantry trained as skirmishers to operate independently on the battlefield and a company of grenadiers, who were usually the biggest and strongest men in the regiment, deployed in advance as the lead assault troops. Regiments of these line infantry remained the mainstay of all European armies until the beginning of the 20th century.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Der Begriff Linieninfanterie bezeichnet eine Ergänzung zur Linientaktik. Sie entstand im 18. Jahrhundert, als man bei der Aufstellung zur Schlacht begann, vor die in dreifacher Linie massiert aufgestellte Infanterie des Haupttreffens (Infanterie de ligne) leichte, bewegliche Truppen vorzuschicken. Diese sollten die gegnerische Front durch gezieltes, unregelmäßiges Schützenfeuer in Unruhe versetzen. Da sie sich nicht in der Linie befanden, konnte die entsprechende Bezeichnung auch nicht in Anwendung gebracht werden, im Unterschied zur Linien-Infanterie nannte man sie daher Plänkler, Voltigeure oder auch leichte Infanterie.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SWORDSMAN</Tag>
		<English>Swordsman</English>
		<French>Spadassin l&#233;ger</French>
		<German>
			<Text>Schwertkämpfer:Schwertkämpfers:Schwertkämpfer:Schwertkämpfer:Schwertkämpfer:Schwertkämpfer:Schwertkämpfern:Schwertkämpfer</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Spadaccino</Italian>
		<Spanish>Soldado con espada ligera</Spanish>
		<Portuguese>Espadachin</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SWORDSMAN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Swords in antiquity and classical times tended to be relatively short, at first because they were made of bronze and later because they were rarely called upon to penetrate armor. The blade of the classic Roman stabbing sword, the gladius, was only some two feet long, though in the twilight years of the empire the gladius gave way to the spatha, the long slashing sword of the barbarians and forerunner of the great broadswords of medieval Europe. During the Early Middle Ages, European swords tended to be long and straight, with no crossguard to protect the wielder's hand.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Das Schwert ist eine Hieb- und Stichwaffe mit gerader oder gebogener, ein- oder zweischneidiger Klinge, Griff und, je nach Epoche und Herkunftsland, Parierstange und Knauf. Das Wort "Schwert" ist aus dem althochdeutschen Wort swert oder auch swerd entstanden. Der Ursprung dieses altgermanischen Substantivs ist jedoch unbekannt. </German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LONG_SWORDSMAN</Tag>
		<English>Longswordsman</English>
		<French>Spadassin Lourd</French>
		<German>
			<Text>Langschwertkämpfer:Langschwertkämpfers:Langschwertkämpfer:Langschwertkämpfer:Langschwertkämpfer:Langschwertkämpfer:Langschwertkämpfern:Langschwertkämpfer</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Spadaccino Lungo</Italian>
		<Spanish>Espadachín Largo</Spanish>
		<Portuguese>Guerreiro de Montante</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LONG_SWORDSMAN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Longsword is a type of European sword used during the late medieval period. Made to counter the increasingly strong armor of the time, the longsword was commonly held in combat with both hands, though some may be used single-handed. A man-at-arms or dismounted knight fighting with a longsword would also have worn substantial other armor, such as a mail hauberk and helm. The terms "hand-and-a-half sword", "greatsword", and "bastard sword" are used colloquially to refer to longswords in general.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Als Langes Schwert bezeichnet man zweihändig geführte Schwerter des späten Mittelalters. Bisweilen wird auch der Begriff Langschwert verwendet, der aber sehr unpräzise ist, da er für verschiedene Schwerttypen verwendet wird, die im Vergleich zu vorausgehenden Typen länger waren. Das Lange Schwert entwickelte sich seit im 14. Jahrhundert aus Übergangstypen, wie dem Anderthalbhänder. Erst im Verlaufe des 15 Jh. wurden die zweihändig geführten Klingen bedeutend länger als die einhändig geführten. Diese Zweihänder grenzen sich vom Langen Schwert ab.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SCOUT</Tag>
		<English>Skirmisher</English>
		<French>Accrocheur</French>
		<German>
			<Text>Plänkler:Plänklers:Plänkler:Plänkler:Plänkler:Plänkler:Plänklern:Plänkler</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Esploratore</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>Escamoteiro</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SCOUT_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Light cavalry have been employed as scouts and skirmisher from ancient times. The only real requirement for these units is that they be able to cover great distances and escape from situations in which they would be killed. Specially trained or bred horses are not required, and the unit needs to be only minimally armored. Before the development of the stirrup and other equestrian technology, it took years to learn to fight from horseback effectively, not a worthwhile investment for scouting units.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Geplänkel ist eine Kampftaktik, die dem Zwecke dient, den Gegner durch andauernden, wenn auch ineffektiven Beschuss aus der Ruhe zu bringen, zu beschäftigen und zu schwächen.[PARAGRAPH:2]In der griechischen Antike wurden Plänkeltaktiken von den leichten Fußtruppen, den Peltasten, benutzt, um gegen die schwerer gepanzerten Phalangen aus Hopliten vorzugehen. Hierzu bewarfen die Peltastenformationen die Phalanx mit ihren Speeren und zogen sich bei einem Angriff der Phalanx zurück. Sie waren schneller, da sie weniger schwere Bewaffnung und Panzerung trugen, und konnten deshalb den Hopliten entkommen.[PARAGRAPH:2]Plänkeltaktiken wurden auch zur Zeit des Römischen Imperiums genutzt. Schwach gerüstete Truppen, die Plänkler, rückten nahe an die Linien des Feindes und bewarfen die feindlichen Soldaten z. B. mit Steinen. Falls der Feind daraufhin angriff, konnten die leichten Plänkler vor den schwerer gerüsteten Truppen fliehen und sie außer Atem bringen, sodass die eigene Seite Vorteile bei der späteren Schlacht hatte.[PARAGRAPH:2]In der Zeit der Napoleonischen Kriege wurden, meist vor dem Beginn der eigentlichen Schlacht, so genannte Jäger oder Chasseure (auch leichte Infanterie genannt) zum Lockern der gegnerischen Linien verwendet, indem sie, selbst in loser Formation, durch gezielte Schüsse vornehmlich Verbindungseinheiten herausschossen. Diese Kampftaktik wurde als Plänkeln bezeichnet.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_COGGE</Tag>
		<English>Cog</English>
		<French>Cogue</French>
		<German>
			<Text>Kogge:Kogge:Kogge:Kogge:Koggen:Koggen:Koggen:Koggen</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Cocca</Italian>
		<Spanish>Coca</Spanish>
		<Portuguese>Coca</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_COGGE_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The cog (or cogge) was a type of ship which first appeared in Northern Europe and was widely used from the 12th century onwards. Cogs were generally made of oak, an abundant timber in the Baltic region, and were fitted with a single mast and square-rigged sail. Even though this rigging prevented them sailing into the wind, cogs between associated with sea going trade in the northern waters of Medieval Europe. They were generally flat-bottomed and employed a stern-mounted rudder with fore and stern castles as defense against pirates, enabling them to often used as warships. By the late 15th century they were replaced by the carrack which was more sea-worthy and suitable for sailing in the open ocean over longer distances.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Die Kogge (ursprünglich der Koggen) ist ein Segelschiff, das vor allem dem Handel diente, in Zeiten militärischer Auseinandersetzungen der Hansestädte mit Piraten u. a. aber auch mit Kanonen ausgestattet werden konnte. Sie hat einen Mast und ein Rahsegel. Knapp unterhalb der Mastspitze ist ein Krähennest genannter Ausguck angebracht. Achtern (hinten) besaßen Koggen das Achterkastell und im Verlauf des 14. Jahrhunderts kam am Bug (Schiffsspitze) häufig ein Bugkastell hinzu.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_GUN_GALLEY</Tag>
		<English>Gun Galley</English>
		<French>Gal&#232;re Arm&#233;e</French>
		<German>
			<Text>Kanonengaleere:Kanonengaleere:Kanonengaleere:Kanonengaleere:Kanonengaleeren:Kanonengaleeren:Kanonengaleeren:Kanonengaleeren</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Galea Armata</Italian>
		<Spanish>Galera de Fusil</Spanish>
		<Portuguese>Galera Armada</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_GUN_GALLEY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A galley is a type of ship that can be propelled entirely by human oarsmen and used for warfare and trade, but usually had masts and sails for use when the wind was favourable. Various types of galleys dominated naval warfare in the Meditteranean Sea from the 8th century BC to the 16th century. Many medieval states, notably Venice, Genoa, the Byzantines, Arabs and the Ottoman Turks depended largely on heavily-armed galleys until the introduction of the ocean-going "man-of-war". The Battle of Lepanto, in 1571, was one of the largest and last sea battles in which galleys played the principal part.[PARAGRAPH:2]Galleys remained in regular use in the Meditteranean until the introduction of broadside sailing ships in the 17th century. While war galleys originally carried archers and slingers for offensive operations and defence, the advent of gunpowder weapons saw the development of early cannons mounted on ships. In fact, medieval war galleys pioneered the use of naval guns, with the typical Venetian gun galley or "laterna" mounting high calibe guns in the bow and stern with various lighter swivel guns deployed throughout the ship. However, with the development of the high-sided carrack and galleass capable of powerful broadside cannonfire, the usefulness of these gun galleys eventually came to an end.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Ab dem 13. Jahrhundert gab es im Mittelmeerraum nur noch einen Kriegsschiffstyp, die Galeere, die im 14. Jahrhundert ihre Vervollkommnung erlebte. Zum Ende des Mittelalters machte der Schiffbau in ganz Europa rasante Fortschritte, und die Einführung des Heckruders und der mehrmastigen Takelage machte auch vor der Galeere nicht halt, die nun nicht mehr auf die unhandlichen Riemen angewiesen war und als Tarida einen zweiten, kleineren Mast am Heck dazubekam. Im 15. Jahrhundert begann man, noch einen dritten Mast am Bug aufzustellen. Bei diesem Schiffstyp trugen alle drei Masten ein Lateinersegel.[PARAGRAPH:2]Mit Einführung der Feuerwaffen auf See im 15. Jahrhundert wurde auch die Galeere mit Kanonen bestückt. Da die Galeere, deren Hauptwaffe der Rammsporn war, direkt auf ihren Feind zufuhr, wurden die Kanonen auf der Back, in Fahrtrichtung zeigend, installiert. Damit hatte die Galeere ihre endgültige Form erreicht, die sie über Jahrhunderte beibehalten sollte.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HOLK</Tag>
		<English>Holk</English>
		<French>Holk</French>
		<German>
			<Text>Holk:Holks:Holk:Holk:Holks:Holks:Holks:Holks</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Holk</Italian>
		<Spanish>Urca</Spanish>
		<Portuguese>Urca</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HOLK_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A holk (or hulk) was a type of sea craft similiar to the cog and was one of the technological forerunners of the carrack and caravel. Like cogs, they were generally flat-bottomed and square-sailed with overlapping "strakes" or planks at each end and full lapstrakes covering the sides. Their keels were shallow and their sternpost straight and long with a stern-mounted central rudder similiar to those in the cog. Improvements in wood-working techniques allowed a transition from smaller cogs to holks of greater capacity until both were overtaken by the development of the carrack and caravel in the late 14th century.[PARAGRAPH:2]The holk was probably a fairly minor type of boat and largely confined to the Low Countries and the Baltic where it was used originally as a river or canal boat with a limited potential for sea cruising. Even so, for a period in the 14th century holks began to evolve into larger examples which exceeded the cog in both size and capacity, if not in ocean-going sea-worthiness and the holk remained a major load carrier in the medieval economy well into the 16th century.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Im 14. Jahrhundert entstand dann der größere Holk als neues Schiff der Hanse. Der Holk, versehen mit Vor- und Achterkastell und zwei Stockwerken, war noch leistungssfähiger als die Kogge. Der vergrößerte dreimastige Holk war eine Vermischung der alten einmastigen Holk und der Kogge. Das Schiff erhielt einen ausgeprägten Kiel, gemischte Kraweel- und Klinkerbeplankung und rundliche Formen. Durch Übergang auf reine Kraweelbeplankung und der dadurch mögliche Größenzuwachs wurde daraus gegen Ende des 15. Jahrhunderts der Kraweel. Diese Bauweise war zwar schwerer, hatte aber den Vorteil, dass sie prinzipiell keine Beschränkungen in der Größe des Schiffes auferlegte, da Planken auch in der Länge nach problemlos auf einem Spant gestoßen werden konnten. Die Klinkerbeplankung verursachte bei zunehmender Größe Probleme bei der Abdichtung des Rumpfes.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_WAR_GALLEY</Tag>
		<English>War Galley</English>
		<French>Galion de guerre</French>
		<German>
			<Text>Kriegsgaleere:Kriegsgaleere:Kriegsgaleere:Kriegsgaleere:Kriegsgaleeren:Kriegsgaleeren:Kriegsgaleeren:Kriegsgaleeren</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Galea da Guerra</Italian>
		<Spanish>Galera Guerree</Spanish>
		<Portuguese>Galera de Guerra</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_WAR_GALLEY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Galleys, propelled by banks of oarsmen and equiped with masts and sails, have been employed in warfare throughout history since the ancient Greeks and Phoenicians. While the use of war galleys was largely confined to the Meditteranean, the early Norsemen developed the longship, a clinker-built narrow, sleek galley of shallow draught capable of travelling on inland rivers as well as being extremely seaworthy on the open ocean under sail. Longships became the epitome of Norse naval power and remained dominant in Northern Europe until the introduction of the cog and the carrack in the 14th century.[PARAGRAPH:2]War galleys, as employed in the Meditteranean, were less capable of ocean voyages but ideal for shallow waters and near-shore navigation and soon grew considerably in size and firepower. The largest examples were rowed by nearly 300 men and carried a further 400 crew and fighting soldiers as well as dozens of cannons of all sizes. By the late 16th century the large war galleys became mostly obsolete by the man-of-war although they remained the mainstay of the North African "corsair" pirate fleets and continue to play a significant role in the Meditteranean until the beginning of the 19th century.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Mit den Kreuzzügen wuchs der Seeverkehr im Mittelmeerraum rapide. Davon profitierten vor allem italienische Städte wie Genua und Venedig, die es durch Transport und Handel zu Wohlstand brachten. Die Staaten hatten sowohl das Bedürfnis, ihre Seewege zu sichern, als auch die finanziellen Mittel, Flotten zu bauen und zu unterhalten. Im 11. und 12. Jahrhundert wurden so verschiedene Ruderschiffe gebaut, die teilweise Kopien von Dromonen waren, aber auch schon einige arabische Elemente besaßen. Ende des 12. Jahrhunderts schälte sich die eigentliche Galeere als neues Kriegsschiff heraus. Sie war ein wendiges schnelles Schiff mit einer Riemenreihe und einem ausfallenden Vorsteven, der in einem Überwasserrammsporn endete.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PROSECUTOR</Tag>
		<English>Religious Prosecutor</English>
		<French>Inquisiteur</French>
		<German>
			<Text>Inquisitor:Inquisitors:Inquisitor:Inquisitor:Inquisitoren:Inquisitoren:Inquisitoren:Inquisitoren</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Inquisitore</Italian>
		<Spanish>Acusador Religioso</Spanish>
		<Portuguese>Perseguidor Religioso</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PROSECUTOR_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]While Missionaries often focus on extolling the glories of their respective gods to spread their religion, the Prosecutors focuses instead on pointing out the fallacies of all religions but his own. Ardent in the belief that all other religions are wrong, the Prosecutor lives to destroy the beliefs of others. If the Prosecution convicted a person of heresy, the personal property of a condemned person was confiscated and places of worship were destroyed; based on medieval and feudal laws. Usually the confiscated property was divided three ways: by the Prosecution members, the church officials, and the state treasury. The Church and state kept strict accounts of the prisoner's incarceration, trial and execution costs. If the value of his confiscated property was not enough to cover these costs, then his heirs had to pay the difference. Records show many women and children were left penniless from such confiscation. You may expend a Prosecutor inside a city to remove all religions from that city except your own.</English>
		<French>[TAB]Les missionnaires se contentent souvent de glorifier leurs dieux respectifs pour propager leur religion, alors que l'inquisiteur s'efforce de d&#233;montrer les aberrations de toutes les autres religions. Convaincu que toutes les autres religions sont dans l'erreur, l'inquisiteur vit pour d&#233;truire les croyances des autres. Vous pouvez envoyer un inquisiteur dans une ville pour l'expurger de toutes les religions sauf la v&#244;tre.</French>
		<German>[TAB]W&#228;hrend Missionare sich oft darauf konzentrieren, die Tugenden ihrer jeweiligen G&#246;tter zu &#252;bertreiben, um ihre Religion zu verbreiten, konzentriert sich der Inquisitor stattdessen darauf, die Fehler aller anderen Religionen au&#223;er seiner eigenen aufzuzeigen. Der Inquisitor brennt vor &#220;berzeugung, dass alle anderen Religionen falsch sind, und lebt daf&#252;r, den Glauben aller anderen zu zerst&#246;ren. Sie k&#246;nnen einen Inquisitor in eine Stadt entsenden, um aus dieser Stadt alle Religionen au&#223;er Ihrer zu entfernen.</German>
		<Italian>[TAB]Mentre i missionari si concentrano sulle lodi delle rispettive divinit&#224; per diffondere la propria religione, gli inquisitori mettono in risalto gli errori delle altre religioni. Credono ardentemente che le altre religioni si sbaglino e vivono per distruggere la fede degli altri. Puoi usare un Inquisitore in una citt&#224; per rimuoverne tutte le religioni tranne la tua.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Mientras que los misioneros suelen concentrarse en cantar las glorias de sus respectivos dioses para difundir su fe, los inquisidores se dedican a poner de manifiesto las falacias de todas las dem&#225;s religiones. Ferviente convencido de que todas las dem&#225;s religiones se equivocan, El inquisidor vive para socavar las creencias de los dem&#225;s. Puedes gastar un inquisidor dentro de una ciudad para eliminar todas las religiones salvo la tuya.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
		<!-- Unique Units -->
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ARABIA_GHAZI</Tag>
		<English>Ghazi</English>
		<French>Ghazi</French>
		<German>
			<Text>Ghazi:Ghazis:Ghazi:Ghazi:Ghazis:Ghazis:Ghazis:Ghazis</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Ghazi</Italian>
		<Spanish>Ghazi</Spanish>
		<Portuguese>Ghazi</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ARABIA_GHAZI_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Ghazi warriors were fierce Arabic light/medium cavalry armed with sword and lance, who raided deep into enemy territory to make war on unbelievers. Depending largely on plunder for their livelihood they were organized in bands similiar to mercenary companies which attracted religious zealots and adventurers of every kind. Within the context of Islamic jihad warfare, they struck fast and hard inside enemy borders to destroy war materials and morale, then withdrawing with all the loot they could carry. As flexible and highly mobile border defenders and raiders they often preceeded the deployment of much larger armies during the early Arab invasions of Persia, Egypt and North Africa.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Die Ghazi waren ursprünglich Krieger für den islamischen Glauben. Ihre damaligen byzantinischen Gegner wurden akritai (Sing. akritas) genannt. Beide rekrutierten sich aus Söldnergruppen, welche häufig die Seiten wechselten. Die Überläufer wurden garib (Fremdlinge) genannt.[PARAGRAPH:2]Der Titel Ghazi wurde in der Regel wegen der Verdienste in einer Schlacht vergeben. Viele osmanische Sultane hatten den Beinamen Gazi. Das Wort Ghazi findet in der Türkei noch heute vielfache Verwendung um einen kulturell osmanischen Zusammenhang herzustellen, auch Kemal Atatürk bekam nach seinem Sieg über die Griechen den Ehrentitel Ghazi verliehen.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BURGUNDIAN_PALADIN</Tag>
		<English>Paladin</English>
		<French>Paladin</French>
		<German>
			<Text>Paladin:Paladins:Paladin:Paladin:Paladine:Paladinen:Paladinen:Paladine</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Paladino</Italian>
		<Spanish>Paladín</Spanish>
		<Portuguese>Paladino</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BURGUNDIAN_PALADIN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Paladins (often called Chevaliers) were Medieval knights who followed the code of chivalry or knightly conduct, which emphasized courage, honour and service. The Paladin was adept at the art of war, trained in fighting in armour on horses with lances, swords and shields. They were expected to show courage, be gallant to women, defend the Church and swear off cowardice and baseness. Their origins lie with the first mounted infantry in the armies of the Emperor Charlemagne as some elite warriors who wore armour and fought on horseback were rewarded with grants of land called "benefices" and became powerful captains with feudal fiefs that soon became hereditary and powerful, both in political influence and economic wealth.[PARAGRAPH:2]These knights became the mainstay of governing power under the King, raising their own armies in time of war and often rivalled the Church in wealth and influence. But chivalry and the Church remained closely entwined and the Crusades helped to reinforce the moral code of chivalry as it related to religion. Thus Christian armies were encouraged to devote their efforts to sacred purposes and the Paladins were expected to use their weapons for the protection of the weak and defenceless, to women and children, and above all to the defence of churches and pilgrims, giving rise to the religious military orders like the Templars, the Hospitallers and the Teutonic Knights. Some knightly orders, like the English "Order of the Bath" or the "Order of the Garter" remain day as honorary associations whose membership is granted by the Monarch for meritorious achievement.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Ein Paladin ist ein mit besonderer Würde ausgestatteter Adliger, meist ein Ritter.[PARAGRAPH:2]Seine größte Bedeutung erlangte der Paladin im Mittelalter. Sieben Kurfürsten wurden bestimmt, den König zu wählen, zu küren, und lange Zeit regierte dieser durch das Reisekönigtum, der Hofstaat blieb nicht an einer Hauptstadt, sondern zog von einer Königspfalz zur nächsten. Die Paladine dieser Zeit werden geschichtswissenschaftlich anders genannt: Aus palatinus wurde die "Pfalz", und damit waren die palatini "Pfalzgrafen", und der Ort an dem sie wohnten (auch: der Ort, an dem der Kaiser gerade verweilte), wurde ebenfalls "Pfalz" genannt, genau wie das dazugehörige Land. Die Königspfalz war einer der Stützpunkte des römisch-deutschen Königs (nach Salbung "Kaiser" genannt) im Reich. Der Pfalzgraf war der Verwalter der Pfalz und in dessen Abwesenheit Vermittler zwischen Reich und Kaiser. Der Name und die Geschichte der Kurpfalz spiegeln die wechselvolle Geschichte dieser Beziehung wider, denn der dort wohnende Pfalzgraf war gleichzeitig außerdem seit 1214, endgültig seit 1356, einer der sieben Kurfürsten und Stellvertreter des Kaisers in dessen Abwesenheit.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BULGARIAN_KONNIK</Tag>
		<English>Konnik</English>
		<French>Konnik</French>
		<German>
			<Text>Konnik:Konniks:Konnik:Konnik:Konniks:Konniks:Konniks:Konniks</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Konnik</Italian>
		<Spanish>Konnik</Spanish>
		<Portuguese>Konnik</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BULGARIA_KONNIK_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Bulgars were highly skilled in the equestrian arts. Their army mainly consisted of horseman because of their high skill. Every Bulgar horseman had high discipline and had several horses. However, only a single horse could be used for wartime matters, and it was forbidden to do anything else with it. It is believed that the Bulgars were the first who brought the stirrups to Europe. This gave them advantages above the other European armies of this time. The Bulgars could use bows still mounted on horses. Swords and spears were also used in war. The stirrups also increased the stability and speed of the rider.</English>
		<French>[TAB]Le Bulgars &#195;&#169;taient fortement habile dans les arts &#195;&#169;questres. Leur arm&#195;&#169;e s'est principalement compos&#195;&#169;e du cavalier en raison de leur comp&#195;&#169;tence &#195;&#169;lev&#195;&#169;e. Chaque cavalier de Bulgar a eu la discipline &#195;&#169;lev&#195;&#169;e et a eu plusieurs chevaux. Cependant, seulement un cheval simple pourrait &#195;&#170;tre employ&#195;&#169; pour des sujets de temps de guerre, et on l'a interdit de faire toute autre chose avec lui. On le croit que le Bulgars &#195;&#169;taient le premier qui a apport&#195;&#169; les &#195;&#169;triers &#195;&#160; l'Europe. Ceci leur a donn&#195;&#169; des avantages au-dessus des autres arm&#195;&#169;es europ&#195;&#169;ennes de ce temps. Le Bulgars a pu employer des arcs toujours mont&#195;&#169;s sur des chevaux. Des &#195;&#169;p&#195;&#169;es et les lances ont &#195;&#169;t&#195;&#169; &#195;&#169;galement utilis&#195;&#169;es dans la guerre. Les &#195;&#169;triers ont &#195;&#169;galement augment&#195;&#169; la stabilit&#195;&#169; et la vitesse du cavalier.</French>
		<German>[TAB]Die Bulgaren waren in den Reiterkünsten in hohem Grade erfahren. Ihre Armee bestand hauptsÃ¤chlich aus Reiter wegen ihrer hohen FÃ¤higkeit. Jeder Bulgar Reiter hatte hohe Disziplin und hatte einige Pferde. Jedoch nur ein einzelnes Pferd kÃ¶nnte fÃ¼r Kriegangelegenheiten benutzt werden, und es war verboten, um noch etwas mit ihm zu tun. Es wird geglaubt, daÃ das Bulgars das erste waren, wer die SteigbÃ¼gel zu Europa holte. Dieses gab ihnen Vorteile Ã¼ber den anderen europÃ¤ischen Armeen dieser Zeit. Das Bulgars konnte die BÃ¶gen benutzen, die noch an den Pferden angebracht wurden. Klingen und Stangen wurden auch im Krieg benutzt. Die SteigbÃ¼gel erhÃ¶hten auch die StabilitÃ¤t und die Geschwindigkeit des Mitfahrers.</German>
		<Italian>[TAB]Il Bulgars era altamente esperto nelle arti equestrian. Il loro esercito pricipalmente ha consistito del horseman a causa dell'loro elevata specializzazione. Ogni horseman di Bulgar ha avuto alta disciplina ed ha avuto parecchi cavalli. Tuttavia, soltanto un singolo cavallo potrebbe essere usato per gli argomenti di wartime ed &#195;&#168; stato proibito a per fargli niente altro con. Si crede che il Bulgars sia stato il primo chi ha portato le staffe ad Europa. Ci&#195;&#178; ha dato loro i vantaggi sopra gli altri eserciti europei di questo tempo. Il Bulgars ha potuto usare gli archi ancora montati sui cavalli. Le spade ed i germogli inoltre sono stati utilizzati nella guerra. Le staffe inoltre hanno aumentato la stabilit&#195;&#160; e la velocit&#195;&#160; del rider.</Italian>
		<Spanish>[TAB]El Bulgars era altamente experto en los artes ecuestres. Su ej&#195;&#169;rcito consisti&#195;&#179; en principalmente el jinete debido a su alta habilidad. Cada jinete de Bulgar ten&#195;&#173;a alta disciplina y ten&#195;&#173;a varios caballos. Sin embargo, solamente un solo caballo podr&#195;&#173;a ser utilizado para las materias del tiempo de guerra, y fue prohibido para hacer todo lo dem&#195;&#161;s con &#195;&#169;l. Se cree que el Bulgars era el primer qui&#195;&#169;n trajo los estribos a Europa. Esto les dio ventajas sobre los otros ej&#195;&#169;rcitos europeos de este tiempo. El Bulgars pod&#195;&#173;a utilizar los arcos todav&#195;&#173;a montados en caballos. Las espadas y las lanzas tambi&#195;&#169;n fueron utilizadas en guerra. Los estribos tambi&#195;&#169;n aumentaron la estabilidad y la velocidad del jinete.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CORDOBAN_BERBER_CAVALRY</Tag>
		<English>Berber Cavalry</English>
		<French>Cavalerie Berber</French>
		<German>
			<Text>Berberkavallerie:Berberkavallerie:Berberkavallerie:Berberkavallerie:Berberkavallerien:Berberkavallerien:Berberkavallerien:Berberkavallerien</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Cavalleria Berbera</Italian>
		<Spanish>Caballería Beréber</Spanish>
		<Portuguese>Cavalaria Berbere</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CORDOBAN_BERBER_CAVALRY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Following the Muslim conquest of North Africa in the 7th century, the Berber peoples of the Maghreb and Morocco largely adopted Islam and became the mainstay of Arab armies in the West. Skilled with bow and javelin and mounted on camels, they soon mastered the horse and became adept as scouting and raiding light cavalry. The Arab conquest of Iberia initiated by the Berber general, Tarik ibn-Zihad consisted of about 300 elite Arabian cavalry and a mixed Berber army of about 1800-2000 bowmen, spearmen and light cavalry. Later Andalusian armies were largely comprised of a core of Arabian noble horsemen and a majority of Berber voluteers and mercenaries who fought both on foot and on horseback.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Berber werden als die ersten Bewohner im heutigen Marokko angesehen. Über die Herkunft der Berber ist kaum etwas bekannt, da es keine berberische Schriftsprache und damit auch keine Aufzeichnungen gibt. Sie selbst bezeichnen sich als Amzirin, als "freie Menschen". Nach der römischen Herrschaft (um die Zeitenwende bis Anfang 5. Jhrd) mussten sich die Berber am Ende des 7. Jahrhunderts den Arabern unterwerfen.[PARAGRAPH:2]Die Berber dienten daraufhin in großer Zahl im Heer der arabischen Eroberer.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SPANISH_TERCIO</Tag>
		<English>Tercio</English>
		<French>Tercio</French>
		<German>
			<Text>Tercio:Tercios:Tercio:Tercio:Tercios:Tercios:Tercios:Tercios</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Tercio</Italian>
		<Spanish>Tercio</Spanish>
		<Portuguese>Tercio</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SPANISH_TERCIO_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Tercio ("one third"), also known as Tercio Español, was a Renaissance era military formation similar to and derivative of the Swiss pike square and was a term used to describe a mixed infantry formation of about 3,000 pikemen, swordsmen and arquebusiers in a mutually supportive formation; it was also sometimes referred to by other nations as a Spanish Square after its introduction by the Spanish army, and was widely adopted across international lines and dominated formalized field warfare for more than a century.[PARAGRAPH:2]The Tercio Español was the product of the Italian Wars in which the Spanish general, Gonzalo Fernández de Córdoba, would reorganize the Spanish army throughout a series of conflicts at the end of the 15th and early 16th centuries, into a tactically unique combination of modern and medieval combined arms centered around armored infantry. This emphasis on the infantry was the result of Spain's great dependence on mules in daily life, which in turn resulted in an inability to raise large cavalry forces. It marked the transformation of medieval military institutions into the early modern combined-arms army. (See: Pike and Shot for an excellent description of the eventual formation.) Gonzalo Fernández, developed the Tercio to further increase the effectiveness of Spanish infantry against every manner of opposing infantry while remaining impervious to the dangers of a cavalry charge.[PARAGRAPH:2]At first the army consisted of units of around 6000 men, called coronelias, which by 1534 had been reduced into the Tercios of 3000 for increased mobility on the offensive.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Als bedeutendste Neuerung bildeten die Spanier schon 1534/1536 als Tercio eine Truppenaufstellung, bei der das kompakte Pikenier-Quadrat von Musketieren oder Arkebusieren umgeben wurde. Die Musketiere schützten die Pikeniere vor schießender Kavallerie durch eigenes Feuer und wurden anschließend ihrerseits durch die Pikeniere geschützt. Notfalls konnten sie unter den langen Piken Schutz finden, mussten sich dazu aber auf den Boden kauern. Im Tercio war die gesamte Pikenierformation von mehreren Reihen und Gliedern von Musketieren umgeben, die auch als Hecke bezeichnet wurden.[PARAGRAPH:2]Als Spanische Ordonnanz wurde die gestaffelte Aufstellung mehrerer Tercios bezeichnet, vier als Brigade, mindestens sieben als Doppelbrigade. Der letzte Einsatz eines Heeres in dieser Gefechtsordnung war 1643 in der Schlacht von Rocroi, wo ein französisches Heer nach neueren Ausbildungsmethoden die spanischen Tercios im offenen Gelände besiegte.[PARAGRAPH:2]Die Befehlsstruktur der Tercios oberhalb der Kompanieebene kennzeichneten spezielle Dienstgrade, die sich von jenen in den nicht national-spanischen Infanterie-Regimentern Spaniens und von denen anderer Truppengattungen (Kavallerie, Artillerie etc.) unterschieden. Kommandeur war der Maestre de Campo (wörtlich "Feldmeister", vergleichbar dem Oberst). Ihm untergeben war der mit der Exezierausbildung beauftragte Sargento Mayor (etwa Major/Oberstleutnant); er war zugleich stellvertretender Kommandeur. Als Befehlshaber mehrerer Tercios gleichzeitig war der Maestre de campo general (Generaloberst), seit 1540 der zweithöchste Dienstgrad der Armee. Der Teniente de Maestre de campo general (etwa "Generaloberst-Leutnant", vergleiche Feldmarschallleutnant) war sein Stellvertreter.[PARAGRAPH:2]Seit 1630 rangierte der Gobernador de las Armas y Ejército (etwa "Heeres-Gouverneur", d.h. Befehlshaber der Heeres) zwischen dem Generaloberst und dem Generalkapitän; gegen 1640 bildete der Sargento General de Batalla (etwa " Generalwachtmeister der Schlacht") eine weitere Stufe direkt oberhalb des Maestre de Campo.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_VENICE_GALLEAS</Tag>
		<English>Galleass</English>
		<French>Galleass</French>
		<German>
			<Text>Galeasse:Galeasse:Galeasse:Galeasse:Galeassen:Galeassen:Galeassen:Galeassen</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Galeazza</Italian>
		<Spanish>Galleass</Spanish>
		<Portuguese>Galleass</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_VENICE_GALLEAS_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The galleass or "galliass" developed from large merchant galleys converted for military use they were higher and larger than regular ("light") galleys. They had up to 32 oars, each worked by up to 5 men. They usually had three masts and a forecastle and aftcastle. Much effort was made in Venice to make these galleasses as fast as possible to compete with regular galleys. The gun-deck usually ran over the rowers' heads, but there are also pictures showing the opposite arrangement.[PARAGRAPH:2]Galleasses usually carried more sails than true galleys, and were far deadlier; a galley caught broadside lay all but helpless, but coming broadside to a galleass, as with a ship of the line, exposed an attacker to her gunfire. The galleass exemplified an intermediate type between the galley and the true man-of-war. Relatively few galleasses were built - one disadvantage was that, being more reliant on sails, their position at the front of the galley line at the start of a battle could not be guaranteed - but they were used at the Battle of Lepanto (7 October 1571), their firepower helping to win victory for the Christian fleet, and some sufficiently seaworthy galleasses accompanied the Spanish Armada in 1588 (e.g. La Girona). In the 15th century a type of light galleass, called the frigate, was built in southern European countries to answer the increasing challenge posed by the north African based Barbary pirates in their fast galleys.[PARAGRAPH:2]In the Mediterranean, with its shallower waters, less dangerous weather and fickle winds, both galleasses and galleys continued in use, particularly in Venice and Turkey, long after they became obsolete elsewhere. Later, "round ships" and galleasses were replaced by galleons and ships of the line which originated in Atlantic Europe. The first Venetian ship of the line was built in 1660.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Die Galeasse war eine Kombination aus Segelschiff und Ruderschiff und entstand als eine Weiterentwicklung aus der neuzeitlichen Galeere. Der Name leitet sich vom italienischen Galea grossa ab. Sie war etwa 50 Meter lang und hatte zwischen 800 und 1.200 Mann an Bord. Die Beseglung bestand aus drei oder vier Masten mit jeweils einem Lateinersegel. Tiefgang, Länge und Gewicht waren deutlich höher als bei den wendigeren Galeeren. So konnten die Galeassen auch deutlich mehr Bewaffnung tragen als Galeeren. Galeassen waren höher gebaut als Galeeren und konnten so nur schwer geentert werden. Während bei Galeeren dieser Epoche alle Geschütze am Bug konzentriert waren, wurde die Bewaffnung der Galeassen über das ganze Schiff verteilt, auf dem Ruderdeck oder auf einem Deck oberhalb der Ruderer. So konnten Galeassen auch nach Backbord und Steuerbord feuern, während die damaligen Galeeren nur in Fahrtrichtung schießen konnten. So rechnete man, dass die Kampfkraft einer Galeasse der Kampfkraft von fünf Galeeren entsprach.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HUNGARIAN_HUSZAR</Tag>
		<English>Huszár</English>
		<French>Huszár</French>
		<German>
			<Text>Huszár:Huszáren:Huszár:Huszár:Huszáren:Huszáren:Huszáren:Huszáren</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Huszár</Italian>
		<Spanish>Huszár</Spanish>
		<Portuguese>Huszár</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HUNGARIAN_HUSZAR_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A type of irregular light horsemen was already well established by the 15th century in medieval Hungary. Etymologists are divided over the derivation of the word 'hussar'. Many scholars believe the word that was passed into Hungarian by way of the Croatians originates from the Latin word 'cursus' meaning 'raid'. According to Webster's the word hussar stems from the Hungarian huszár, which in turn originates from the Serbian husar or gusar, meaning pirate, from the Medieval Latin cursarius (cf. the English word corsair). A variant of this theory is offered by Byzantinist scholars, who argue the term originated in Roman military practice, and the cursarius--a group of fast moving horsemen used for scouting or raiding-came to be called tsanarioi in Greek or the Armenian Chosarioi. Through Byzantine Army operations in the Balkans in the 10th and 11th centuries, the word was thus reintroduced to Western European military practice after its original usage had been lost with the collapse of Rome in the west. According to another theory, the word is derived from the Hungarian word of húsz meaning twenty, suggesting that hussar regiments were originally composed of twenty men. Or the term huszár probably signified 'one in twenty' as selected for service by ballot.[PARAGRAPH:2]The hussars reportedly originated in bands of Hungarian and Serbian warriors crossing into southern Hungary after the Turkish invasion of Serbia at the end of the 14th century. The Governor of Hungary, Hunyadi János - John Hunyadi, created mounted units inspired by his enemy the Ottoman Turks. His son, Hunyadi Mátyás Matthias Corvinus, later king of Hungary, is unanimously accepted as the creator of these troops. Initially they fought in small bands, but were reorganized into larger, trained, formations during the reign of King Matthias I Corvinus of Hungary. So the first Hussar regiments were the light cavalry of the Black Army of Hungary. Under his command the hussars took part in the war against the Ottoman Empire in 1485 and proved successful against the Turkish Spahis as well as against Bohemians and Poles. After the king's death in 1490, hussars remained the preferred form of cavalry in Hungary. The Habsburg emperors hired Hungarian hussars as mercenaries to serve against the Ottoman Empire and on various battlefields throughout Europe. The "father" of the US cavalry in 1777 was a Hungarian hussar named Kováts Mihály - Michael de Kovats.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Erstmals schriftlich erwähnt sind die "hussarones" 1481 in einem auf Latein abgefassten Brief des Ungarnkönigs Matthias Corvinus. Unter seiner Regierung hatten sich die Husaren bereits zu schwer gepanzerten Reitern entwickelt. Sie trugen Helme im türkischen Stil (Zischäggen), Brust- und Armpanzer, mit Eisenblech beschlagene Schilde (bezeichnet als "Tartschen"), schwere Säbel (Sarrass genannt), Streitkolben und Lanzen. Am Sattel mitgeführt wurde außerdem ein Panzerstecher (hegyestor, "Pikenschwert"). Für den wahrscheinlichen Fall, dass die Lanze beim ersten Ansturm brach, wurde dieses etwa 150 Zentimeter lange (Klingenlänge!), drei- oder vierkantige Schwert auf den Oberschenkel gesetzt und als Stoßwaffe benutzt.[PARAGRAPH:2]Am Dreißigjährigen Krieg nahmen die Kroaten im Rahmen des kaiserlichen Heeres der Habsburger teil, hauptsächlich wie Husaren, als Kavalliersöldner ausgerüstet. Ihre große Anzahl (zwischen 12.000 und 30.000 Reiter) zog derart viel Aufmerksamkeit an, dass auch polnische und ungarische Husaren fälschlicherweise als kroatische Husaren bezeichnet wurden.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_POLISH_WINGED_HUSSAR</Tag>
		<English>Winged Hussar</English>
		<French>Hussar Ail&#233;</French>
		<German>
			<Text>Flügelhusar:Flügelhusaren:Flügelhusar:Flügelhusar:Flügelhusaren:Flügelhusaren:Flügelhusaren:Flügelhusaren</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Ussaro Alato</Italian>
		<Spanish>Húsar Alado</Spanish>
		<Portuguese>Hussardo Alado</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_POLISH_WINGED_HUSSAR_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The first hussar units in the Kingdom of Poland were formed by the Sejm, the Polish Parliament, in 1503 which hired three banners of Hungarian mercenaries. Soon, recruitment also began among Polish and Lithuanian citizens. The Hussars proved vital to Poland because they were more maneuverable than the previously used lancers. But the reign of King Stefan Batory, the hussars formed the bulk of the Polish and Lithuanian cavalry. Over many years, hussars in Hungary became heavier. When Stefan Batory was elected king of Poland, he reorganized the Polish-Lithuanian hussars of his Royal Guard making them a heavy formation, and equipping lancers as their main weapon. These Polish 'heavy' hussars were known in their homeland as "husaria"[PARAGRAPH:2]With the Battle of Lubiszew in 1577, the "Golden Age" of the hussar began. Until the Battle of Vienna, Polish-Lithuanian hussars rarely lost in battle. Throughout many battles the Polish-Lithuanian hussars would prove to be an important factor against overwhelming odds.[PARAGRAPH:2]The primary battle tactic of the Polish-Lithuanian hussars was the charge. They also tended to repeat the charge until the enemy formation broke. The hussars fought with a long lance, a szabla, one or two pistols, and a carbine or arquebus, known in Polish as a "bandolet". Polish hussars were also famous for the wings they wore on their backs. According to some theories, they were designed to foil attacks by Tatar lassos, another theory being that the vibrating of feathers made a strange sound that frightened enemy horses. However, experiments carried out by re-enactors and movie-makers since the 1970s and more recently by Polish historians in 2001 contradict such ideas. Possibly the wings were worn only during parades and not during combat, but this explanation is also disputed.</English>
		<French>[TAB]La premi&#195;&#168;re hussarde unit&#195;&#169;s dans le Royaume de Pologne ont &#195;&#169;t&#195;&#169; form&#195;&#169;s par le Sejm, le Parlement polonais, en 1503, qui a engag&#195;&#169; trois banni&#195;&#168;res de mercenaires hongrois. Bient&#195;&#180;t, le recrutement a commenc&#195;&#169; entre les citoyens polonais et lituaniens. Les Hussards av&#195;&#169;r&#195;&#169;e vitale pour la Pologne, parce qu'ils &#195;&#169;taient plus manoeuvrable que les lanciers pr&#195;&#169;c&#195;&#169;demment utilis&#195;&#169;s. But le r&#195;&#168;gne du roi Stefan Batory, les hussards formaient le gros de la cavalerie polonaise et lituanienne. Depuis de nombreuses ann&#195;&#169;es, hussards en Hongrie est devenue plus lourde. Lorsque Stefan Batory est &#195;&#169;lu roi de Pologne, il a r&#195;&#169;organis&#195;&#169; le polonais-lituanien hussards de sa garde royale rendant une lourde formation et l'&#195;&#169;quipement des lanciers comme leur principale arme. Ces polonais "lourds" hussards &#195;&#169;taient connus dans leur pays comme "husaria"[PARAGRAPH:2]Avec la bataille de Lubiszew en 1577, l'&#195;&#162;ge d'or "de la hussarde a commenc&#195;&#169;. Jusqu'&#195;&#160; la bataille de Vienne, polonais-lituanien hussards rarement perdu dans la bataille. Tout au long de nombreuses batailles l'polonais-lituanien hussards se r&#195;&#169;v&#195;&#169;ler &#195;&#170;tre un important facteur &#195;&#169;crasante contre chances.[PARAGRAPH:2]La principale bataille tactique de la polonais-lituanien hussards a la charge. Ils ont &#195;&#169;galement tendance &#195;&#160; r&#195;&#169;p&#195;&#169;ter les frais jusqu'&#195;&#160; la formation ennemie a &#195;&#169;clat&#195;&#169;. Les hussards combattu avec une longue Lance, un szabla, un ou deux pistolets, et un mousqueton ou arquebuse, connue en polonais comme un "bandolet". Hussards polonais &#195;&#169;taient reconnus pour les ailes, ils portaient sur leur dos. Selon certaines th&#195;&#169;ories, mais ils ont &#195;&#169;t&#195;&#169; con&#195;&#167;us pour d&#195;&#169;jouer les attaques men&#195;&#169;es par des lassos tatare, une autre th&#195;&#169;orie est que la vibration de plumes fait une &#195;&#169;trange que le son ennemi effray&#195;&#169; les chevaux. Toutefois, les exp&#195;&#169;riences men&#195;&#169;es par la r&#195;&#169;orientation enactors et film d&#195;&#169;cideurs depuis les ann&#195;&#169;es 1970 et, plus r&#195;&#169;cemment, par les historiens polonais en 2001 contredisent de telles id&#195;&#169;es. Eventuellement les ailes ont &#195;&#169;t&#195;&#169; port&#195;&#169;es seulement pendant les parades et non pas pendant le combat, mais cette explication est &#195;&#169;galement contest&#195;&#169;.</French>
		<German>[TAB]Unter ungarischem Einfluss fanden die Husaren zunächst als leichte Kavallerie Eingang in das polnische Heer. Der Wandel zur schweren Reiterei, die das mittelalterliche Ritteraufgebot ersetzte, fand Ende des 16. Jahrhunderts unter König Stefan Batory seinen vorläufigen Abschluss. Die gepanzerten polnischen Flügelhusaren (Hussaria) trugen Brustpanzer, Armschienen und kniehohe Lederstiefel. Der Name geht auf die zwei am Rückenpanzer befestigten großen Flügelstangen zurück, die bis zu einem Meter über dem Kopf aufragten. Sie sollten die galoppierenden Husaren durch ihr Rauschen und Aussehen besonders furchteinflößend erscheinen lassen. Außerdem schützten sie den Rücken vor Säbelhieben und wehrten die von den feindlichen Tataren verwendeten Fanglassos ab. Mit der Lanze als Hauptwaffe ausgerüstet, trugen die Flügelhusaren ihre Attacken in geschlossener Formation vor. Neben dieser schweren Schlachtenkavallerie hielten sich, in Ungarn wie in Polen, leicht bewaffnete Husaren als Aufklärungstruppe. Deren Taktik und Ausrüstung wurden seit Beginn des 17. Jahrhunderts europaweit kopiert.[PARAGRAPH:2]Die Husaren waren in Fähnlein (poln. Choragwie) von 210 Reitern eingeteilt. Die Aufstellung erfolgte überwiegend dreigliedrig, wobei das erste Glied von den Adligen (Towarzysz) und das zweite Glied von seinen Knappen (Pacholek), die ebenfalls aus dem niedrigen Adel stammten, besetzt war. Jede Einheit wurde von einem Rittmeister (Rotmistrz) im Range eines Oberst und seinem Stellvertreter (Porucznik) geführt. Weiter hatte jede Einheit eine Choragiew-Fahne, zwei Pauker und zwei Trompeter. Nur der König führte einen Roßschweif gekrönt von einem Falkenflügel. Hochadlige Anführer durften als Auszeichnung einen Roßschweif ohne Falkenflügel führen.</German>
		<Italian>[TAB]La prima unit&#195;&#160; ussaro nel Regno di Polonia si sono formati dal Sejm, il parlamento polacco, nel 1503, che noleggiati tre bandiere ungheresi di mercenari. Presto, ha iniziato il reclutamento anche tra i cittadini polacchi e lituani. Il Ussari rivelato fondamentale per la Polonia perch&#195;&#169; erano pi&#195;&#185; manovrabile da quella usata in precedenza lance. Ma il regno di Stefan Batory, la ussari formata la maggior parte della cavalleria polacco e lituano. Nel corso di molti anni, ussari in Ungheria &#195;&#168; diventata pi&#195;&#185; pesante. Stefan Batory, quando &#195;&#168; stato eletto re di Polonia, ha riorganizzato il Polacco-Lituana ussari del suo Royal Guard rendendoli un pesante formazione, e di dotare le lance come loro principale arma. Questi polacco 'pesanti' ussari erano conosciuti in patria come "husaria"[PARAGRAPH:2]Con la Battaglia di Lubiszew nel 1577, il "Golden Age" del ussaro iniziato. Fino alla battaglia di Vienna, polacco - lituano ussari raramente perso in battaglia. In molti battaglie polacco - lituano ussari sarebbe rivelato un fattore importante contro la stragrande quota.[PARAGRAPH:2]La principale battaglia tattica del Polacco-Lituana ussari era l'accusa. Essi hanno anche la tendenza a ripetere la carica fino a quando il nemico formazione rotto. Il ussari combattuto con una lunga lancia, un szabla, uno o due pistole, e di una carabina o arquebus, in polacco noto come "bandolet". Ussari polacchi sono stati anche famosa per le ali che indossavano sulle loro spalle. Secondo alcune teorie, che sono stati progettati per sventare attacchi da Tataro lassos, un'altra teoria &#195;&#168; che la vibrazione di piume fatto uno strano suono che spaventati nemico cavalli. Tuttavia, gli esperimenti effettuati da ristabilire enactors movie e responsabili dal 1970 e, pi&#195;&#185; recentemente, dal polacco storici nel 2001 in contrasto con tali idee. Eventualmente, le ali sono stati indossati solo durante parate, e non durante il combattimento, ma questa spiegazione &#195;&#168; anche contestato.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La primera hussar unidades en el Reino de Polonia se formaron por el Sejm, el Parlamento polaco, en 1503, que contrat&#195;&#179; a tres pancartas h&#195;&#186;ngaro de los mercenarios. En breve, tambi&#195;&#169;n se inici&#195;&#179; la contrataci&#195;&#179;n entre los ciudadanos polacos y lituanos. El Hussars result&#195;&#179; vital para Polonia, ya que fueron m&#195;&#161;s maniobrable que los utilizados anteriormente lancers. But el reinado del rey Stefan Batory, la hussars forman el grueso de la caballer&#195;&#173;a polaco y lituano. Durante muchos a&#195;&#177;os, hussars en Hungr&#195;&#173;a se convirti&#195;&#179; en m&#195;&#161;s pesadas. Cuando Stefan Batory fue elegido rey de Polonia, se reorganiz&#195;&#179; el polaco - lituano hussars de su Guardia Real convierten en una pesada formaci&#195;&#179;n, y el equipamiento lancers como su principal arma. Estos polaco 'pesadas' hussars eran conocidos en su tierra natal como "husaria"[PARAGRAPH:2]Con la Batalla de Lubiszew en 1577, la "Edad de Oro" de la hussar comenz&#195;&#179;. Hasta la Batalla de Viena, polaco, lituano hussars rara vez perdi&#195;&#179; en la batalla. Muchas batallas en todo el polaco - lituano hussars resultar&#195;&#173;a ser un factor importante en contra de enormes dificultades.[PARAGRAPH:2]La principal batalla de la t&#195;&#161;ctica polaca y lituana hussars era el cargo. Tambi&#195;&#169;n tienden a repetir el cargo hasta que el enemigo rompi&#195;&#179; la formaci&#195;&#179;n. El hussars luch&#195;&#179; con una larga lanza, un szabla, una o dos pistolas, y una carabina o arquebus, conocido en Polonia como una "bandolet". Polish hussars tambi&#195;&#169;n famoso por las alas que llevaban en sus espaldas. Seg&#195;&#186;n algunas teor&#195;&#173;as, que estaban dise&#195;&#177;adas para frustrar los ataques de t&#195;&#161;rtaro lassos, otra teor&#195;&#173;a es que la vibraci&#195;&#179;n de plumas hizo un extra&#195;&#177;o sonido que asustados caballos enemigo. Sin embargo, los experimentos llevados a cabo por volver a enactors y de la pel&#195;&#173;cula de la formulaci&#195;&#179;n desde el decenio de 1970 y m&#195;&#161;s recientemente por historiadores de Polonia en 2001 contradice esas ideas. Posiblemente las alas se usaron s&#195;&#179;lo durante los desfiles y no durante el combate, pero esta explicaci&#195;&#179;n es tambi&#195;&#169;n controvertida.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MOSCOW_BOYAR</Tag>
		<English>Boyar</English>
		<French>Boyard</French>
		<German>
			<Text>Bojar:Bojaren:Bojar:Bojar:Bojaren:Bojaren:Bojaren:Bojaren</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Boiardo</Italian>
		<Spanish>Boyardo</Spanish>
		<Portuguese>Boiardo</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MOSCOW_BOYAR_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A boyar was a member of the highest rank of the feudal Bulgarian, Kievan Rus and Moscovian aristocracies, second only to the ruling dukes. Boyars weilded considerable power through their military support of the Moscovian princes and state, their traditions of family service and their ownership of land. Very similiar to Western knights, they were armed with swords and bows and equiped with chain or plate armour, and commanded their own personal armies of peasant levies and mercenaries. They continued to occupy the highest state offices, after repelling the Mongol invasions of the 13th century, throughout the 14th and 15th centuries until their power was eroded by the Czars, chiefly Ivan IV, during the 16th century.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Bojaren oder Boljaren waren Adlige unterhalb des Ranges eines Fürsten (Knjas) oder Zaren.[PARAGRAPH:2]Der Titel war in Bulgarien, in der Kiewer Rus, im alten Russland, im Großfürstentum Litauen sowie in Moldawien, Rumänien und Serbien verbreitet. Die Bojaren bildeten in diesen Ländern zum Teil seit dem 8. Jahrhundert und in Rumänien teilweise noch bis 1945 die herrschende Schicht der Großgrundbesitzer.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_GENOA_BALESTRIERI</Tag>
		<English>Balestrieri</English>
		<French>Balestrieri</French>
		<German>Balestrieri</German>
		<Italian>Balestriere Genovese</Italian>
		<Spanish>Balestrieri</Spanish>
		<Portuguese>Balestrieri</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_GENOA_BALESTRIERI_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Genoese crossbowmen were a famous military formation both in the defence of Genoa and as mercenaries for other Italian and European powers during the Middle Ages. Fighting on both land and in naval battles, they were outfitted with a dagger, light metal helmet, gorget and a large shield called a "pavese" which protected them while loading the crossbow. The presence of balestieri companies on the battlefield was highly feared due to the efficiency of their weapons and their organization, and even often enough to lead an opponent to alter his battle plans. The balestrieri remained feared and respected military formations into the late 16th century even after the introduction of black powder weapons into Europe.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Armbrustschützen aus Genua (italienisch: Balestrieri genovesi) waren berühmte Militäreinheiten des Mittelalters, die einerseits zur Verteidigung in Genua eingesetzt wurden, aber auch als Söldner bei anderen italienischen oder europäischen Mächten dienten. Bewaffnet mit Armbrüsten die in Genua hergestellt wurden, kämpften sie an Land und auf See. Neben der Armbrust bestand die Ausrüstung aus einem Dolch, einem leichten Metallhelm, einem Ringkragen, einem Kettenhemd und einem großen Schild, genannt Pavese, das während des Ladevorgangs benutzt wurde. Das Schild wurde oftmals von einem Burschen gehalten. Die Kommandanten kamen normalerweise aus den adligen Familien der Stadt.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ENGLISH_LONGBOWMAN</Tag>
		<English>English Longbowman</English>
		<French>Archer Long Anglais</French>
		<German>
			<Text>Englischer Langbogenschütze:Englischen Langbogenschützen:Englischen Langbogenschützen:Englischen Langbogenschützen:Englische Langbogenschützen:Englischen Langbogenschützen:Englischen Langbogenschützen:Englischen Langbogenschützen</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Arciere con Arco Lungo Inglese</Italian>
		<Spanish>Saetero Inglés</Spanish>
		<Portuguese>Arqueiro Inglês</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ENGLISH_LONGBOWMAN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Longbows were tall, powerful bows employed to penetrate all but the best of Medieval armour. Their use by English armies reached a peak during the Hundred Years War when the use of massed longbowmen was highly effective against the French at the battles of Crecy (1346), Poitiers (1356) and at Agincourt in 1415. The longbow combined long range and high accuracy but not both at the same time. Most longbow shooting involved launching volleys of arrows at enemy armies at long range from protected positions. The longbow was the machine gun of the Middle Ages, accurate, deadly and more rapid-firing than the crossbow or even early firearms though with the development of the latter the longbow gradually fell into disuse.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Der Querschnitt des Englischen Langbogens weist ein schmales D-Profil auf. Er besteht bauchseitig und zum großen Teil aus druckstabilem Kernholz, während der Bogenrücken aus zugstabilem Splintholz besteht. Ein D-förmig profilierter Bogen stellt hohe Anforderungen an die Druckfestigkeit des Holzes, denen nur ausgesuchte Holzsorten und -qualitäten gerecht werden. Abhilfe schafft hier eine Änderung des Querschnittdesigns hin zu flacheren und breiteren, eher rechteckig anmutenden Wurfarmen, die neben der höheren Belastbarkeit auch ein angenehmeres Schießverhalten aufgrund deutlich reduzierten Handschocks aufweisen. Diese Form wird heute im englischen Sprachraum "Amerikanischer Flachbogen" genannt, auch wenn der Flachbogen während der Mittel- und Jungsteinzeit ebenso ein Standardtyp in Europa war.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_AUSTRIAN_KURASSIER</Tag>
		<English>Kurassier</English>
		<French>Kurassier</French>
		<German>
			<Text>Elite-Kürassier:Elite-Kürassiers:Elite-Kürassier:Elite-Kürassier:Elite-Kürassiere:Elite-Kürassieren:Elite-Kürassieren:Elite-Kürassiere</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Corazziere</Italian>
		<Spanish>Kurassier</Spanish>
		<Portuguese>Kurassier</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_AUSTRIAN_KURASSIER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Curassiers were mounted cavalry with armour and firearms which first appeared on the battlefields of late 15th century as the successors to the medieval armoured knights. The first curassiers wore three-quarter armour which covered the upper body and a close helm or "lobster-tail" pot helmet with the torso protected by breast and back plates, worn above long riding boots. Weapons included a pair of pistols in saddle holsters, a short sword or sabre and often a light mace or war hammer.[PARAGRAPH:2]The first curassiers were formed as a regiment of Austrian kurassiers (or "kyrissers") recruited from Croatia in 1484 to serve the future Holy Roman Emperor, Maximilian. Austrian Kurassiers also fought the Swedes and their allies at Lutzen in 1632, killing their king Gustavus Adolphus during the battle. The armour worn by the Kurassiers gradually decreased throughout the 18th century until the Napoleonic Wars so that the Kurassiers, like other curassiers, wore little more than helmets and breast plates. Kurassiers played a prominent role in the armies of Austria during the campaigns of Frederick the Great and remained the senior members of the mounted branch of the army, retaining their status as "big men on horses" throughout the 19th century and beyond.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Die Kürassiere haben sich aus den geharnischten Rittern des Mittelalters entwickelt. Sie waren seit etwa der Mitte des 16.Jhd.die schwere Schlachtenreiterei, durchwegs auf großrahmigen Pferden berittene gepanzerte Reiterei - auch die Reiter waren in der Regel größer und stärker als die der leichten Reiterei. In Österreich trugen die Kürassiere nach den Vorschriften 1765/71 einen geschwärzten Brustkürass ohne Rückenteil. Die Rückenkürasse waren zwar in den Zeughäusern vorhanden, aber nur in den Türkenkriegen kam noch der komplette Kürass zum Einsatz, bis dieser 1860 in der österreichischen Armee auch noch abgeschafft wurde.[PARAGRAPH:2]Bewaffnet waren die Kürassiere durchwegs mit dem Pallasch, einem schweren Stoßdegen mit breiter Klinge und einem eisernen Handschutz. Zudem führte jeder Kürassier zwei Vorderladerpistolen in den Pistolentaschen der Pferderüstung mit sich. Eine beschränkte Anzahl von Reitern je Eskadron war mit Kavalleriekarabinern ausgestattet.[NEWLINE]Den Kürassieren blieb als Nachfahren der "edlen Ritter" immer ein besonderes Flair. Sie galten als die Elite der Kavallerie und wurden auch als die letzen Ritter bezeichnet. Ihre taktische Aufgabe bestand in der schlachtentscheidenden geschlossenen, alles niedermalmenden Kavallerieattacke - sowohl gegen gegnerische Kavallerie jeglicher Gattung als auch gegen fliehende, stehende oder angreifende Infanteriemassen; weiters auch als Sperrangriffsformation in letzter Konsequenz, wenn die eigene Armee vom Schlachtfeld floh und von der feindlichen Reiterei verfolgt wurde.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_OTTOMAN_GREAT_BOMBARD</Tag>
		<English>Great Bombard</English>
		<French>Grande Bombard</French>
		<German>
			<Text>Große Bombarde:Großen Bombarde:Großen Bombarde:Große Bombarde:Großen Bombarden:Großen Bombarden:Großen Bombarden:Großen Bombarden</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Grande Bombarda</Italian>
		<Spanish>Bombardean Gran</Spanish>
		<Portuguese>Grande Bombardeiro</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_OTTOMAN_GREAT_BOMBARD_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Although gunpowder weapons were used in China in the early 10th century, the Arabs first acquired gunpowder in about 1240AD and it is believed that the first cannon-like weapon in history was used by the Mamluks against the Mongols in 1260. While bombards had been deployed by many European armies since the late 1300's, the Ottoman siege guns of the 15th century were especially massive. Also, it was the Ottoman Empire which became the first in Europe to put gunpowder into widespread use in both hand weaponry and siege cannons.[PARAGRAPH:2]The army of Mehmed II which conquered Constantinople in 1453 included foot soldiers armed with matchlock muskets and bombard artillery of various sizes. Amongst these were a number of extremely large and powerful siege bombards, often referred to as Great Turkish Bombards. Orban, a Hungarian iron founder and engineer from Brassó, Transylvania, Kingdom of Hungary, is credited with the introduction of this large-calibre artillery from Central Europe to the Ottoman realm. These cannons were cast of bronze or iron, made directly for the Ottoman siege of Constantinople in 1453.[PARAGRAPH:2]The greatest of these was a giant cannon called 'Basilica', which Orban managed to build within three months at Adrianople. The bombard was so huge that it had to be constructed in two pieces that screwed together, to make it easier to move. It still took 60 oxen and hundreds of men over 40 days to move the bombard the ~120 miles between Adrianople and Constantinople. In the meantime, Orban also produced other smaller cannons used by the Turkish siege forces. Bombarding technology similar to Orban's had first been designed for the Hungarian Army and rose in popularity during the early 1400s all over western Europe, transforming siege warfare.[PARAGRAPH:2]The barrage of Ottoman cannon fire, from 69 guns firing over 19,000 times, is said to have lasted for at least 40 days. These cannon could fire heavy stone balls a mile, and the sound of their blast could reportedly be heard from a distance of 10 miles. The 'Basilica' was over 25 feet long, used hundreds of pounds of gunpowder that, with a projectile weighing in excess of 1,200 pounds, took hours to load.[PARAGRAPH:2]Such powerful great bombards were also made later, like the 'Dardanelles Gun' in 1464, weighing over 18 tons and firing huge stone or iron projectiles of over 2 feet in diameter. This famous gun along with many others, remained in use by the Ottomans until the early 19th century, even causing serious damage to British naval operations against the Ottomans in 1807.</English>
		<French>.</French>
		<German>.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SWEDISH_KAROLIN</Tag>
		<English>Karolin</English>
		<French>Carolean</French>
		<German>
			<Text>Karoliner:Karoliners:Karoliner:Karoliner:Karoliner:Karoliner:Karolinern:Karoliner</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Carolean</Italian>
		<Spanish>Carolean</Spanish>
		<Portuguese>Carolean</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SWEDISH_KAROLIN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Karolins were soldiers of the Swedish kings Charles XI and Charles XII. They were part of the yearly Swedish allotment system. The Karolins' tactics were to attack fiercely and remain unafraid. The soldiers also sustained stern discipline, which over the extensive course of a twenty-year-long war would prove vital. The Swedish army tactics of the time did not teach retreat, so the soldiers were known to never withdraw from battle.</English>
		<French>[TAB]Le Caroleans &#195;&#169;taient des soldats des Rois su&#195;&#169;dois Charles XI et Charles XII. Ils faisaient partie du syst&#195;&#168;me su&#195;&#169;dois annuel d'attribution. La tactique du Caroleans &#195;&#169;tait d'attaquer violemment et rester sans peur. Les soldats ont &#195;&#169;galement soutenu la discipline s&#195;&#169;v&#195;&#168;re, qui au-dessus du cours &#195;&#169;tendu d'une vingt-ann&#195;&#169;e-longue guerre prouverait essentiel. La tactique su&#195;&#169;doise d'arm&#195;&#169;e du temps n'a pas enseign&#195;&#169; la retraite, ainsi les soldats ont &#195;&#169;t&#195;&#169; connus pour ne jamais se retirer de la bataille.</French>
		<German>[TAB]Nach dem Schonischen Krieg offenbarte der Nordische Krieg (1674-1679) die Schwäche der schwedischen Militärorganisation und ruinierte den Staatshaushalt gänzlich. Unter der Regierung König Karl XI. wurde das schwedische System 1682 schließlich erneut reformiert, um das Militärsystem effektiver zu gestalten und an die neue defensive Außenpolitik anzugleichen. Das Ergebnis dieser Reformbestrebungen war der Kontrakt vom 5. Dezember 1682 (Datum der Ratifizierung), einem Vertrag zwischen den einzelnen Provinzen (landskapen) und der Krone. Jede Provinz verpflichtete sich, ein Regiment von 1.200 Soldaten, die (nach Karl XI. benannt) als Karoliner bezeichnet wurden, aufzustellen und zu unterhalten. Dies geschah dadurch, dass sich jeweils zwei bis fünf Bauern zu einer rote zusammenschlossen. Diese Bauern unterhielten jeweils einen Soldaten. Der Soldat bekam einen kleinen Hof (torp), ein Schwein pro Jahr und Saatgut. Als Gegenleistung wurde den zu einer rote zusammengeschlossenen Bauern Steuerfreiheit gewährt. Wenn der Soldat zum Dienst gerufen wurde, erhielt er außerdem einen festen Sold.[PARAGRAPH:2]Der Vorteil des Systems lag auf Seiten der Provinzen in der erheblich größeren Rechtssicherheit bei der Aufbringung des Militärs sowie in dem Schutz der ständigen Aushebungen. Die Krone brauchte dagegen keine Werbeoffiziere mehr, konnte ihre Streitkräfte kostengünstig unterhalten und die heimische Wirtschaft schonen. Dieses System war so erfolgreich, dass bis zum Ausbruch des Großen Nordischen Krieges die Armee auf fast 80.000 Soldaten anstieg.</German>
		<Italian>[TAB]Il Caroleans era soldati dei re svedesi Charles XI e Charles XII. Facevano parte del sistema svedese annuale di assegnazione. Le tattiche del Caroleans erano di attacare ferocemente e rimanere unafraid. I soldati inoltre hanno sostenuto la disciplina severa, che sopra il vasto corso di una guerra venti-anno-lunga dimostrerebbe vitale. Le tattiche svedesi dell'esercito del tempo non hanno insegnato la ritirata, in modo da i soldati sono stati conosciuti per non ritirarsi mai dalla battaglia.</Italian>
		<Spanish>[TAB]El Caroleans era soldados de los reyes suecos Charles XI y Charles XII. Eran parte del sistema sueco anual de la asignaci&#195;&#179;n. Las t&#195;&#161;ctica del Caroleans eran atacar ferozmente y seguir siendo sin miedo. Los soldados tambi&#195;&#169;n sostuvieron la disciplina severa, que sobre el curso extenso de una guerra veinte-a&#195;&#177;o-larga probar&#195;&#173;a vital. Las t&#195;&#161;ctica suecas del ej&#195;&#169;rcito del tiempo no ense&#195;&#177;aron el retratamiento, as&#195;&#173; que conoc&#195;&#173;an a los soldados nunca para retirarse de batalla.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_NETHERLANDS_GRENADIER</Tag>
		<English>Gardist</English>
		<French>Gardist</French>
		<German>
			<Text>Gardist:Gardist:Gardist:Gardist:Gardist:Gardist:Gardist:Gardist</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Gardist</Italian>
		<Spanish>Gardist</Spanish>
		<Portuguese>Gardist</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_NETHERLANDS_GRENADIER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A grenadier (from the word "grenade") was originally a specialized soldier who threw explosive grenades and sometimes took part in assault operations on the field of battle. From the 17th century grenadiers were chosen from the largest and strongest soldiers and often led the storming of breaches in seige warfare, a role later performed by sappers and pioneers. Grenades were small iron spheres, the size of a baseball or cricket ball, filled with gunpowder and fused by a slow match. The wide hats worn by grenadiers were gradually replaced by tall caps shaped like a bishop's mitre which permitted the grenadier greater ease in throwing the grenade overhand.[PARAGRAPH:2]Grenade usage declined in the late 18th century although the need for elite assault troops remained and grenadiers were retained for this purpose and specially selected for their strength, experience and steadiness under fire. All the major European armies continued to employ elite grenadier companies until the early 19th century. Their use was particularly marked in the battles of the Dutch Republic from 1648 to the 1790s as Dutch grenadiers wearing their distinctive guilded "bishop's mitres" saw action in numerous battles during the Anglo-Dutch wars. Grenadiers remained prominent on the battlefield until the invasion and occupation of the Netherlands by Revolutionary France in 1795.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Grenadiere (anfangs als "Granatiere" bezeichnet) waren Infanteristen im 17. und 18. Jahrhundert, die spezielle Aufgaben zu erfüllen hatten. Ursprünglich waren sie mit Handgranaten bewaffnet, später bildeten sie eine Elite des Heeres.[PARAGRAPH:2]Seit 1667 mussten sich in jeder französischen Infanterie-Kompanie vier Soldaten auf den Umgang mit Granaten spezialisieren und wurden deshalb als Grenadiere bezeichnet. Der Anteil der Grenadiere an der Infanterie stieg in der Folgezeit, so dass bereits ab 1671 jedes französische Bataillon eine Kompanie Grenadiere umfasste. Seit 1670 wurden auch in Österreich, 1676 in Brandenburg und 1678 in England Grenadier-Einheiten aufgestellt, worauf bis zum Ende des 17. Jahrhunderts die meisten anderen europäischen Staaten folgten. Der Begriff wurde in dieser Zeit aus dem Französischen auch in die deutsche Sprache übernommen. Für die Aufstellung einer Grenadier-Einheit wurden die stärksten, geschicktesten und oft die größten Soldaten ausgesucht (ein Beispiel waren die "Langen Kerls" Friedrich Wilhelms I. von Preußen).</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PORTUGAL_FOOT_KNIGHT</Tag>
		<English>Knight of Aviz</English>
		<French>Chevalier de Aviz</French>
		<German>
			<Text>Ritter von Avis:Ritters von Avis:Ritter von Avis:Ritter von Avis:Ritter von Avis:Ritter von Avis:Rittern von Avis:Ritter von Avis</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Cavaliere d'Aviz</Italian>
		<Spanish>Caballero de Aviz</Spanish>
		<Portuguese>Cavaleiro d'Aviz</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PORTUGAL_FOOT_KNIGHT_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Military Order of Aviz, originally the "Knights of St. Benedict of Aviz" was a Catholic military order formed during the early 14th century which gave their name and arms to the Aviz Dynasty which ruled Portugal between 1385 and 1580. The Kingdom of Portugal, founded in 1128, not only participated in the Crusades but conducted one of its own against the Moors of Iberia and North Africa with the help of existing military orders like the Templars. A native order of this kind was established in Portugal in 1146 and Afonso Henriques gave it the town of Evora captured from the Moors in 1166. After the conquest of Aviz a castle was erected there and the order became known as the Knights of St. Benedict of Aviz. Like the Knights of Calatrava in Castille, these Portugese Knights were indebted to the Cistercian abbots for their rule and their habit, a white mantle with a green fleur-de-lysed cross. Although nominally remaining as a branch of the Calatravan Order, they never ceased to have a Portugese Grand Master and be subject to the Kings of Portugal.[PARAGRAPH:2]The mission of the Knights of Aviz did not end with the overthrow of Muslim domination as Portugese expeditions across the sea opened new opportunities for them. The first landings of Europeans in Africa, the conquest of Ceuta by King Joao I in 1415 and the Portugese attacks on Tangier in 1437 were seen as crusades, in which the Knights of Aviz and the Knights of Christ (local successors to the disbanded Templars) played a leading part. By the 16th century however, their crusades in Africa had lost their religious zeal and their efforts were reduced to vulgar money-making enterprises. The Order of the Knights of Aviz became increasingly secular and commercial and after the institution of liberal government in the 19th century it evolved into the largely charitable foundation and symbolic order of merit it remains to this day.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Der Ritterorden von Aviz bzw. Avis (Ordem Militar de São Bento de Aviz), auch als Orden des heiligen Benedikt von Avis, bekannt, war ein portugiesischer Ritterorden und ist heute ein portugiesischer Verdienstorden. Der portugiesische Ritterorden von Aviz ging ursprünglich aus einer 1162 in Coimbra gegründeten Bruderschaft von Rittern (confraria de cavaleiros) zur Bekämpfung der Mauren hervor. Der König beauftragte die Ritter der Bruderschaft, die 1159 von den Mauren eroberte Stadt Évora gegen deren Gegenangriffe zu verteidigen.[PARAGRAPH:2]Nach 1166 wurde die Bruderschaft durch den portugiesischen König Alfons I. (Dom Afonso I Henriques) in einen geistlichen Ritterorden umgewandelt und nach ihrem Sitz anfangs als Orden von Évora bezeichnet. Ihr erster Meister in Portugal war zwischen 1175 und 1195 der Militärbefehlshaber von Lissabon und der Estremadura, Gonçalo Viegas de Lanhoso.[PARAGRAPH:2]König Alfons II. übergab den Rittern unter ihrem Meister Fernando Annes 1211 Festung und Stadt Aviz. Der Orden befestigte die Stadt, bauten die Festung aus und errichtete hier sein Konventsgebäude. 1223 und 1224 übersiedelte die gesamte Miliz von Évora unter ihrem Meister Fernão Rodrigues Monteiro nach Aviz und wurde seit dieser Zeit als Orden von Aviz bekannt. 1248 zeichneten sich die Avis-Ritter unter ihrem Meister Martím Fernandes bei der von Ferdinand dem Heiligen geführten Belagerung und Eroberung der andalusischen Stadt Sevilla aus, die Ferdinand dann in sein Königreich Kastilien eingliederte.[PARAGRAPH:2]Neben anderen Orden waren die Aviz-Ritter ein wichtiger militärischer und wirtschaftlicher Träger der portugiesischen Reconquista. Nachdem diese mit der Eroberung der Algarve Mitte des 13. Jahrhunderts zu ihrem Abschluss kam, wurde die Abhängigkeit der Aviz-Ritter vom Calatrava-Orden zu einer wachsenden Gefahr für die portugiesischen Könige in ihrer latenten Rivalität mit Kastilien. Das portugiesische Königshaus begann daher, die in Portugal begüterten Ritterorden dem kastilischen Einfluss zu entziehen und mit dem Christusorden, in den der aufgelöste Templerorden aufging, unter Billigung des Papsttums einen nationalen Ritterorden für die Fortführung der Reconquista in Nordafrika zu schaffen.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_KIEV_DRUZHINA</Tag>
		<English>Druzhina</English>
		<French>Druzhina</French>
		<German>
			<Text>Druschina:Druschina:Druschina:Druschina:Druschinas:Druschinas:Druschinas:Druschinas</Text>
			<Gender>female:female:female:female:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Druzhina</Italian>
		<Spanish>Druzhina</Spanish>
		<Portuguese>Druzhina</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_KIEV_DRUZHINA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The name is derived from the Slavic word drug with the meaning of "companion, friend". It is a cognate of the Germanic drottin meaning "war band".[PARAGRAPH:2]Druzhina was in the history of early East Slavs a detachment of select troops in personal service of a Knyaz (A Slavic title). It's main functions were bodyguarding, raising tribute from conquered territories and serving as the core of the army during war campaigns. Equipped as heavy cavalry wearing padded and mail armour and armed with lance and sword, the "Druzinniks" served freely and could leave one knyaz and join another. Druzyna varied in size, but usually numbered several hundred. They served as the nucleus of the army which was otherwise largely recruited as peasant levies. Druznya were paid by the knyaz and were able to share a portion of any military loot while on campaign.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Druschina (auch Drushína oder Drushine) nennt man das persönliche Heergefolge oder die Leibwache eines russischen Fürsten im Mittelalter. Die Druschinas waren ursprünglich aus den Schwurgemeinschaften der Waräger entstanden, die die Flüsse Osteuropas befuhren. Im mittelalterlichen Großreich der Kiewer Rus hatte jeder Fürst seine eigene Druschina als Kriegergefolgschaft. Darüber hinaus übernahm die Druschina in Russland zahlreiche Funktionen der Herrschaftsausübung und Verwaltung, insbesondere die Eintreibung von Steuern, die im Westen vom Lehnssystem und vom niederen Adel ausgefüllt wurden. Teilweise beriet der Herrscher sich mit seiner Gefolgschaft auch über Regierungs- oder Kriegspläne. Der Herrscher musste sie versorgen und sich ihr Wohlwollen erhalten.[PARAGRAPH:2]Es gab zwei verschiedene Gefolgschaften: die ältere und die jüngere Gefolgschaft. Aus der Starschaja Druschina (Ältere Gefolgschaft = höherstehende Druschina), zu der vor allem die grossen Adligen mit eigener Gefolgschaft und eigenem Landgut gehörten, wurde ab Mitte des 12. Jahrhunderts der Begriff der Bojaren üblich. Die jüngere Gefolgschaft verdingte sich als Krieger für den Fürsten und wurde dafür von diesem weiter versorgt. Die Gefolgschaft des Fürsten konnte sich bei grösseren Feldzügen um das Aufgebot aller freien Männer, der sogenannten Opoltschenije, erweitern. Seit der Mitte des 12. Jahrhunderts verschmolzen die beiden Begriffe immer mehr. Die Gefolgschaft der Fürsten war im Frühmittelalter kein spezifisch slawisches Phänomen, sondern existierte auch in anderen Teilen Europas.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LITHUANIA_BAJORAS</Tag>
		<English>Bajoras</English>
		<French>Bajoras</French>
		<German>
			<Text>Bajoras:Bajoras:Bajoras:Bajoras:Bajorai:Bajorai:Bajorai:Bajorai</Text>
			<Gender>male:male:male:male:female:female:female:female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Bajoras</Italian>
		<Spanish>Bajoras</Spanish>
		<Portuguese>Bajoras</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LITHUANIA_BAJORAS_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Prior to the creation of the Lithuanian state by Mindaugas, lesser members of the nobility were called bajorai (singular - bajoras). They evolved from tribal leaders, and were chiefly responsible for waging wars and organizing raids operations into enemy's territory. After the establishment of a unified state they gradually became subordinates to greater Dukes, and later to the King of Lithuania. After Mindaugas death all Lithuanian rulers held the title Grand Duke, or king. In the late 14th century Grand Dukes Jogaila and Skirgaila began forming professional forces. Instead of calling all men to war, a class of professional warriors - bajorai (future nobles) - was formed. In the early 15th century, Vytautas the Great reformed the army of the Grand Duchy of Lithuania further: as there were not enough warriors, Vytautas relieved soldiers from taxes and labour on the land by granting them veldamai, dependent peasants. At first the land was given to the serving men until death (benefice), but during the 14th and 15th centuries most of it became patrimony, granted by privileges of the monarch. Whilst during the 14th century the Grand Duke owned about 2/3 of the Duchy's land, by 1569 he was a direct owner of only 1/3.[PARAGRAPH:2]In the 15th century, the noble social class was already formed in Lithuania; for quite a long time it remained open and anyone could be ennobled for services to the Grand Duke. In time, the influence of lesser nobles decreased and greater nobles acquired increasingly more power, especially during the interregnum fights following Vytautas' death.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Vor der Entstehung des litauischen Staates wurden die niederen Adligen in Litauen Bajorai genannt, die Mitglieder des höheren Adels Kunigai. Letzterer Begriff geht sprachlich auf das altdeutsche Kunig (= König) zurück. Der höhere Adel entstammte der Schicht der Stammesführer. Nach der Schaffung eines litauischen Staates durch den Großfürsten Mindaugas wurden sie allmählich höheren Herrschern untertan und später auch dem litauischen König. Nach Mindaugas' Tod hatten alle litauischen Regenten den Titel Großherzog (litauisch: Didysis kunigaikstis) oder König. Die höheren Adelsfamilien benutzten die heidnischen Vornamen ihrer Vorfahren als Familiennamen, beispielsweise Gostautai, Radvilos, Astikai oder Kesgailos. Diese Familien erwarben großen Reichtum und entwickelten sich zu Magnaten. Während der Union von Horodlo 1413 erhielten sie Familienwappen.[PARAGRAPH:2]Während der litauische Adel zunächst ausschließlich aus ethnischen Litauern bestand, kamen mit der territorialen Expansion mehr ruthenische Adelsfamilien hinzu. Schon im 16. Jahrhundert begannen sich die ruthenischen Adelsfamilien gente Ruthenus, natione Lithuanus zu nennen.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_VIKING_BERSERKER</Tag>
		<English>Berserker</English>
		<French>Berserker</French>
		<German>
			<Text>Berserker:Berserkers:Berserker:Berserker:Berserker:Berserker:Berserkern:Berserker</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Berserker</Italian>
		<Spanish>Berserk</Spanish>
		<Portuguese>Berserker</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_VIKING_BERSERKER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Berserks (or berserkers) were Viking warriors who worked themselves up into terribles rage before going into battle. The word berserker comes from the Norse words "bjorn" (meaning bear) or "bare" (meaning naked) and "serkr" (meaning shirt); a berserk was either someone who went into battle wearing the "shirt" of a bear (i.e. someone who was bear-like in rage and strength) or someone who went into battle naked. Berserks thought that by wearing the fur of a bear they would be possessed by the spirit of the animal and possibly even shift into its form. Berserks were also known to have sworn allegiance to the Norse sky god Odin, and they believed that he would protect them and give them superhuman strength. The Vikings also believed that if death came while fighting as a berserk, the deceased would travel straight to the warrior paradise of Valhalla. [PARAGRAPH:2]No one is exactly sure how berserks induced the crazed state of violence described by contemporaries. Some theories speculate that the wild behavior was prompted by the taking of various hallucinogenic drugs, or was caused by mild epilepsy, or even a genetic disorder that caused overly large skull growth. Perhaps the most likely explanation is that before going into battle the berserks simply worked themselves into frenzies by painting their faces, howling like animals, beating helmets and drums - and drinking large quantities of alcohol. [PARAGRAPH:2]All stories about berserks agree that they fought with crazed strength and were immune to pain until battle was ended. Berserks were often portrayed as villains, slaying anything that moved - including their own family members. In battle even the Berserks' allies usually chose to keep them at arm's length and were never comfortable in their presence. Scandinavian kings refused to employ them as bodyguards for fear that they would forget who to protect in the fighting. [PARAGRAPH:2]In 1015, Berserks were outlawed in Norway, and Gr&#225;g&#225;s, the medieval Icelandic law code, sentenced berserk warriors to exile. After the widespread adoption of Christianity across Scandinavia, in 1100 AD the organization of berserk warbands disappeared. [PARAGRAPH:2]</English>
		<French>[TAB]Les berserks (ou berserkers) sont des guerriers vikings qui entrent dans de terribles fureurs avant de combattre. Le terme berserker vient des mots norrois "bjorn" (qui signifie ours) ou "bare" (qui signifie nu) et "serkr" (qui signifie chemise). Un berserk est donc soit une personne qui combat v&#234;tue de la "chemise" d'un ours (c'est-&#224;-dire quelqu'un dont la rage et la force ressemblent &#224; celle d'un ours), soit une personne qui combat nue. Les berserks croient qu'en portant la fourrure d'un ours, ils poss&#232;dent l'esprit de l'animal et peuvent m&#234;me prendre sa forme. Ils sont &#233;galement connus pour avoir pr&#234;t&#233; all&#233;geance au roi scandinave du ciel Odin et pensent qu'il les prot&#233;ge et leur donne une force surhumaine. Les Vikings consid&#232;rent &#233;galement que lorsque les berserks meurent au combat, ils se rendent directement au paradis des guerriers du Valhalla. [PARAGRAPH:2]Il n'existe aucune certitude sur la mani&#232;re dont les berserks atteignent l'incroyable &#233;tat de violence d&#233;crit par leurs contemporains. Certaines th&#233;ories supposent que ce comportement sauvage est cr&#233;&#233; par la prise de diverses drogues hallucinog&#232;nes ou par une l&#233;g&#232;re &#233;pilepsie ou encore par une maladie g&#233;n&#233;tique qui entra&#238;ne une excroissance du cr&#226;ne. L'explication la plus plausible est sans doute qu'avant d'aller mener bataille, les berserks entrent dans un tel d&#233;lire en maquillant leur visage, en hurlant comme des animaux, en frappant casques et tambours, et en buvant de grandes quantit&#233;s d'alcool. [PARAGRAPH:2]Tous les r&#233;cits &#233;voquant des berserks s'accordent sur le fait qu'ils font preuve d'une incroyable force au combat et qu'ils sont insensibles &#224; la douleur jusqu'&#224; la fin de la bataille. Ils sont souvent d&#233;crits comme des bandits, tuant tout ce qui bouge, y compris leur propre famille. Au combat, m&#234;me les alli&#233;s des berserks gardent g&#233;n&#233;ralement leurs armes &#224; port&#233;e de main et ne sont jamais rassur&#233;s en leur pr&#233;sence. Les rois scandinaves refusent de les employer comme gardes du corps de peur qu'ils n'oublient qui prot&#233;ger lors des combats. [PARAGRAPH:2]En 1015, les berserks sont d&#233;clar&#233;s hors la loi en Norv&#232;ge, tandis que le Gr&#225;g&#225;s, le code juridique m&#233;di&#233;val d'Islande, les condamne &#224; l'exil. En 1100 ap. J.-C., alors que le christianisme est largement adopt&#233; en Scandinavie, les groupes guerriers berserks disparaissent. [PARAGRAPH:2]</French>
		<German>[TAB]Die Berserker waren Wikingerkrieger, die sich selbst in einen rauschartigen Zustand bzw. in furchtbare Rage brachten, bevor sie letztlich ins Gefecht zogen. Der Begriff Berserker setzt sich aus den altnordischen Wörtern "bjorn" (Bär) oder "bar" (nackt, bloß) und "serkr" (Gewand) zusammen. Ein Berserker war also jemand, der im "Gewand" eines Bären (zum Beispiel mit bärenartiger Wut oder Stärke) oder unbekleidet in den Kampf zog. Die Berserker glaubten, dass sie von dem Kampfgeist des Tieres beseelt und möglicherweise sogar dessen Form annehmen würden, wenn sie ein Bärenfell trugen. Außerdem ist bekannt, dass sie sich dem nordischen Hauptgott Odin geweiht hatten und überzeugt waren, er würde sie schützen und ihnen übermenschliche Kräfte verleihen. Die Wikinger glaubten auch, dass ihre Gefallenen, wenn sie als Berserker gekämpft hatten, direkt in das Kriegerparadies Walhalla einziehen würden. [PARAGRAPH:2]Wie genau die Berserker sich in den Rauschzustand versetzten, den Zeitgenossen beschrieben, ist nicht überliefert. Manche vermuten, dass ihr wildes Verhalten auf die Einnahme halluzinogener Drogen zurückzuführen ist, andere suchen die Gründe in einer leichten Form von Epilepsie oder sogar einem Gen-Defekt, der ein übermäßiges Anschwellen des Schädels bewirkte. Die vielleicht einfachste Erklärung aber ist, dass die Berserker allein durch das Ritual der Vorbereitung derart in Ekstase gerieten, während sie ihre Gesichter bemalten, wie wilde Tiere heulten, auf ihre Helme und Trommeln einschlugen - und große Mengen Alkohol zu sich nahmen. [PARAGRAPH:2]Alle Geschichten über die Berserker stimmen darin überein, dass sie wie entfesselt mit unbändiger Kraft kämpften und offenbar keine Schmerzen wahrnahmen, bis der Kampf beendet war. Berserker wurden häufig als Schurken dargestellt, die alles niedermetzelten, was sich bewegte - einschließlich ihrer eigenen Familienangehörigen. Selbst ihre Verbündeten hielten in Gefechten im Allgemeinen mindestens eine Armlänge Abstand zu den Berserkern und fühlten sich in ihrer Gegenwart nicht allzu wohl. Die skandinavischen Könige weigerten sich, sie als Leibwächter einzusetzen, weil sie fürchteten, die Berserker könnten während eines Kampfes vergessen, wen sie schützen sollten. [PARAGRAPH:2]Im Jahr 1015 wurden die Berserker in Norwegen geächtet und auf der Grundlage der Grágás, dem mittelalterlichen isländischen Gesetzbuch, in die Verbannung verurteilt. Nach der Ausbreitung des Christentums in Skandinavien verschwanden die Berserker-Kriegerstämme im Jahr 1100 nach Christus vollständig.</German>
		<Italian>[TAB]I berserk (o berserker) erano guerrieri vichinghi che facevano in modo di infuriarsi prima di scendere in campo. La parola berserker deriva dalla parola nordica &quot;bjorn&quot; (orso) o &quot;bare&quot; (nudo) e &quot;serkr&quot; (maglia); i berserk erano perciò coloro che andavano in battaglia o indossando la &quot;maglia&quot; dell'orso (ossia che, per forza e furia, assomigliassero a un orso) o completamente nudi. I berserk pensavano che indossando la pelliccia di un orso sarebbero stati posseduti dallo spirito dell'animale e forse persino mutarsi in esso. Essi erano anche noti per il giuramento fatto al dio nordico del cielo, Odino, che in cambio li avrebbe protetti e donato loro una forza sovrumana. I Vichinghi credevano inoltre che chi moriva combattendo da berserk, avrebbe raggiunto direttamente il Valhalla, il paradiso dei guerrieri. [PARAGRAPH:2]Nessuno sa come facessero i berserk a indurre se stessi in quello stato di furia violenta descritta dai contemporanei. Alcuni ipotizzano che derivasse dall'assunzione di allucinogeni, altri da una leggera epilessia, altri ancora da una malattia di tipo genetico che determinava una crescita eccessiva del cranio. La spiegazione pi&#249; probabile &#232; che i berserk si autoinducevano quello stato dipingendosi il volto, ululando come animali, sbattendo elmi e tamburi e bevendo alcool a volont&#224; prima della battaglia. [PARAGRAPH:2]Tutti i racconti sui berserk concordano sul fatto che combattevano con ferocia inaudita e che erano immuni al dolore fino al termine della battaglia. I berserk erano spesso ritratti come malvagi massacratori di tutto ciò che si muovesse, familiari compresi. In battaglia persino i loro alleati se ne tenevano a distanza e non erano a proprio agio nelle loro vicinanze. I re scandinavi si rifiutavano di impiegarli come guardie del corpo per paura che nello scontro dimenticassero chi dovevano proteggere. [PARAGRAPH:2]Nel 1015 i berserk furono banditi dalla Norvegia e il Gr&#225;g&#225;s, il codice islandese medievale, puniva i guerrieri berserk con l'esilio. Con l'adozione del cristianesimo in Scandinavia, le bande di guerrieri berserk sparirono del tutto (1100 d.C. circa). [PARAGRAPH:2]</Italian>
		<Spanish>[TAB]Los berserker eran guerreros vikingos que entraban en terribles trances de furia antes de lanzarse al campo de batalla. La palabra berserk procede de las palabras nórdicas &quot;bjorn&quot; (que significa &quot;oso&quot;) y &quot;serk&quot; (que significa &quot;camisa&quot;). Un berserk era alguien que se lanzaba a la batalla llevando la &quot;camisa&quot; de un oso (esto es, alguien que luchaba con la furia y la fuerza de un oso) o que entraba en batalla desnudo. Estos guerreros pensaban que, si llevaban una camisa de oso, el espíritu del animal les poseería y puede que hasta llegaran a adoptar su forma. Tambi&#233;n juraban lealtad al dios nórdico Odín, pues creían que los protegería y les proporcionaría fuerza sobrehumana. Los vikingos creían adem&#225;s que, si la muerte los alcanzaba mientras luchaban como berserker, los caídos viajarían directamente al paraíso de los guerreros, el Valhalla. [PARAGRAPH:2]Nadie sabe cómo alcanzaban exactamente los berserker este estado de enloquecida violencia descrito por sus contempor&#225;neos. Algunas teorías defienden que este comportamiento salvaje se conseguía mediante la ingesta de diferentes alucinógenos, o era causado por una epilepsia moderada, o incluso por un defecto gen&#233;tico que provocaba una hipertrofia del cr&#225;neo. La explicación m&#225;s plausible es que, posiblemente, antes de entrar en batalla, los berserker simplemente se indujeran este frenesí pint&#225;ndose la cara, aullando como animales, golpeando yelmos y tambores... e ingiriendo grandes cantidades de alcohol. [PARAGRAPH:2]Todas las historias sobre ellos coinciden en que luchaban con la fuerza de aut&#233;nticos posesos y eran inmunes al dolor hasta el final de la batalla. A menudo han sido retratados como villanos que mataban cualquier cosa que se moviera, incluidos los miembros de sus propias familias. En las batallas, hasta sus propios aliados se mantenían a una distancia respetable y jam&#225;s se sentían cómodos en su presencia. Los reyes escandinavos nunca los usaban como guardaespaldas por miedo a que, una vez en la lucha, olvidaran a qui&#233;n tenían que proteger. [PARAGRAPH:2]En el año 1015, los berserker fueron declarados proscritos en Noruega, y el Gr&#225;g&#225;s, el código legislativo medieval island&#233;s, los sentenciaba al exilio. Tras la adopción generalizada del cristianismo en Escandinavia, en 1100 d. C., las bandas de guerreros berserker desaparecieron. [PARAGRAPH:2]</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_DENMARK_HUSKARL</Tag>
		<English>Huskarl</English>
		<French>Huskarl</French>
		<German>Huskarl</German>
		<Italian>Huscarlo</Italian>
		<Spanish>Huskarl</Spanish>
		<Portuguese>Huskarl</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_DENMARK_HUSKARL_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Housecarls were household troops, personal warriors and equivalent to a royal bodyguard to Scandinavian kings. The anglicized term comes from the Old Norse term huskarl or huscarl (literally, 'house man', i.e., armed man in the service of a specific house.) They were also called hirth ('household') that referred to household troops. The term later came to cover armed soldiers of the household. They were often the only professional soldiers in the kingdom, the rest of the army being made up of militia, peasant levy, and occasionally mercenaries. They were usually armed with long Danish axe. A kingdom would have fewer than 2000 Housecarls.[PARAGRAPH:2]The term entered the English language when Canute the Great conquered and occupied Anglo-Saxon England.[PARAGRAPH:2]In England, there may have been as many as 3000 royal housecarls, and a special tax was levied to provide pay in coin. They were housed and fed at the king's expense. They formed a standing army of professional soldiers, and also had some administrative duties in peacetime as the Kings representatives. The term was often used in contrast to the non-professional fyrd.[PARAGRAPH:2]Certainly the vast majority of English housecarls died at the Battle of Hastings. Survivors, along with King Harold's thegns, crossed to Continental Europe as mercenary troops. Some of these reached Byzantium and along with other Saxons joined the Varangian Guard. By the 12th century, the Varangian Guard contained so many Saxons that the entire unit was sometimes called "the English Guard."</English>
		<French>.</French>
		<German>.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ARAGON_ALMOGAVAR</Tag>
		<English>Almogavar</English>
		<French>Almogavar</French>
		<German>Almogàvers</German>
		<Italian>Almogaveri</Italian>
		<Spanish>Almogavar</Spanish>
		<Portuguese>Almogavar</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ARAGON_ALMOGAVAR_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Almogavars were a class of soldiers from the Crown of Aragon, well-known during the Christian Reconquista (reconquest) of the Iberian Peninsula. They were much employed as mercenaries in Italy, Latin Greece and the Levant during the 13th and 14th centuries.[PARAGRAPH:2]The Almogavars came mainly from the mountain regions of Aragon, Catalonia and, to a lesser extent, from Navarre. They were frontiersmen and foot-soldiers who wore no armour, dressed in skins, were shod with brogues (abarcas), and carried the arms similar to those of Roman legionaries: two heavy javelins, or azconas in Spanish language, and a short stabbing sword.[PARAGRAPH:2]They were professional soldiers, and served kings, the Roman Catholic Church, nobles, or towns for pay; eventually they also hired themselves out to the Byzantine Empire. When Peter III of Aragon made war on Charles of Anjou after the Sicilian Vespers of March 30, 1282 for the possession of Naples and Sicily, the Almogavars formed the most effective element of his army. Their discipline and ferocity, the force with which they hurled their javelins, and their activity, made them very formidable to the heavy cavalry of the Angevin armies. They fought against cavalry by attacking firstly horses instead of knights. Once the knight was on the ground he was an easy victim for the Almogavar.[PARAGRAPH:2]When the Peace of Caltabellotta in 1302 ended the war in southern Italy, the Almogavars, under the leadership of Roger de Flor ("Roger Blum", a former Knight Templar), formed the Catalan Company in the service of the emperor of the East, Andronicus II Palaeologus, to fight against the Turks. Both kings of Aragon and Sicily agreed with the idea since peace had been reached and it was viable alternative to having the Almogavar standing army unemployed in their realms.[PARAGRAPH:2]Their campaign in Asia Minor during 1303 and 1304 was a series of military victories, but alongside widespread looting of Byzantine civilians, so when they insisted in receiving the agreed payment, the Emperor refused. Thereafter the Almogavars turned to violence, making their presence intolerable to the Byzantine population. Roger de Flor and his lieutenants were assassinated by orders of the Emperor in 1305 while meeting to discuss terms on their compensation, presumably on the instigation of Genoese merchants, who were conspiring to keep their own position of influence and power and keep the Catalans out of the loop. This betrayal resulted in the Almogavars ravaging the neighbourhood of Constantinople.[PARAGRAPH:2]Subsequently they marched against the Duchy of Athens, under the rule of the French House of Brienne. Duke Walter V of Brienne was defeated and slain by the Almogavars with all his knights at the Battle of the Cephissus, or Orchomenus, in Boeotia in March 1310. They then divided the wives and possessions of the Frenchmen by lot, and summoned a prince of the house of Aragon to rule over them.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Almogàvers, von Arabisch Al-Mugavari für Kundschafter abgeleitet, war der Name einer Truppe von katalanischen Soldaten, die in der Reconquista bekannt wurden, und in Italien und der Levante im 13. und 14. Jahrhundert häufig als Söldner eingesetzt wurden.[PARAGRAPH:2]Die Almogàvars kamen ursprünglich aus den Pyrenäen und wurden in späterer Zeit vor allem in Aragon und Katalonien rekrutiert. Sie waren Grenzbewohner und Fußsoldaten ohne Rüstung, in Felle gekleidet, trugen Schuhe mit gestanzten Löchern (Abarcas), und trugen die gleichen Waffen wie die römischen Legionäre: zwei schwere Wurfspieße (Katalanisch Atzagaia, Spanisch Azagaya, das römische Pilum), ein Kurzschwert und einen Schild.[PARAGRAPH:2]Sie waren Söldner und dienten dem König, dem Adel, der Kirche oder den Städten. Als Peter III. von Aragon nach der Sizilianischen Vesper vom 30. März 1282 gegen Karl I. von Anjou um den Besitz von Neapel und Sizilien in den Krieg zog, bildeten die Almogàvars den wirksamsten Teil seiner Armee. Ihre Disziplin und Wildheit, die Kraft, mit der sie ihre Speere schleuderten machten sie zu einem beeindruckenden Gegner für die schwere Kavallerie der angevinischen Armeen.[PARAGRAPH:2]1302 endete der Krieg in Süditalien mit dem Frieden von Caltabellotta . Die Almogàvars folgten nun Roger de Flor, einem ausgestoßenen Templer, traten in die Katalanische Kompanie und den Dienst beim byzantinischen Kaiser Andronikos II. ein, um wie Condottieri gegen die Türken zu kämpfen.[PARAGRAPH:2]Ihr Feldzug in Kleinasien 1303 und 1304 war eine Serie von Siegen, aber ihre Habgier und ihre Gewalttätigkeit machte sie für die christliche Bevölkerung unannehmbar. Als Roger de Flor von seinem griechischen Auftraggeber ermordet wurde, wandten sie sich gegen den Kaiser, und plünderten von Gallipoli aus die Umgebung von Konstantinopel.[PARAGRAPH:2]1310 lud sie Walter V. von Brienne ins Herzogtum Athen ein. Walter wurde im März 1311 in der Schlacht am Kephissos (oder Orchomenos) in Böotien geschlagen und mit seinen Rittern getötet. Daraufhin ergriffen die Almogàvers die Herrschaft, verlosten die Frauen und den Besitz der Franzosen unter sich und ernannten einen Prinzen aus Rosselló zum Herzog.[PARAGRAPH:2]Die Gründung des katalanischen Herzogtums Athen war der Höhepunkt der Taten der Almogàvers. Im 16. Jahrhundert starb der Name aus, wurde aber für kurze Zeit im Bürgerkrieg zur Zeit König Ferdinands VII. von Spanien als Beiname einer der Kriegsparteien wieder aufgebracht.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MOROCCO_BLACK_GUARD</Tag>
		<English>Black Guard</English>
		<French>Black Guard</French>
		<German>Schwarzer Gardist</German>
		<Italian>Guardia Nera</Italian>
		<Spanish>Black Guard</Spanish>
		<Portuguese>Black Guard</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MOROCCO_BLACK_GUARD_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Black Guard were the corps of African slave-soldiers assembled by sultan Moulay Ismail of Morocco. The Black Guard descended from black captives brought to Morocco from sub-Saharan Africa, who were settled in a special colony and given wives; their male offspring would be pressed into military careers at the age of sixteen. Considered more reliable than Arab or Berber warriors because of their lack of tribal loyalties, Ismail's black soldiers formed the bulk of his standing army and numbered 150,000 at their peak.[PARAGRAPH:2]The Black Guard were charged with fighting Ismail's campaigns against the European-controlled fortress enclaves dotting his empire's coast and with patrolling Morocco's unstable countryside: They crushed rebellions against Ismail's rule not only by Moroccan Berber clans but also by Ismail's seditious sons, who defected from service as his provincial governors to insurrection as would-be usurpers of his throne.[PARAGRAPH:2]Moulay Ismail always went about his court surrounded by a bodyguard of eighty black slave-soldiers, with muskets and scimitars at the ready in case of any attempt on the sultan's life. At his throne, Ismail was attended by a slave charged with twirling a parasol above the sultan at all times (a legend says that on at least one occasion, Ismail pulled out his sword and murdered an attendant who had allowed the sun to briefly fall upon his skin). Two more slaves fanned the flies away from his face, while a third held a napkin beneath his chin to collect his spittle. Though the Black Guard were fiercely loyal, they remained just as vulnerable to their commander's fits of rage as his European slaves and Moorish subjects.[PARAGRAPH:2]Despite endless civil wars and civil slaughter, the Black Guard remained brutally loyal and disciplined through the turmoil of Ismail's reign. More than any other factor did they enable the sultan to remain on Morocco's throne for half a century.</English>
		<French>.</French>
		<German>.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SCOTLAND_SHELTRON</Tag>
		<English>Sheltron</English>
		<French>Sheltron</French>
		<German>Sheltron</German>
		<Italian>Sheltron</Italian>
		<Spanish>Sheltron</Spanish>
		<Portuguese>Sheltron</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SCOTLAND_SHELTRON_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A sheltron (also sceld-trome, schiltrom or shiltron) is a compact body of troops forming a battle array, shield wall or phalanx. The term is most often associated with Scottish pike formations during the Wars of Scottish Independence in the late 13th and early 14th centuries.[PARAGRAPH:2]The term dates from at least 1000 AD and derives from Old English roots expressing the idea of a "shield-troop". Some researchers have also posited this etymological relation may show the schiltron is directly descended from the Anglo-Saxon shield wall, and still others give evidence "schiltron" is a name derived from a Viking circular formation (generally no less than a thousand fighters) in extremely close formation, intended to present an enemy's cavalry charge with an "infinite" obstacle (that is, a perimeter horses refuse to breach). Matters are confused by the fact that the term in Middle English could clearly refer to a body of soldiers without reference to formation, including cavalry and archers. The first mention of the schiltron as a specific formation of spearmen appears to be at the Battle of Falkirk in 1297. There is, however, no reason to believe this is the first time such a formation was used and, indeed, may have had a long previous history in Scotland, as the Picts used to employ spears in block formation as the backbone of their armies.</English>
		<French>.</French>
		<German></German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PRUSSIA_DEATHS_HEAD_HUSSAR</Tag>
		<English>Totenkopfhusar</English>
		<French>Totenkopfhusar</French>
		<German>Totenkopfhusar</German>
		<Italian>Totenkopfhusar</Italian>
		<Spanish>Totenkopfhusar</Spanish>
		<Portuguese>Totenkopfhusar</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PRUSSIA_DEATHS_HEAD_HUSSAR_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Use of the symbol as a military insignia began with the cavalry of the Prussian army under Frederick the Great. Frederick formed Husaren-Regiment Nr. 5 (von Ruesch), a Hussar regiment commanded by Colonel von Ruesch. These Hussars adopted a black uniform with a Totenkopf emblazoned on the front of their mirlitons and wore it on the field in the War of Austrian Succession and in the Seven Years' War.[PARAGRAPH:2]In 1808, when the regiment was reformed into Leib-Husaren Regiments Nr.1 and Nr.2, the Totenkopf remained a part of the uniform. During the Napoleonic Wars, when Frederick William, Duke of Brunswick-Wolfenbüttel, was killed in battle, his troops changed the colour of their uniforms to black or apple green, with a Totenkopf on their shakos in mourning their dead leader. Other sources claim that the "Black Brunswickers" were so equipped while Friedrich Wilhelm of Brunswick lived, as a sign of revenge on the French.[PARAGRAPH:2]The skull continued to be used throughout the Prussian and Brunswick Armed forces until 1918, and some of the stormtroopers that led the last German offensives on the Western Front in 1918 used skull badges.</English>
		<French>.</French>
		<German></German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_NOVGOROD_USHKUINIK</Tag>
		<English>Ushkuinik</English>
		<French>Ushkuinik</French>
		<German>Ushkuinik</German>
		<Italian>Ushkuinik</Italian>
		<Spanish>Ushkuinik</Spanish>
		<Portuguese>Ushkuinik</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_NOVGOROD_USHKUINIK_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The ushkuiniks were medieval Novgorodian pirates who led the Viking-like life of fighting, killing, and robbery. Their name derives from "ushkui", a type of flat-bottom medieval Finnic ship uisk (literally a 'snake'), which could be easily transported over portages between the rivers.[PARAGRAPH:2]Although the Novgorodians took part in the Tsargrad expeditions of the 10th century and mounted pillaging raids to Finland in the 12th century, the ushkuiniks first appear as an organized force in the 1320s. Arranged in squadrons which could number several thousand, the ushkuiniks enjoyed the patronage of influential boyar families of Novgorod, who used them to demonstrate Novgorod's military clout to its neighbours and to advance its trade interests in the Volga region.[PARAGRAPH:2]During the famous campaign of 1360, the ushkuiniks sailed from Novgorod by the portages to the Volga river. Under command of boyar Anfal Nikitin, they gained possession of Zhukotin, a trade emporium in Volga Bulgaria. A ruler of the Golden Horde, which controlled Zhukotin, was furious and ordered Grand Prince Dmitry Konstantinovich to capture the ushkuiniks and to bring them to the Horde for trial, but Dmitry's punitive expedition failed.[PARAGRAPH:2]In 1363 the pirates launched the first Novgorodian raid along the Ob River in western Siberia. Three years later, without consulting their superiors in Novgorod, they approached Nizhny Novgorod and, wishing to punish Dmitry for his hostile action, massacred Armenian and Tatar merchants trading there. This led to a diplomatic row, when Dmitry demanded apologies from Novgorod Republic.[PARAGRAPH:2]In 1371, the ushkuiniks sacked Yaroslavl, Kostroma and other Upper Volga cities. Three years later, they sailed with upwards of ninety ships to pillage the Vyatka region. In 1375, they defeated the militia of Kostroma and burnt the city to the ground. The destruction was so severe that Kostroma had to be rebuilt elsewhere. After that, they looted Nizhny Novgorod and sailed down the Volga to Astrakhan, where they were annihilated by a Tatar general.[PARAGRAPH:2]By 1391, the ushkuiniks had recovered from this reverse and felt strong enough to resume their activities. At that period their patrons included Narimantas and Patrikas, the overlords of the Korela district that later became known as Ingria. In 1391 the pirates sacked both Zhukotin and Kazan. With Muscovy's power on the ascendant, however, Novgorod Republic was pressed into putting down their filibustering activities in the first decades of the 15th century.</English>
		<French>.</French>
		<German></German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
		<!-- Unique Units -->
		<!-- Company Units -->
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_KNIGHT_OF_ST_JOHNS</Tag>
		<English>Knight of St. John's</English>
		<French>Chevalier Saint Jean</French>
		<German>
			<Text>Johanniterritter:Johanniterritters:Johanniterritter:Johanniterritter:Johanniterritter:Johanniterritter:Johanniterrittern:Johanniterritter</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Cavaliere di San Giovanni</Italian>
		<Spanish>Caballero de San Juan</Spanish>
		<Portuguese>Cavaleiro de São João</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_TEMPLAR_KNIGHT</Tag>
		<English>Templar Knight</English>
		<French>Chevalier Templier</French>
		<German>
			<Text>Tempelritter:Tempelritters:Tempelritter:Tempelritter:Tempelritter:Tempelritter:Tempelrittern:Tempelritter</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Cavaliere Templare</Italian>
		<Spanish>Caballero Templario</Spanish>
		<Portuguese>Cavaleiro Templário</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_TEUTONIC_KNIGHT</Tag>
		<English>Teutonic Knight</English>
		<French>Chevalier Teutonique</French>
		<German>
			<Text>Deutschordensritter:Deutschordensritters:Deutschordensritter:Deutschordensritter:Deutschordensritter:Deutschordensritter:Deutschordensrittern:Deutschordensritter</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Cavaliere Teutonico</Italian>
		<Spanish>Caballero Teut&#243;nico</Spanish>
		<Portuguese>Cavaleiro Teutônico</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_DRAGON_KNIGHT</Tag>
		<English>Knight of the Dragon</English>
		<French>Knight of the Dragon</French>
		<German>Knight of the Dragon</German>
		<Italian>Knight of the Dragon</Italian>
		<Spanish>Knight of the Dragon</Spanish>
		<Portuguese>Knight of the Dragon</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CALATRAVA_KNIGHT</Tag>
		<English>Calatrava Knight</English>
		<French>Calatrava Knight</French>
		<German>Calatrava Knight</German>
		<Italian>Calatrava Knight</Italian>
		<Spanish>Calatrava Knight</Spanish>
		<Portuguese>Calatrava Knight</Portuguese>
	</TEXT>
	<!-- Company Units -->
	<!-- Barbarian Units -->
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MONGOL_KESHIK</Tag>
		<English>Keshik</English>
		<French>Keshik</French>
		<German>
			<Text>Keschik:Keschiks:Keschik:Keschik:Keschiks:Keschiks:Keschiks:Keschiks</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Keshik</Italian>
		<Spanish>Keshik</Spanish>
		<Portuguese>Keshik</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MONGOL_KESHIK_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The equestrian skill of a Mongol was notoriously keen. Having been taught to ride on horseback from the age of three, and by five given bow and arrows to use from horseback for hunting and war, it was a natural way for the Mongols to conduct war. The Mongol's harsh, nomadic lifestyle prepared them well for the rigors of war; they often thrived in conditions that would be considered intolerable by any other troops of its time. When the need arose, Mongol horsemen could go up to ten days at a time without cooking food, during which they would sustain themselves by drinking the blood and milk of their horses.</English>
		<French>[TAB]Les Mongols sont r&#233;put&#233;s &#234;tre d'excellents cavaliers. Ils apprennent &#224; monter &#224; cheval d&#232;s l'&#226;ge de trois ans et &#224; tirer &#224; l'arc depuis le dos d'un cheval d&#232;s cinq ans. C'est donc devenu tr&#232;s naturellement leur mani&#232;re de pratiquer la guerre. Peuple nomade, leurs conditions de vie difficiles les aident &#224; supporter les rigueurs de la guerre, mieux que n'importe quelle arm&#233;e de l'&#233;poque. Quand la situation l'impose, un cavalier mongol peut rester dix jours sans manger, ne se nourrissant que du lait et du sang de son cheval.</French>
		<German>[TAB]Die Mongolen waren f&#252;r ihre Reitkunst ber&#252;hmt. Bereits im Alter von nur 3 Jahren lernten die mongolischen Kinder reiten. 2 Jahre sp&#228;ter bekamen sie Pfeil und Bogen, um zu jagen und zu k&#228;mpfen. Die nomadisch lebenden Mongolen waren perfekt auf die H&#228;rte des Krieges vorbereitet. Nicht selten lebten sie unter Bedingungen, die f&#252;r andere Truppen ihrer Zeit unertr&#228;glich gewesen w&#228;ren. Mongolische Reiter kamen zehn Tage lang ohne Nahrung aus und ern&#228;hrten sich in dieser Zeit vom Blut und der Milch ihrer Pferde.</German>
		<Italian>[TAB]L'abilit&#224; equestre dei Mongoli era ben nota: imparavano ad andare a cavallo all'et&#224; di tre anni e gi&#224; a cinque venivano dotati di arco e frecce per andare a caccia o combattere. Per i Mongoli, andare in guerra diventava una cosa quasi normale. La vita dura e nomade dei Mongoli li prepar&#242; bene per gli stenti della guerra: riuscivano a sopravvivere in condizioni intollerabili per qualsiasi altro soldato dell'epoca. Se necessario, i cavallerizzi Mongoli potevano non mangiare nulla per dieci giorni, nutrendosi del sangue e del latte dei loro cavalli.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La destreza de los jinetes mongoles era famosa. Para los mongoles, que aprend&#237;an a montar a la edad de tres a&#241;os y que a los cinco recib&#237;an arco y flechas para cazar y hacer la guerra a lomos de sus monturas, era la forma m&#225;s natural de luchar. Su forma de vida, rigurosa y n&#243;mada, los preparaba para los rigores de la guerra. A menudo sal&#237;an victoriosos en condiciones que cualquier otro ej&#233;rcito de su tiempo hubiese encontrado intolerables. Cuando era necesario, los jinetes mongoles pod&#237;an pasar hasta diez d&#237;as sin cocinar, sustent&#225;ndose &#250;nicamente con la sangre y la leche de sus caballos.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SELJUK_LANCER</Tag>
		<English>Seljuk Lancer</English>
		<French>Deldjouk</French>
		<German>
			<Text>Seldschuke:Seldschuken:Seldschuken:Seldschuken:Seldschuken:Seldschuken:Seldschuken:Seldschuken</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Seljuk</Italian>
		<Spanish>Selyuq</Spanish>
		<Portuguese>Seljúcida</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SELJUK_CROSSBOWMAN</Tag>
		<English>Seljuk Crossbowman</English>
		<French>Seljuk Crossbowman</French>
		<German>Seljuk Crossbowman</German>
		<Italian>Seljuk Crossbowman</Italian>
		<Spanish>Seljuk Crossbowman</Spanish>
		<Portuguese>Seljuk Crossbowman</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SELJUK_SWORDSMAN</Tag>
		<English>Seljuk Swordsman</English>
		<French>Seljuk Swordsman</French>
		<German>Seljuk Swordsman</German>
		<Italian>Seljuk Swordsman</Italian>
		<Spanish>Seljuk Swordsman</Spanish>
		<Portuguese>Seljuk Swordsman</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SELJUK_HEAVY_FOOTMAN</Tag>
		<English>Seljuk Heavy Footman</English>
		<French>Seljuk Heavy Footman</French>
		<German>Seljuk Heavy Footman</German>
		<Italian>Seljuk Heavy Footman</Italian>
		<Spanish>Seljuk Heavy Footman</Spanish>
		<Portuguese>Seljuk Heavy Footman</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SELJUK_GUISARME</Tag>
		<English>Seljuk Heavy Spearman</English>
		<French>Seljuk Heavy Spearman</French>
		<German>Seljuk Heavy Spearman</German>
		<Italian>Seljuk Heavy Spearman</Italian>
		<Spanish>Seljuk Heavy Spearman</Spanish>
		<Portuguese>Seljuk Heavy Spearman</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SELJUK_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Seljuk Turks were a Turco-Persian tribe with its origins in the Turcoman clans of Central Asia who migrated into Persia in the 10th century, adopting Sunni Islam and Persian culture and language and are considered to be the cultural ancestors of today's modern Turks of Central Asia and Anatolia. By the mid 11th century they built up a vast nomadic empire including most of Western Asia and Persia and the Caucasus. During the 1060's, The Seljuk hordes, along with their Turkic and Kurdish allies, invaded Armenia, Georgia and Asia Minor, conquering the Armenian capitol in 1064 and Caesarea in 1067.[PARAGRAPH:2]Their victory at Manzikert in 1071 was a decisive defeat for the Byzantine Empire and soon all of Syria and Anatolia came under Seljuk control. Seljuk petty kingdoms were set up throughout the region, notably the Sultanate of Rum in eastern Anatolia which remained in existence until the 14th century. Their fractured states, however, were more concerned with consolidating their territories and conquering their neighbours than cooperating against the First Crusade. Although they easily defeated the untrained "Peoples Crusade" in 1096 they could not prevent the main Crusader army from seizing important cities like Nicaea, Iconium and Antioch, capturing the Holy Land in 1099 and setting up the first of the Crusader kingdoms.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Die Seldschuken waren eine türkische Fürstendynastie, die das Reich der Großseldschuken begründete, das sich über Mittelasien, den Iran, Irak, Syrien, Anatolien und Teile der arabischen Halbinsel erstreckte. Einige Seldschuken-Fürsten beherrschten das gesamte Großseldschukenreich, andere Teilgebiete wie Kerman und Syrien (bis zum Anfang des 12. Jahrhunderts) oder Anatolien (Sultanat von Rum bis zum Anfang des 14. Jahrhunderts). Die Seldschuken waren sunnitische Muslime und leiteten mit ihrem Sieg in der Schlacht von Manzikert im Jahr 1071 die türkische Landnahme Anatoliens ein.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_TURCOMAN_HORSE_ARCHER</Tag>
		<English>Turcoman Horse Archer</English>
		<French>Turcoman Horse Archer</French>
		<German>Turcoman Horse Archer</German>
		<Italian>Turcoman Horse Archer</Italian>
		<Spanish>Turcoman Horse Archer</Spanish>
		<Portuguese>Turcoman Horse Archer</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_TURCOMAN_HORSE_ARCHER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Horse archers may be either light, such as Scythian, Hun, Parthian, Cuman or Pecheneg horsemen, or heavy, such as Byzantine kavallarioi, Turkish timariots, Russian druzhina and Japanese samurai. Heavy horse archers typically fought as disciplined units. Instead of harassing without ever making contact, they shot in volleys, weakening the enemy before they charged. In addition to bows, they often also carried close combat weapons, such as lances or spears. Some nations, like medieval Mongols, Hungarians and Cumans fielded both light and heavy mounted archers. In some armies, such as those of the Parthians, Palmyrans, and the Teutonic Order of Knights, the mounted troops consisted of both super-heavy troops (cataphracts, knights) without bows, and light mounted archers.</English>
		<French>.</French>
		<German>.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_STEPPE_HORSE_ARCHER</Tag>
		<English>Steppe Horse Archer</English>
		<French>Steppe Horse Archer</French>
		<German>Steppe Horse Archer</German>
		<Italian>Steppe Horse Archer</Italian>
		<Spanish>Steppe Horse Archer</Spanish>
		<Portuguese>Steppe Horse Archer</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_STEPPE_HORSE_ARCHER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Horse archers may be either light, such as Scythian, Hun, Parthian, Cuman or Pecheneg horsemen, or heavy, such as Byzantine kavallarioi, Turkish timariots, Russian druzhina and Japanese samurai. Heavy horse archers typically fought as disciplined units. Instead of harassing without ever making contact, they shot in volleys, weakening the enemy before they charged. In addition to bows, they often also carried close combat weapons, such as lances or spears. Some nations, like medieval Mongols, Hungarians and Cumans fielded both light and heavy mounted archers. In some armies, such as those of the Parthians, Palmyrans, and the Teutonic Order of Knights, the mounted troops consisted of both super-heavy troops (cataphracts, knights) without bows, and light mounted archers.</English>
		<French>.</French>
		<German>.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BEDOUIN</Tag>
		<English>Bedouin</English>
		<French>Bedouin</French>
		<German>Bedouin</German>
		<Italian>Bedouin</Italian>
		<Spanish>Bedouin</Spanish>
		<Portuguese>Bedouin</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BEDOUIN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Historically, the Bedouin engaged in nomadic herding, agriculture and sometimes fishing. A major source of income was the taxation of caravans, and tributes collected from non-Bedouin settlements. They also earned income by transporting goods and people in caravans across the desert. Scarcity of water and of permanent pastoral land required them to move constantly.[PARAGRAPH:2]The Moroccan traveller, Ibn Battuta, reported that in 1326 on the route to Gaza, the Egyptian authorities had a customs post at Qatya on the north coast of Sinai. Here bedouin were being used to guard the road and track down those trying to cross the border without permission.[PARAGRAPH:2]The Early Medieval grammarians and scholars seeking to develop a system of standardizing the contemporary Classical Arabic for maximal intelligibility across the Arabophone areas, believed that the Bedouin spoke the purest, most conservative variety of the language. To solve irregularities of pronunciation, the Bedouin were asked to recite certain poems, whereafter consensus was relied on to decide the pronunciation and spelling of a given word.</English>
		<French>.</French>
		<German>.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
	<!-- Barbarian Units -->
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BARBONLY_HELP</Tag>
		<English>Barbarian only</English>
		<French>Barbarian only</French>
		<German>Barbarian only</German>
		<Italian>Barbarian only</Italian>
		<Spanish>Barbarian only</Spanish>
		<Portuguese>Barbarian only</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_OTTOMAN_JANISSARY</Tag>
		<English>Janissary</English>
		<French>Janissaire</French>
		<German>
			<Text>Janitschar:Janitschars:Janitschar:Janitschar:Janitscharen:Janitscharen:Janitscharen:Janitscharen</Text>
			<Gender>male:male:male:male:male:male:male:male</Gender>
			<Plural>0:0:0:0:1:1:1:1</Plural>
		</German>
		<Italian>Giannizzero</Italian>
		<Spanish>Jenízaro</Spanish>
		<Portuguese>Janízaro</Portuguese>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_OTTOMAN_JANISSARY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Janissaries were an elite fighting force of infantry raised by the Ottoman sultans. They formed the sultan's household troops and bodyguard, eventually rising to a position of enormous influence before being disbanded in the nineteenth century. Murad I founded the Janissary corps around 1330; the troops were made up of non-Muslim boys who were captured in battle or bought as slaves and brought up as warriors. This was very similar to the Mameluk slave soldiers of Egypt, who may have been the inspiration for the Janissaries. Janissaries became the first infantry units in the Ottoman military forces, because at the time no free man would consent to fighting on foot. [PARAGRAPH:2]After 1380 the system for recruiting new soldiers into the Janissaries became standardized through a process called the "devshirmeh:" this was basically a "human tax" where each community had to contribute a certain number of young boys to the state. In practice these were almost always Christian slaves. [PARAGRAPH:2]The boys were sequestered in special barracks, where they would be converted to Islam and trained to become elite soldiers (a process very similar to that practiced by the Spartans of ancient Greece). Although slaves, the Janissaries received special privileges, including the right to bear weapons and higher pay than other soldiers. Although the Janissaries began their existence as a small bodyguard for the sultan, in time they came to comprise much of the Ottoman army, topping out at over 200,000 men at some points. [PARAGRAPH:2]The Janissaries originally were trained to be expert archers, but once firearms were invented they quickly adopted the new weapons, becoming fiercely proficient with muskets. They usually used axes or sabres for melee combat. Janissaries were present at all of the major battles in the early history of the Ottoman Empire, including the Siege of Constantinople in 1453. [PARAGRAPH:2]The very success of the Janissaries would eventually destroy them. Realizing their importance, they began demanding higher pay, threatening rebellion if their demands were refused. Their first rebellion took place in 1449, and it was followed by many more. By the eighteenth century, the Janissaries dominated the government. Through frequent palace coups they changed sultans as they wished, and they blocked much-needed modernization reforms in the Ottoman army. Many of the Janissaries became corrupted, no longer training for battle but instead pursuing commercial ventures or political office, and the weakness of the Ottomans in the face of Russian and Austrian expansion soon became obvious to all. Desperate to regain control of their country, the Ottoman rulers made determined efforts to eradicate them. [PARAGRAPH:2]Finally, in 1826 Mahmud II was able to form a non-Janissary army strong enough to challenge the Janissaries. The Janissaries did not go down peacefully, and Mahmud II had to use artillery to shell the Janissaries' barracks and batter them into submission. This event - known as the "Auspicious Incident," ended the Janissaries. Their characteristic marching music is the only trace of them that remains today.</English>
		<French>[TAB]Les janissaires sont les soldats d'une infanterie d'&#233;lite cr&#233;&#233;e par les sultans ottomans. Ils forment les troupes et les gardes du corps du sultan et finissent par disposer d'une forte influence, avant d'&#234;tre d&#233;mantel&#233;s au XIXe si&#232;cle. Vers 1330, Murad Ier fonde le corps des janissaires, qui se compose de gar&#231;ons non-musulmans captur&#233;s au combat ou achet&#233;s comme esclaves et &#233;lev&#233;s comme guerriers. Ce corps ressemble fortement aux soldats esclaves que sont les mamelouks d'Egypte, qui ont peut-&#234;tre influenc&#233; les janissaires. Ceux-ci deviennent les premi&#232;res unit&#233;s d'infanterie des forces militaires ottomanes car &#224; cette &#233;poque, aucun homme libre n'accepte de se battre &#224; pied. [PARAGRAPH:2]Apr&#232;s 1380, le recrutement de nouveaux soldats dans le corps des janissaires est normalis&#233; dans un syst&#232;me appel&#233; "devchirm&#233;" : il s'agit en fait d'un "imp&#244;t sur le sang" selon lequel toute communaut&#233; doit fournir un certain nombre de jeunes gar&#231;ons &#224; l'Etat. En pratique, il s'agit presque toujours d'esclaves chr&#233;tiens. [PARAGRAPH:2]Ces gar&#231;ons sont s&#233;questr&#233;s dans des casernes sp&#233;ciales, o&#249; ils sont convertis &#224; l'islam et form&#233;s pour devenir des soldats d'&#233;lite. Cette pratique s'apparente &#224; celle utilis&#233;e par les Spartiates dans la Gr&#232;ce antique. Bien qu'ils soient esclaves, les janissaires b&#233;n&#233;ficient de privil&#232;ges sp&#233;ciaux, notamment du droit de porter des armes et d'&#234;tre mieux r&#233;mun&#233;r&#233;s que les autres soldats. Si les janissaires sont au d&#233;part de simples gardes du corps du sultan, ils finissent par constituer une grande partie de l'arm&#233;e ottomane ; ils seront jusqu'&#224; 200 000 hommes. [PARAGRAPH:2]Les janissaires sont initialement form&#233;s pour &#234;tre des archers hors pair mais apr&#232;s l'invention des armes &#224; feu, qu'ils adoptent rapidement, ils deviennent extr&#234;mement dou&#233;s pour le maniement du mousquet. Ils utilisent g&#233;n&#233;ralement des haches ou des sabres dans les m&#234;l&#233;es. Les janissaires participent aux principales batailles du d&#233;but de l'histoire de l'Empire ottoman, y compris le si&#232;ge de Constantinople en 1453. [PARAGRAPH:2]Les janissaires sont finalement victimes de leur succ&#232;s. Conscients de leur importance, ils commencent &#224; exiger de meilleurs salaires, mena&#231;ant de se rebeller si leurs demandes ne sont pas satisfaites. La premi&#232;re r&#233;bellion a lieu en 1449 et elle est suivie de nombreuses autres. Au XVIIIe si&#232;cle, les janissaires contr&#244;lent le gouvernement. Ils organisent fr&#233;quemment des coups d'Etat pour remplacer les sultans &#224; leur gr&#233; et ils emp&#234;chent la mise en place de r&#233;formes n&#233;cessaires &#224; la modernisation l'arm&#233;e. De nombreux janissaires sont corrompus, ne s'entra&#238;nant plus au combat mais se lan&#231;ant dans des aventures commerciales ou visant une fonction politique. La faiblesse des Ottomans face &#224; l'expansion russe et autrichienne devient rapidement &#233;vidente pour tous. D&#233;termin&#233;s &#224; reprendre le contr&#244;le de leur pays, les dirigeants ottomans font d'immenses efforts pour &#233;radiquer les janissaires. [PARAGRAPH:2]En 1826, Mahmud II finit par r&#233;ussir &#224; former une arm&#233;e sans janissaires suffisamment puissante pour mettre ces derniers au d&#233;fi. Les janissaires ne se rendent pas sans se battre et Mahmud II doit utiliser l'artillerie pour pilonner leurs casernes et les contraindre &#224; se soumettre, abolissant ainsi le corps d'arm&#233;e tout entier. La musique militaire ottomane, dite janissaire, est la seule trace qu'il nous reste d'eux.</French>
		<German>[TAB]Die Janitscharen waren die Elitekampftruppen in der Infanterie der osmanischen Sultane. Als Gardetruppen und Leibwache des Sultans erlangten sie enormen Einfluss, bevor sie im 19. Jahrhundert aufgel&#246;st wurden. Gegr&#252;ndet wurde das Janitschar-Corps um 1330 von Murat I. Die Truppen bestanden aus nicht muslimischen jungen M&#228;nnern, die w&#228;hrend Kampfhandlungen gefangen genommen oder als Sklaven gekauft und als Krieger aufgezogen wurden - &#228;hnlich wie die Mameluken (Milit&#228;rsklaven) in &#196;gypten, die m&#246;glicherweise als Vorbild f&#252;r die Janitscharen dienten. Die Janitscharen wurden die ersten Infanterieeinheiten der osmanischen Milit&#228;rstreitkr&#228;fte, denn zu dieser Zeit w&#228;re kein freier Mann bereit gewesen, sich als Fu&#223;soldat zu verdingen. [PARAGRAPH:2]Nach 1380 wurde mit der "Devschirme" (Knabenlese) ein standardisiertes System zur Zwangsrekrutierung neuer Soldaten eingef&#252;hrt, die zu Janitscharen ausgebildet wurden. Hierbei handelte es sich im Wesentlichen um eine Art "menschliche Steuer", wobei jedes zum Osmanischen Reich geh&#246;rige Gebiet dem Staat eine bestimmte Anzahl junger M&#228;nner &#252;berlassen musste, die fast immer christlicher Abstammung waren. [PARAGRAPH:2]Die Jungen wurden in gesonderten Kasernen abgeschottet, wo sie zum Islam umerzogen und zu Elitesoldaten ausgebildet wurden (ein &#228;hnliches Verfahren war in der Antike auch von den Spartanern in Griechenland praktiziert worden). Trotz der Tatsache, dass sie Sklaven waren, genossen die Janitscharen gewisse Privilegien, einschlie&#223;lich der Berechtigung zum Tragen von Waffen und einer h&#246;heren Besoldung als andere Soldaten. Anfangs waren sie lediglich kleine Leibw&#228;chter des Sultans, aber im Laufe der Zeit stellten sie einen Gro&#223;teil der osmanischen Armee, manchmal mehr als 200.000 Mann. [PARAGRAPH:2]Urspr&#252;nglich waren die Janitscharen zu hervorragenden Bogensch&#252;tzen ausgebildet worden, nach dem Aufkommen der Feuerwaffen spezialisierten sie sich jedoch schnell auf den Umgang mit Musketen. Im Nahkampf verwendeten sie &#252;blicherweise Beile oder S&#228;bel. In der fr&#252;hen Geschichte des Osmanenreiches waren die Janitscharen an allen bedeutenden Gefechten beteiligt, einschlie&#223;lich der Belagerung von Konstantinopel im Jahr 1453. [PARAGRAPH:2]Doch ihr Erfolg sollte ihnen schlie&#223;lich auch zum Verh&#228;ngnis werden. Als sie ihre Bedeutung f&#252;r die osmanischen Streitkr&#228;fte erkannten, verlangten sie eine h&#246;here Besoldung und drohten mit einem Aufstand, falls ihre Forderungen nicht erf&#252;llt werden sollten. Ihre erste Rebellion fand 1449 statt und es sollten noch viele weitere folgen. Bis zum 18. Jahrhundert hatten die Janitscharen die Regierung fest im Griff. Mithilfe h&#228;ufiger Palastrevolten setzten sie nach Belieben alte Sultane ab und neue ein. Dar&#252;ber hinaus blockierten sie auch die dringend notwendigen Reformen zur Modernisierung der osmanischen Armee. Weil viele Janitscharen korrupt wurden und nicht mehr f&#252;r den Kampf trainierten, sondern vielmehr wirtschaftliche oder politische Interessen verfolgten, wurde die Schw&#228;che der Osmanen angesichts der russischen und &#246;sterreichischen Expansionsbestrebungen bald nur allzu offensichtlich. In dem verzweifelten Versuch, die Kontrolle &#252;ber ihr Reich zur&#252;ckzugewinnen, griffen die osmanischen Herrscher zu entschiedenen Ma&#223;nahmen, um die Janitscharen auszuschalten. [PARAGRAPH:2]Schlie&#223;lich gelang es Mahmut II. im Jahr 1826, eine Streitmacht ohne Janitscharen-Beteiligung aufzustellen, die stark genug war, um es mit den Elitetruppen aufzunehmen. Nat&#252;rlich gaben diese sich nicht kampflos geschlagen und so musste Mahmut II. Artilleriegesch&#252;tze einsetzen und ihre Quartiere unter Beschuss nehmen, um sie endg&#252;ltig zur Aufgabe zu zwingen. Dieses Ereignis - das so genannte "Wohlt&#228;tige Ereignis" - beendete die &#196;ra der Janitscharen. Das Einzige, was heute noch an sie erinnert, ist ihre charakteristische Marschmusik.</German>
		<Italian>[TAB]I giannizzeri erano una forza d'elite di fanteria creata dai sultani ottomani e impiegati nella protezione della loro dimora e della persona, tanto da giungere ad avere su di loro un'enorme influenza prima di essere sciolta nel diciannovesimo secolo. Murad I fond&#242; il corpo dei giannizzeri nel 1330; le truppe erano formate da ragazzi non musulmani catturati in battaglia o acquistati come schiavi e addestrati al combattimento, cos&#236; come gli schiavi-soldato mamelucchi d'Egitto, che potrebbero anche aver ispirato la formazione dei giannizzeri. I giannizzeri furono la prima forza di fanteria dell'esercito ottomano: a quel tempo nessun uomo libero si sarebbe abbassato a combattere a piedi. [PARAGRAPH:2]Dopo il 1380, il sistema di reclutamento dei giannizzeri si standardizz&#242; secondo la procedura del "devshirmeh": si trattava in sostanza di una "tassa umana" secondo la quale ogni comunit&#224; avrebbe dovuto pagare un dato numero di ragazzi allo stato. Nella pratica, si trattava quasi sempre di schiavi cristiani. [PARAGRAPH:2]I ragazzi venivano segregati in speciali caserme, dove venivano convertiti all'Islam e addestrati per diventare soldati d'elite (secondo modalit&#224; simili a quelle impiegate dagli Spartani dell'antica Grecia). Anche se schiavi, ai giannizzeri erano riservati dei privilegi speciali, come il diritto a portare armi e una paga superiore rispetto a quella degli altri soldati. Se inizialmente erano destinati alla guardia del corpo del sultano, col tempo costituirono il grosso dell'esercito ottomano, raggiungendo anche le 200.000 unit&#224; in certi periodi. [PARAGRAPH:2]I giannizzeri originariamente venivano addestrati come arcieri, ma quando furono introdotte le armi da fuoco, adottarono subito le nuove armi nell'uso delle quali diventarono molto esperti. Per il combattimento in mischia usavano asce o sciabole. I giannizzeri parteciparono a tutte le pi&#249; importanti battaglie del primo periodo dell'Impero ottomano, compreso l'assedio di Costantinopoli del 1453. [PARAGRAPH:2]Fu proprio il loro successo a decretare la fine dei giannizzeri. Intuendo la propria importanza, cominciarono a esigere paghe sempre pi&#249; alte e a minacciare rivolte in caso di mancata concessione. La loro prima ribellione avvenne nel 1449 e a essa ne seguirono molte altre. Nel diciottesimo secolo, in questo modo i giannizzeri tenevano il governo in ostaggio: con i loro colpi di stato facevano diventare sultano chi volevano e inoltre ostacolarono la necessaria modernizzazione dell'esercito ottomano. Molti di loro erano corrotti e non si addestravano pi&#249; al combattimento ma perseguivano imprese commerciali o carriere politiche, finch&#233; la fragilit&#224; dell'Impero ottomano di fronte all'espansionismo di Austria e Russia divenne evidente a tutti. Nel tentativo disperato di riassumere il controllo del proprio impero, i sultani compirono ogni sforzo per liberarsene. [PARAGRAPH:2]Alla fine, nel 1826, Mahmud II fu in grado di radunare un esercito di non giannizzeri forte abbastanza da scontrarsi con essi. I giannizzeri non si arresero senza lottare e Mahmud II dovette usare l'artiglieria per bombardare le loro caserme e costringerli alla sottomissione. Questo evento, noto come "l'incidente propizio" segn&#242; la fine dei giannizzeri. L'unica traccia che rimane oggi di loro &#232; la musica della loro marcia.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Los jen&#237;zaros eran un cuerpo de infanter&#237;a de &#233;lite empleado por los sultanes otomanos. Formaban las tropas de la casa del sult&#225;n y sus guardaespaldas, y llegaron a alcanzar una posici&#243;n de enorme influencia antes de desaparecer, en el siglo XIX. Murad I fund&#243; el cuerpo de los jen&#237;zaros en 1330. Las tropas estaban formadas por ni&#241;os no musulmanes que eran capturados en las batallas o comprados en los mercados de esclavos y criados como guerreros. En este sentido se parec&#237;an mucho a los soldados esclavos de los mamelucos de Egipto, que tal vez sirvieran de inspiraci&#243;n. Los jen&#237;zaros fueron la primera unidad de infanter&#237;a de las fuerzas otomanas, porque en aquel tiempo a los hombres libres no se les permit&#237;a luchar a pie. [PARAGRAPH:2]A partir de 1380, el sistema de reclutamiento de nuevos jen&#237;zaros se estandariz&#243; mediante un proceso denominado el "devshirmeh". B&#225;sicamente, se trataba de un "impuesto humano", por el que cada comunidad ten&#237;a que contribuir con cierto n&#250;mero de ni&#241;os para el estado. En la pr&#225;ctica, se trataba casi siempre de esclavos cristianos. [PARAGRAPH:2]Los ni&#241;os quedaban confinados en cuarteles especiales, donde se los convert&#237;a al Islam y recib&#237;an entrenamiento como soldados de &#233;lite (un proceso muy similar al practicado por los espartanos de la antigua Grecia). Aunque eran esclavos, los jen&#237;zaros recib&#237;an privilegios especiales, incluido el derecho a portar armas y una paga superior a la de los dem&#225;s soldados. Empezaron siendo un peque&#241;o contingente de guardaespaldas para el sult&#225;n, pero acabaron por formar la mayor parte del ej&#233;rcito otomano, superando la cifra de los doscientos mil hombres en algunas ocasiones. [PARAGRAPH:2]Inicialmente se entrenaban para convertirse en expertos arqueros, pero cuando se inventaron las armas de fuego las adoptaron muy pronto y se convirtieron en aut&#233;nticos expertos con el mosquete. En el cuerpo a cuerpo sol&#237;an utilizar hachas o sables. Los jen&#237;zaros estuvieron presentes en todas las batallas importantes de la historia inicial del Imperio Otomano, incluido el asedio de Constantinopla en 1453. [PARAGRAPH:2]Su mismo &#233;xito ser&#237;a lo que los destruyese. Al comprender su importancia, empezaron a exigir mayor paga y a amenazar con revueltas si no se les conced&#237;an sus exigencias. Su primera rebeli&#243;n se produjo en 1449, y fue seguida por muchas otras. En el siglo XVIII ya dominaban el gobierno. Por medio de frecuentes intrigas palaciegas, cambiaban los sultanes a su antojo y bloqueaban las reformas que tanto necesitaba el ej&#233;rcito otomano para modernizarse. Muchos de ellos cayeron en la corrupci&#243;n, abandonaron la instrucci&#243;n militar y se dedicaron a los negocios o a la vida pol&#237;tica, y la debilidad de los otomanos frente al expansionismo ruso y austr&#237;aco no tard&#243; en hacerse evidente. Desesperados por recuperar el control de su pa&#237;s, los gobernantes otomanos hicieron decididos esfuerzos por librarse de ellos. [PARAGRAPH:2]Finalmente, en 1826, Murad II pudo formar un ej&#233;rcito regular lo bastante fuerte como para enfrentarse a los jen&#237;zaros. Pero estos no se sometieron sin luchar, y Mahmud II tuvo que bombardear sus cuarteles con artiller&#237;a para someterlos. Este acontecimiento, conocido como el "feliz incidente", signific&#243; el fin de los jen&#237;zaros. Su caracter&#237;stica m&#250;sica de marcha es lo &#250;nico que queda de ellos hoy en d&#237;a.</Spanish>
		<Portuguese>.</Portuguese>
	</TEXT>
</Civ4GameText>