<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by XMLSPY 2004 Professional Ed. Release 2, Installed Multi + SMP for 3 users (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - RFCE Corporations -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_KNIGHTS_HOSPITALLER</Tag>
		<English>Knights Hospitaller</English>
		<French>Ordre Hospitalier</French>
		<German>Johanniterorden</German>
		<Italian>Cavalieri Ospedalieri</Italian>
		<Spanish>Caballeros Hospitalarios</Spanish>
		<Russian>&#208;&#251;&#246;&#224;&#240;&#232; &#195;&#238;&#241;&#239;&#232;&#242;&#224;&#235;&#252;&#229;&#240;&#251;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_KNIGHTS_HOSPITALLER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Knights Hospitaller (also known as the Sovereign Military Hospitaller, Order of St. John of Jerusalem of Rhodos and of Malta, Knights of Malta, Knights of Rhodos and Chevaliers of Malta) is a Christian organization that began as an Amalfitan hospital founded in Jerusalem in 1080 to provide care for poor and sick pilgrims to the Holy Land. After the Christian conquest of Jerusalem in 1099 during the First Crusade, it became a religious/military order under its own charter, and was charged with the care and defense of the Holy Land. Following the loss of the Holy Land by Christan forces, the Order operated from Rhodos, over which it was sovereign, and later from Malta where it administered a vassal state under the Spanish viceroy of Sicily.</English>
		<French>[TAB]Hospitaliers Chevaliers (&#233;galement connu sous le Souverain Militaire Hospitalier de l'Ordre de Saint Jean de J&#233;rusalem de Rhodes et de Malte, les Chevaliers de Malte, les Chevaliers de Rhodes et Chevaliers de Malte) est une organisation chr&#233;tienne qui a commenc&#233; comme un h&#244;pital d'Amalfi fond&#233; &#224; J&#233;rusalem en 1080 pour fournir des soins pour les p&#232;lerins pauvres et des malades vers la Terre Sainte. Apr&#232;s la conqu&#234;te chr&#233;tienne de J&#233;rusalem en 1099 pendant la premi&#232;re croisade, il est devenu un ordre religieux-militaire en vertu de sa propre charte, et a &#233;t&#233; charg&#233; du soin et la d&#233;fense de la Terre Sainte. Apr&#232;s la perte de la Terre Sainte par les forces de Christan, l'Ordre exploit&#233; depuis Rhodes, sur laquelle elle est souveraine, et plus tard en provenance de Malte où il a g&#233;r&#233; un Etat vassal en vertu de la vice-roi espagnol de la Sicile.</French>
		<German>[TAB]Der Orden vom Hospital des Heiligen Johannes zu Jerusalem, auch Ritterlicher Orden Sankt Johannis vom Spital zu Jerusalem genannt, entstand nach der Eroberung Jerusalems durch das Heer des Ersten Kreuzzuges im Jahre 1099. Die Ritter dieses Ordens wurden auch als Johanniter oder Hospitaliter bezeichnet. Nach dem Untergang der Kreuzfahrerstaaten und der ab 1306 erfolgten Übersiedlung des Ordens nach Rhodos, der 1530 eine weitere nach Malta folgte, bürgerten sich für die Ordensritter auch die Bezeichnungen Rhodesier und Malteser ein.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Russian>.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_KNIGHTS_TEMPLAR</Tag>
		<English>Knights Templar</English>
		<French>Ordre des Templiers</French>
		<German>Templerorden</German>
		<Italian>Cavalieri Templari</Italian>
		<Spanish>Caballeros Templarios</Spanish>
		<Russian>&#208;&#251;&#246;&#224;&#240;&#232; &#210;&#224;&#236;&#239;&#235;&#232;&#229;&#240;&#251;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_KNIGHTS_TEMPLAR_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Poor Fellow-Soldiers of Christ and of the Temple of Solomon (Latin: Pauperes Commilitones Christi Templique Solomonice), commonly known as the Knights Templar or the Order of the Temple, were among the most famous of the Western Christian military orders. The organizaton existed for approximately two centuries in the Middle Ages. It was founded in the aftermath of the First Crusade of 1096 to ensure the safety of the many Europeans who made the pilgrimage to Jerusalem after its conquest.</English>
		<French>[TAB]Le pauvre enfant-soldats du Christ et du Temple de Salomon (en latin: Pauperes commilitones Christi Templique Solomonice), commun&#233;ment appel&#233; l'Ordre du Temple ou de l'Ordre du Temple, furent parmi les plus c&#233;l&#232;bres de l'ordre chr&#233;tien occidental militaire. Cette Organisation existe depuis environ deux si&#232;cles dans le Moyen Age. Elle a &#233;t&#233; fond&#233;e au lendemain de la premi&#232;re croisade de 1096 pour assurer la s&#233;curit&#233; des nombreux Europ&#233;ens qui ont fait le p&#232;lerinage &#224; J&#233;rusalem apr&#232;s sa conqu&#234;te.</French>
		<German>[TAB]Der Templerorden (auch die Templer, Tempelritter oder Tempelherren genannt) war ein geistlicher Ritterorden, der von 1118 bis 1312 bestand.[PARAGRAPH:2]Der Ritterorden wurde 1118 in Folge des Ersten Kreuzzugs gegründet. Sein voller Name lautete Arme Ritterschaft Christi und des salomonischen Tempels zu Jerusalem (Pauperes commilitones Christi templique Salomonici Hierosalemitanis). Er war der erste Orden, der die Ideale des adligen Rittertums mit denen der Mönche vereinte, zweier Stände, die bis dahin streng getrennt waren. In diesem Sinne war er der erste Ritterorden und während der Kreuzzüge eine militärische Eliteeinheit. Er unterstand direkt dem Papst und wurde nach einem großes Aufsehen erregenden Prozess 1312 auf Druck des französischen Königs Philipp IV. von Papst Clemens V. am 22. März 1312 auf dem Konzil von Vienne aufgelöst.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Russian>.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TEUTONIC_KNIGHTS</Tag>
		<English>Teutonic Knights</English>
		<French>Ordre Teutonique</French>
		<German>Deutscher Orden</German>
		<Italian>Cavalieri Teutonici</Italian>
		<Spanish>Caballeros Teut&#243;nica</Spanish>
		<Russian>&#210;&#229;&#226;&#242;&#238;&#237;&#241;&#234;&#232;&#229; &#208;&#251;&#246;&#224;&#240;&#232;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TEUTONIC_KNIGHTS_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]In 1143 Pope Celestine II ordered the Knight Hospitaller to take over management of a German Hospital in Jerusalem, which, according to the chronicler Jean d'Ypres, accommodated the countless German pilgrims and crusaders who could neither speak the local tongue (i.e. French) nor Latin (patrie linguam ignorantibus atque Latinam). However, although formally an institution of the Hospitallers, the Pope commanded that the prior and the brothers of the domus Teutonicorum (house of the Germans) should always be Germans themselves, so a tradition of a German-led religious institution could develop during the 12th century in Palestine.</English>
		<French>[TAB]En 1143, le Pape C&#233;lestin II ordonna l'Ordre Hospitalier, pour reprendre la gestion d'un h&#244;pital allemand &#224; J&#233;rusalem, qui, selon le chroniqueur Jean d'Ypres, accueilli les innombrables p&#232;lerins et les crois&#233;s allemands qui ne pouvait ni parler la langue locale n i le Latin. Toutefois, bien que formellement une institution des Hospitaliers, le Pape ordonna que le prieur et les fr&#232;res de la Teutonicorum domus (maison des Allemands) doit toujours &#234;tre Allemands eux-m&#234;mes, donc une tradition d'une conduite par l'Allemagne institution religieuse pourrait se d&#233;velopper pendant le 12&#232;me si&#232;cle en Palestine.</French>
		<German>[TAB]Der Deutsche Orden, auch Deutschherren- oder Deutschritterorden genannt, ist eine geistliche Ordensgemeinschaft. Gemeinsam mit dem Johanniter- bzw. Malteserorden und den Grabesrittern steht er in der (Rechts-)Nachfolge der Ritterorden aus der Zeit der Kreuzzüge. Die Mitglieder des Ordens sind regulierte Chorherren. Der Orden hat gegenwärtig 1100 Mitglieder, darunter 100 Priester und 200 Ordensschwestern, die sich vorwiegend karitativen Aufgaben widmen. Der Hauptsitz befindet sich heute in Wien.[PARAGRAPH:2]Der vollständige Name lautet Orden der Brüder vom Deutschen Haus Sankt Mariens in Jerusalem, lateinisch Ordo fratrum domus Sanctae Mariae Teutonicorum Ierosolimitanorum. Aus der lateinischen Kurzbezeichnung Ordo Teutonicus leitet sich das Ordenskürzel OT ab.[PARAGRAPH:2]Die Ursprünge des Ordens liegen in einem Feldhospital bremischer und lübischer Kaufleute während des III. Kreuzzuges um 1190 im Heiligen Land bei der Belagerung der Stadt Akkon. Nach der Erhebung der Spitalgemeinschaft zum geistlichen Ritterorden um 1198 beteiligten sich die Mitglieder der ursprünglich karitativen Gemeinschaft im Verlauf des 13. Jahrhunderts an der deutschen Ostkolonisation. Im Baltikum begründete der Orden einen eigenen Staat, den Deutschordensstaat. Er umfasste am Ende des 14. Jahrhunderts ein Gebiet von rund 200.000 Quadratkilometern.[PARAGRAPH:2]Durch die schwere militärische Niederlage bei Tannenberg im Sommer 1410 gegen die Polnisch-Litauische Union sowie einen langwierigen Konflikt mit den preußischen Ständen in der Mitte des 15. Jahrhunderts beschleunigte sich der um 1400 einsetzende Niedergang. Infolge der Säkularisierung des verbliebenen Ordensstaates im Zuge der Reformation im Jahre 1525 und seiner Umwandlung in ein weltliches Herzogtum übte der Orden in Preußen und nach 1561 in Livland keinen nennenswerten Einfluss mehr aus. Er bestand jedoch im Heiligen Römischen Reich mit erheblichem Grundbesitz, vor allem in Süddeutschland, Österreich und der Schweiz fort.[PARAGRAPH:2]Nach linksrheinischen Gebietsverlusten im späten 18. Jahrhundert infolge der Koalitionskriege und nach der Säkularisation in den Rheinbundstaaten zu Beginn des 19. Jahrhunderts blieben nur noch die Besitzungen im Kaiserreich Österreich. Mit dem Zerfall der Habsburger Donaumonarchie nach dem Ersten Weltkrieg ging neben dem Verlust erheblicher Besitztümer auch die ritterliche Komponente in der Ordensstruktur verloren. Seit 1929 wird der Orden von Ordenspriestern geleitet und somit nach kanonischem Recht in der Form eines klerikalen Ordens geführt.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Russian>.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_HANSEATIC_LEAGUE</Tag>
		<English>Hanseatic League</English>
		<French>Hanse Germanique</French>
		<German>Hanse</German>
		<Italian>Lega Anseatica</Italian>
		<Spanish>Liga Hanse&#225;tica</Spanish>
		<Russian>&#195;&#224;&#237;&#231;&#229;&#233;&#241;&#234;&#224;&#255; &#203;&#232;&#227;&#224;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_HANSEATIC_LEAGUE_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Hanseatic League was an alliance of trading cities, which estabilshed a trade monopoly across both the Baltic and the North Seas, as well as riverside cities in Northern Europe. The alliance was involved, apart from trading, in and political issues. It was founded at Lubeck at the 12th century, and managed to expand at Eastern Europe. Actually, it played a crucial role in the germanization of this area, founding outposts such as Reval and Elbing. Its fall is placed at the 16th century, due to internal clashes, and rise of other trading powers, such as the Netherlands, Sweden and Denmark.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Hanse, auch Deutsche Hanse oder Düdesche Hanse, lateinisch Hansa Teutonica, ist die Bezeichnung für die zwischen Mitte des 12. Jahrhunderts und Mitte des 17. Jahrhunderts bestehenden Vereinigungen niederdeutscher Kaufleute, deren Ziel die Sicherheit der Überfahrt und die Vertretung gemeinsamer wirtschaftlicher Interessen besonders im Ausland war.[PARAGRAPH:2]Eine Entwicklung von der &#x201E;Kaufmannshanse&#x201C; zu einer &#x201E;Städtehanse&#x201C; lässt sich spätestens Mitte des 14. Jahrhunderts mit erstmaligen nahezu gesamthansischen Tagfahrten (Hansetagen) festmachen, in denen sich die Hansestädte zusammenschlossen und die Interessen der niederdeutschen Kaufleute vertraten. Eine eindeutige Abgrenzung zwischen einer &#x201E;Kaufmannshanse&#x201C; und einer &#x201E;Städtehanse&#x201C; ist jedoch umstritten.[PARAGRAPH:2]Die Farben der Hanse (weiß und rot) finden sich auch heute noch in den Stadtwappen vieler Hansestädte. In den Zeiten ihrer größten Ausdehnung waren beinahe 300 See- und Binnenstädte des nördlichen Europas in der Städtehanse zusammengeschlossen. Eine wichtige Grundlage dieser Verbindungen war die Entwicklung des Transportwesens, insbesondere zur See, weshalb die Kogge zum Symbol für die Hanse wurde.[PARAGRAPH:2]Die Hanse war nicht nur auf wirtschaftlichem, sondern auch auf politischem und kulturellem Gebiet ein gewichtiger Faktor.[PARAGRAPH:2]&#x201E;Hanse&#x201C; oder &#x201E;Hänse&#x201C; nannten sich auch andere Kaufmannsverbünde bis nach Österreich, unabhängig von der &#x201E;großen&#x201C; norddeutschen Hanse. Bei ihnen handelte es sich in der Regel nicht um politische Bünde zwischen Städten und Territorien, sondern um Bruderschaften, denen einzelne Händler beitraten. Oft waren solche Bünde auf einen bestimmten Jahrmarkt ausgerichtet und übernahmen während dessen Dauer wirtschaftliche Kontrollfunktionen, wie sie in größeren Städten von den Zünften ausgefüllt wurden.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Russian>.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_HANSEATIC_LEAGUE_HELP</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Can only be founded in coastal towns</English>
		<French>[ICON_BULLET]Can only be founded in coastal towns</French>
		<German>[ICON_BULLET]Kann nur in einer Küstenstadt begründet werden</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Può essere fondata solo in città costiere</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Can only be founded in coastal towns</Spanish>
		<Russian>.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MEDICI_BANKS</Tag>
		<English>Medici Banks</English>
		<French>Maison de M&#233;dicis</French>
		<German>Banco Medici</German>
		<Italian>Banco dei Medici</Italian>
		<Spanish>Bancos Medici</Spanish>
		<Russian>&#193;&#224;&#237;&#234;&#232; &#241;&#229;&#236;&#252;&#232; &#204;&#229;&#228;&#232;&#247;&#232;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MEDICI_BANKS_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Medici Bank was the largest and most highly reputated bank in Europe, spanning from 1397 to 1494. Its founders, the Medici family, was one of the richest families in Europe, and later they used their wealth to acquire political power in their homeland, Florence. They actually became a corporation after branches of the bank were spread in other Italian cities (Venice, Milano, Rome), as well as important trading centers outside Italy (London, Avignon, Brugge). The Medici managed to control the clothing production, apart from banking duties, thus managing to make extra profit. The reasons for the banks' decline include Lorenzo Medici's disconcern for the bank and the French invasion to Italy 1497.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Der Banco Medici war das Bankhaus der Familie Medici. Es bildete die Basis für die Macht und den Einfluss der florentiner Familie und galt um die Mitte des 15. Jahrhunderts als eine der größten Banken Europas.[PARAGRAPH:2]Die Aktivitäten der Medici im Kreditgeschäft sind seit dem 13. Jahrhundert dokumentiert. Ihr damaliges Geschäftsvolumen war im Vergleich zu denjenigen anderer wichtiger florentiner Bankiersfamilien, wie die Bardi, die Peruzzi und die Acciaiuoli, allerdings sehr bescheiden.[PARAGRAPH:2]Während sich die Medici nach 1330 vermutlich ganz aus dem Bankgeschäft zurückzogen und sich hauptsächlich auf die Bewirtschaftung ihrer Grundbesitze konzentrierten, unterhielten die drei wichtigsten Bankiersfamilien aus Florenz anfangs des 14. Jahrhunderts Filialen in praktisch sämtlichen wichtigsten Städten Europas und hielten de facto das Monopol der päpstlichen Finanzen. Ihre Vorherrschaft nahm 1345 ein plötzliches Ende, als der Englische König Eduard III. sich weigerte, seine durch den Hundertjährigen Krieg angehäuften Schulden zurückzuzahlen.[PARAGRAPH:2]Nachdem die bis zu diesem Zeitpunkt einflussreichsten Bankiersfamilien in den Bankrott getrieben wurden, stieg der in der Familie Medici als geschickter Kaufmann bekannte Vieri di Cambio de' Medici (1323-1395) in das Kreditgeschäft ein. Dieser baute zwischen 1348 und 1392 ein weit verzweigtes Bankhaus mit mehreren Filialen in den wichtigsten europäischen Städten auf.[PARAGRAPH:2]Unter seinen Zöglingen und späteren Partnern befand sich auch sein Neffe, Giovanni di Bicci de' Medici (1360&#x2013;1429), der zuerst die Filiale in Rom führte und diese 1393, dank einem kleinen Vermögen von 1.500 Florin aus der Heirat mit Piccarda Bueri, übernahm. Während das einst sehr erfolgreiche Bankhaus von Vieri di Cambio de' Medici, nach seinem altersbedingten Rückzug 1393, unter der Führung seiner beiden Söhne unterging, war das Bankhaus seines Neffen äußerst erfolgreich.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Russian>.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_AUGSBURG_FAMILIES</Tag>
		<English>Augsburg Families</English>
		<French>Famille Augsburg</French>
		<German>Augsburger Familien</German>
		<Italian>Famiglie di Augusta</Italian>
		<Spanish>Familias Augsburgo</Spanish>
		<Russian>&#192;&#243;&#227;&#241;&#225;&#243;&#240;&#227;&#241;&#234;&#232;&#229; &#209;&#229;&#236;&#252;&#232;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_AUGSBURG_FAMILIES_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]At late Medieval/early Rennaisance years, the city of Augsburg became an important economic and trading center. Thus, the conditions for the creation of a mercantile patriciate were perfect. Prominent merchant families in this era, based in Augsburg, were the Fugger, the Hoechstetter and the Welser families. Activities of these families included trading and banking. In specific, the Hoechstretters built their wealth by controlling the iron ore deposits in the eastern provinces of the Holy Roman Empire (Silesia, Bohemia), the Welsers by exploiting the German colonization of the Americas and the Fuggers by involving in the political scene of Augsburg.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Die Augsburger Familien Fugger und Welser schrieben wie keine anderen Unternehmen in der Zeit der Renaissance weltweit Wirtschaftsgeschichte und beeinflussten maßgeblich die europäische Politik.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Russian>.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BANK_OF_ST_GEORGE</Tag>
		<English>Bank of St. George</English>
		<French>Banque de St George</French>
		<German>Banco di San Giorgio</German>
		<Italian>Banco di San Giorgio</Italian>
		<Spanish>Banco de S. Jorge</Spanish>
		<Russian>&#193;&#224;&#237;&#234; &#209;&#226;&#255;&#242;&#238;&#227;&#238; &#195;&#229;&#238;&#240;&#227;&#232;&#255;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BANK_OF_ST_GEORGE_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Bank of St George was a financial institution of the Genoan Republic. It was founded at 1407 and was governed by four consuls. The Bank did not only have economic power, but was involved at the politics of Genoa as well, due to the merchants' role in running the Republic of Genoa. In fact, the Bank controlled many of the Genoans' overseas territories, including Corsica. It gained reputation in 15th an 16th centuries, when prominent European Leaders (including Isabella of Spain) had accounts there. Later, it antagonized the Dutch and English East India Companies in maritime trading. It was closed by Napoleon in 1805.</English>
		<French>.</French>
		<German>[TAB]Der Banco di San Giorgio (Bank des Heiligen Georg) oder Casa delle Compere di San Giorgio (Haus der Ankäufe des Heiligen Georg) war ein Finanzinstitut der Seerepublik Genua. Die Bank wurde 1407 gegründet und zählt zu den ältesten Europas beziehungsweise der ganzen Welt. Der Sitz des Instituts war der gleichnamige Palazzo San Giorgio in Genua. Dieser war im 13. Jahrhundert auf Befehl Guglielmo Boccanegras erbaut worden, dem Onkel des ersten Dogen von Genua Simone Boccanegra.[PARAGRAPH:2]An der Gründung und Leitung der Bank waren im Wesentlichen einige prominente Familien der Stadt Genua beteiligt, unter ihnen das Haus Grimaldi.[PARAGRAPH:2]Die Bank wurde von vier Konsuln geleitet, welche sowohl über die Finanzen als auch über die Investitionen bestimmten. Da die Beziehungen zwischen den Oligarchen der Stadtrepublik und den die Bank leitenden Familienclans jedoch sehr eng waren, ist es schwierig festzustellen, wo die Macht der Bank aufhörte und die der Republik begann. Dies zeigt sich auch darin, dass die Bank phasenweise politische Aufgaben übernahm.[PARAGRAPH:2]Im 15. und 16. Jahrhundert lieh die Bank zahlreichen europäischen Regenten bedeutende Geldsummen und bekam dadurch weitreichenden Einfluss. Die Katholischen Könige Isabella und Ferdinand sowie auch Christoph Kolumbus unterhielten ein Konto bei ihr. Der deutsche Kaiser Karl V. war die längste Zeit seiner Regierungszeit tief verschuldet beim Banco di San Giorgio, und Niccolò Machiavelli behauptete, dass die Macht der Bank aus Genua eine erinnerungswürdigere Republik gemacht habe als es Venedig sei.[PARAGRAPH:2]Im 17. Jahrhundert investierte die Bank stark in den Seehandel der immer besser erschlossenen Weltmeere und konkurrierte zeitweise mit der Niederländischen Ostindien-Kompanie und der Britischen Ostindien-Kompanie.[PARAGRAPH:2]1805 wurde sie schließlich von Napoléon Bonaparte nach seinem erfolgreichen Italienfeldzug geschlossen.[PARAGRAPH:2]1987 gründete sich in Genua eine neue Bank unter dem Namen Banco di San Giorgio, die sich jedoch wohl lediglich den traditionsreichen Namen zu Eigen gemacht hat, ohne etwas mit dem ursprünglichen Institut zu tun zu haben.</German>
		<Italian>.</Italian>
		<Spanish>.</Spanish>
		<Russian>.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_EXECUTIVE_1</Tag>
		<English>Hospitaller Master</English>
		<French>Maître Hospitalier</French>
		<German>Ordensmeister der Johanniter</German>
		<Italian>Maestro Ospedaliero</Italian>
		<Spanish>Maestre Hospitalario</Spanish>
		<Russian>&#204;&#224;&#241;&#242;&#229;&#240; &#195;&#238;&#241;&#239;&#232;&#242;&#224;&#235;&#252;&#229;&#240;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_EXECUTIVE_2</Tag>
		<English>Templar Master</English>
		<French>Maître Templiers</French>
		<German>Ordensmeister der Templer</German>
		<Italian>Maestro Templare</Italian>
		<Spanish>Maestre Templario</Spanish>
		<Russian>&#204;&#224;&#241;&#242;&#229;&#240; &#210;&#224;&#236;&#239;&#235;&#232;&#229;&#240;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_EXECUTIVE_3</Tag>
		<English>Teutonic Master</English>
		<French>Maître Teutonique</French>
		<German>Ordensmeister des Deutschordens</German>
		<Italian>Maestro Teutonico</Italian>
		<Spanish>Maestre Teut&#243;nico</Spanish>
		<Russian>&#210;&#229;&#226;&#242;&#238;&#237;&#241;&#234;&#232;&#233; &#204;&#224;&#241;&#242;&#229;&#240;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_EXECUTIVE_4</Tag>
		<English>Hanseatic Executive</English>
		<French>Cadre Hanse</French>
		<German>Gesandter der Hanse</German>
		<Italian>Mercante Anseatico</Italian>
		<Spanish>Mercader Hanseático</Spanish>
		<Russian>&#195;&#224;&#237;&#231;&#229;&#233;&#241;&#234;&#232;&#233; &#200;&#241;&#239;&#238;&#235;&#237;&#232;&#242;&#229;&#235;&#252;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_EXECUTIVE_5</Tag>
		<English>Medici Executive</English>
		<French>Cadre M&#233;dicis</French>
		<German>Gesandter der Medici</German>
		<Italian>Banchiere de Medici</Italian>
		<Spanish>Mercader Medici</Spanish>
		<Russian>&#200;&#241;&#239;&#238;&#235;&#237;&#232;&#242;&#229;&#235;&#252; &#241;&#229;&#236;&#252;&#232; &#204;&#229;&#228;&#232;&#247;&#232;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_EXECUTIVE_6</Tag>
		<English>Augsburg Executive</English>
		<French>Cadre Augsburg</French>
		<German>Gesandter der Augsburger</German>
		<Italian>Mercante di Augusta</Italian>
		<Spanish>Mercader Augsburgo</Spanish>
		<Russian>&#200;&#241;&#239;&#238;&#235;&#237;&#232;&#242;&#229;&#235;&#252; &#192;&#243;&#227;&#241;&#225;&#243;&#240;&#227;&#241;&#234;&#232;&#245; &#241;&#229;&#236;&#229;&#233;</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_EXECUTIVE_7</Tag>
		<English>Bank of St. George Executive</English>
		<French>Cadre de la Banque de St George</French>
		<German>Gesandter der Banco di San Giorgio</German>
		<Italian>Banchiere di San Giorgio</Italian>
		<Spanish>Mercader del Banco de S. Jorge</Spanish>
		<Russian>&#200;&#241;&#239;&#238;&#235;&#237;&#232;&#242;&#229;&#235;&#252; &#193;&#224;&#237;&#234;&#224; &#209;&#226;&#255;&#242;&#238;&#227;&#238; &#195;&#229;&#238;&#240;&#227;&#232;&#255;</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
